const kursliste = [
    {
        RegistrationID: 362,
        Title: 'Sykefrav\u00e6r',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/sykefravaer-3',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 12:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 15:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-29 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV-huset (gamle politihuset) rom 1.1., 1. etg',
        DescriptionInternal: 'Erfaringssamling om sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du vil motta en p\u00e5meldingsbekreftelse p\u00e5 e-post. Pass p\u00e5 at e-postadressen er korrekt.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p dir="LTR" align="LEFT">IA-verksted er en erfaringssamling der du f\u00e5r informasjon om tema og f\u00e5r dele erfaringer med deltakere fra andre virksomheter. IA-r\u00e5dgiver og veileder fra NAV-kontor gir faglig bistand.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Innhold</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">IA verkstedet skal gi grunnleggende forst\u00e5else av lovens krav til sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging og arbeidsgivers plikt til systematisk sykefrav\u00e6rsarbeid.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Verkstedet skal trygge ledere i \u00e5 ta initiativ og gjennomf\u00f8re m\u00e5lrettede samtaler, samt l\u00f8fte og diskutere ulike problemstillinger i forbindelse med sykefrav\u00e6rsarbeidet.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5lgruppe</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Ledere med personalansvar, tillitsvalgte og \u00f8vrige som har roller innen sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Forh\u00e5ndskunnskap</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Det er ikke krav om forh\u00e5ndskunnskap</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Praktisk informasjon</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Det serveres kaffe/te.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: null,
    },
    {
        RegistrationID: 360,
        Title: 'Sykefrav\u00e6r',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/sykefravaer-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-16 12:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-16 15:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-15 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Kunnskapsparken',
        DescriptionInternal: 'Erfaringssamling om sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du vil motta en p\u00e5meldingsbekreftelse p\u00e5 e-post. Pass p\u00e5 at e-postadressen er korrekt.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3 dir="LTR" align="LEFT">L\u00e6ringsm\u00e5l</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT"><br />Kurset skal gi deltakerne \u00f8kt forst\u00e5else for hvordan omstilling i arbeidslivet kan p\u00e5virke v\u00e5r psykiske helse og bidra til \u00f8kt inkludering og hindre utst\u00f8tning fra arbeidslivet.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT"><br />Du vil l\u00e6re om ulike stressreaksjoner og verkt\u00f8y for hvordan vi kan forebygge og mestre stress p\u00e5 jobb.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5lgruppe</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Ledere, tillitsvalgte, verneombud og HR/personal</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Varighet</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">3 timer</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Praktisk informasjon</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Kurset er gratis og det serveres kaffe/te.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: null,
    },
    {
        RegistrationID: 358,
        Title: 'Normale reaksjoner n\u00e5r arbeidslivet endrer seg',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/normale-reaksjoner-nar-arbeidslivet-endrer-seg-6',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-06 12:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-06 15:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-05 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV-huset (gamle politihuset) rom 1.1., 1. etg',
        DescriptionInternal: 'Arbeid og psykisk helse',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du vil motta en p\u00e5meldingsbekreftelse p\u00e5 e-post. Pass p\u00e5 at e-postadressen er korrekt.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3 dir="LTR" align="LEFT">Helsefremmende lederskap og medarbeiderskap</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Vi ser n\u00e6rmere p\u00e5 temaene helsefremmende lederskap og medarbeiderskap, og vi legger opp til b\u00e5de erfaringsutveksling og kortere innlegg.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Har noen av dere vellykkede eksempler p\u00e5 hvordan dere har jobbet med dette kan dere enten dele det p\u00e5 samlingen eller ta kontakt med oss p\u00e5 forh\u00e5nd. Da legger vi inn tid til at dere f\u00e5r presentert det.<br />\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5lgruppe</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Ledere med personalansvar, tillitsvalgte og verneombud fra virksomheter som er med i iBedrift/HelseIArbeid. Det er \u00f8nskelig at ledere og ansattrepresentanter m\u00f8ter sammen.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Varighet</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">3 timer</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Praktiske opplysninger</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Samlingen er gratis. Det serveres kaffe/te.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: null,
    },
    {
        RegistrationID: 356,
        Title: 'Helsefremmende lederskap og medarbeiderskap',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/helsefremmende-lederskap-og-medarbeiderskap-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-10 10:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-10 13:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-07 15:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Balsfjord og Storfjord (Kuben)',
        DescriptionInternal:
            'Nettverkssamling for virksomheter som er med i HelseIArbeid (tidligere iBedrift)',
        CatalogText: null,
        Description: null,
        FrontPageDescription: null,
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: null,
    },
    {
        RegistrationID: 355,
        Title: 'Helsefremmende lederskap og medarbeiderskap',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/helsefremmende-lederskap-og-medarbeiderskap',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-09 10:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-09 13:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-07 15:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV-huset (gamle politihuset) Rom 1.1., 1. etg',
        DescriptionInternal:
            'Nettverkssamling for virksomheter som er med i HelseIArbeid (tidligere iBedrift)',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en p\u00e5meldingsbekreftelse p\u00e5 e-post. Pass p\u00e5 at e-postadressen er korrekt.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3 dir="LTR" align="LEFT">Helsefremmende lederskap og medarbeiderskap</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Vi ser n\u00e6rmere p\u00e5 temaene helsefremmende lederskap og medarbeiderskap, og vi legger opp til b\u00e5de erfaringsutveksling og kortere innlegg.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Har noen av dere vellykkede eksempler p\u00e5 hvordan dere har jobbet med dette kan dere enten dele det p\u00e5 samlingen eller ta kontakt med oss p\u00e5 forh\u00e5nd. Da legger vi inn tid til at dere f\u00e5r presentert det.<br />\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5lgruppe</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Ledere med personalansvar, tillitsvalgte og verneombud fra virksomheter som er med i iBedrift/HelseIArbeid. Det er \u00f8nskelig at ledere og ansattrepresentanter m\u00f8ter sammen.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Varighet</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">3 timer</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Praktiske opplysninger</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Samlingen er gratis. Det serveres kaffe/te.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Nettverks- og erfaringssamling',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 354,
        Title: 'Sammen f\u00e5r vi flere i arbeid!',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/sammen-far-vi-flere-i-arbeid',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-21 08:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-21 13:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-17 10:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Quality Hotel Edvard Grieg',
        DescriptionInternal:
            'Som en del av Inkluderingsdugnaden arrangerer NAV Vestland seminaret Sammen f\u00e5r vi flere arbeid! \u00abHva er gode grep for inkludering p\u00e5 min arbeidsplass?\u00bb Seminaret vil gi deg innspill p\u00e5 dette temaet, b\u00e5de fra resultatbasert forskning og praktisk arbeid p\u00e5 feltet. Seminaret er gratis og \u00e5pent for alle virksomheter.',
        CatalogText: null,
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p>Som en del av Inkluderingsdugnaden arrangerer NAV Vestland seminaret Sammen f\u00e5r vi flere arbeid! \u00abHva er gode grep for inkludering p\u00e5 min arbeidsplass?\u00bb Seminaret vil gi deg innspill p\u00e5 dette temaet, b\u00e5de fra resultatbasert forskning og praktisk arbeid p\u00e5 feltet. Seminaret er gratis og \u00e5pent for alle virksomheter.</p>\r\n<p>Presentasjon av innlederne:</p>\r\n<p><strong>Kari Anne Holte</strong>: "En sentral akt\u00f8r for inkludering av unge inn i arbeidslivet er bedriftene. Men bedriftene har ogs\u00e5 krav om \u00e5 levere, noe som bedriftene kan oppleve som en barriere for \u00e5 bidra til \u00f8kt inkludering.<br />I sin presentasjon vil Holte vektlegge hva som karakteriserer bedrifter som er gode, og hvordan et handlingsrom for inkludering av unge kan utvikles."</p>\r\n<p><strong>Jan Martin Berge:</strong> "Hvordan lykkes med inkludering? Hva sier forskningen, hva trenger\u00a0 arbeidsgivere for \u00e5 lykkes? Hvilke behov har den ansatte?\u00a0 <br />Arbeidets betydning for et menneskes liv og psykiske helse<br />Hva er oppskriften p\u00e5 et inkluderende og godt arbeidsmilj\u00f8?<br />\u00a0"Psykolog-Berge" utvikler sjangeren "Akademisk stand-up". Han er kjent for \u00e5 holde motiverende og inspirerende foredrag om arbeidsglede og arbeidsmilj\u00f8. Han er spesialist i klinisk psykologi, arbeidspsykologi og kognitiv terapi, og har utdannelse fra Universitetet i Bergen med hovedpraksis fra San Francisco. Berge har lang erfaring med psykoterapi, undervisning, lederutvikling og veiledning. Til daglig har Jan-Martin ansvaret for psykologtjenestene hos Aker Care. \u00abPsykologBerge\u00bb har lenge interessert seg s\u00e6rlig for arbeidslivet og menneskene i organisasjoner og hvordan godt arbeidsmilj\u00f8 skapes. Jan-Martin var nominert til \u00ab\u00c5rets Taler\u00bb p\u00e5 Talerlisten i 2018."</p>\r\n<p><strong>Tor Ove Lussand</strong>, Direkt\u00f8r ABB Norge og Styreleder for Fontenehuset i Bergen. Som leder for 1000 ansatte i Norge er utvikling av medarbeidere, samt sikre et godt mangfold som utfordrer hverandre, viktig for \u00e5 lykkes fremover. Tor Ove Lussand forteller hvordan det \u00e5 ta et lokalt samfunnsansvar er noe bedrifter b\u00f8r oppleve som b\u00e5de forpliktelser og privilegier.</p>\r\n<p><strong>Heidi Wang</strong>, mulighetsagent i Noen ASHeidi er initiativtaker til KuPA-sertifiseringen, en ide som oppsto da hun selv var p\u00e5r\u00f8rende og \u00f8nsket \u00e5 hjelpe pasienter med \u00e5 beholde funksjoner og mestre ny livssituasjon med kronisk og progredierende sykdom. Arbeidstakerne fra NAV er rekruttert nettopp p\u00e5 grunn av kompetansen de har ervervet gjennom eget liv med sykdom og mestringsstrategiene de har skapt.</p>\r\n<p><strong>Ingrid Solheim</strong>, Administrerende Direkt\u00f8r i StS Ingrid Solheim, har hatt ulike stillinger i selskapet, og har jobbet b\u00e5de i prosjekt, administrasjon og ledelse. Hun er en engasjert dame med flere ulike tillitsverv i arbeidsgiverorganisasjoner. Ingrid er opptatt av at at StS skal ha et seri\u00f8st og ansvarlig arbeidsliv i Norge.</p>\r\n<p><strong>Kjetil R\u00f8ed</strong>, Direkt\u00f8r Quality hotell Edvard GriegNordic Choice Hotels har en kultur som omhandler inkludering i hotellkjeden, og jobber med litt annerledes onboarding. Dette er forankret fra toppledelse og ned til hver enkelt ansatt. Hvordan jobber Quality Hotel Edvard Grieg konkret med dette?</p>\r\n<p><strong>Harald Simonsen</strong>: Hva bidrar til \u00e5 skape en god kultur for inkludering? En samtale mellom Vinhuset AS, Laksev\u00e5g Maling Gulv AS og arbeidslivscoach Harald Simonsen. Begge bedriftene er, sammen med andre bedrifter i Bergensomr\u00e5det, medlemmer i rekrutteringsnettverk. M\u00e5let med nettverkene er \u00e5 \u00f8ke evnen til \u00e5 rekruttere inkluderende og bidra til kunnskaps- og erfaringsdeling mellom bedriftene, samt NAV som samarbeidsakt\u00f8r.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 0,
        configurable_custom: null,
    },
    {
        RegistrationID: 353,
        Title: 'T\u00f8rre \u00e5 v\u00e6re en tydelig leder',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/torre-a-vaere-en-tydelig-leder-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-07 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-07 12:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-05 23:48:00',
        RegistrationPlaceName: '3.etg p\u00e5 kantinen r\u00e5dhuset, Kirkenes',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5let er \u00e5 trygge lederne i sin rolle ved oppf\u00f8lging av ansatte ved frav\u00e6r',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Temaer i kurset:<br />- Trygge lederne i sin rolle ved oppf\u00f8lging av ansatte ved frav\u00e6r<br />- Se viktigheten av \u00e5 t\u00f8rre \u00e5 ta opp vanskelige tema.<br />- Synliggj\u00f8re handlingsrommet en har som leder</p>',
        FrontPageDescription: '',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 352,
        Title: 'Medvirkning og tilretteleggingsplikt',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/arbeidstaker-og-arbeidsgivers-rettigheter-og-plikter-i-et-sykefravaerslop-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-06 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-06 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-05 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: '3. etg p\u00e5 kantina r\u00e5dhuset, kirkenes',
        DescriptionInternal:
            'Arbeidstaker og arbeidsgivers rettigheter og plikter i et sykefrav\u00e6rsl\u00f8p.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Rettigheter og plikter til arbeidstaker og arbeidsgiver blir grundig dr\u00f8ftet p\u00e5 bakgrunn av arbeidsmilj\u00f8lovens og folketrygdlovens bestemmelser.</span></p>',
        FrontPageDescription: '',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 351,
        Title: null,
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/registration/351',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-26 00:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-26 00:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-26 00:00:00',
        RegistrationPlaceName: null,
        DescriptionInternal: null,
        CatalogText: null,
        Description: null,
        FrontPageDescription: null,
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: null,
    },
    {
        RegistrationID: 350,
        Title: null,
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/registration/350',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-26 00:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-26 00:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-26 00:00:00',
        RegistrationPlaceName: null,
        DescriptionInternal: null,
        CatalogText: null,
        Description: null,
        FrontPageDescription: null,
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: null,
    },
    {
        RegistrationID: 349,
        Title: 'Erfaringssamling om digital sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/erfaringssamling-om-digital-sykefravaersoppfolging-5',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-12 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-12 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-09 14:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Porsanger',
        DescriptionInternal:
            'IA-verksted er en erfaringsamling der du f\u00e5r informasjon om tema og f\u00e5r dele erfaringer med deltakere fra andre virksomheter. IA-r\u00e5dgiver og veileder fra NAV-kontor gir faglig bistand.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p><strong>Innhold</strong></p>\r\n<p>M\u00e5let med IA-verksted om digital sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging\u00a0er \u00e5 bli trygg p\u00e5 \u00e5 bruke de digitale l\u00f8sningene.</p>\r\n<p>Vi skal sammen gj\u00f8re oss kjent med hvordan du som arbeidsgiver kan benytte den digitale oppf\u00f8lgingsplanen best mulig i sykefrav\u00e6rsarbeidet. \u00a0Vi skal g\u00e5 gjennom det praktisk ved bruk av denne, samt arbeidstakers\u00a0ansvar i utarbeidelse av oppf\u00f8lgingsplan.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Ledere, tillitsvalgte, verneombud og \u00f8vrige som jobber med inkluderende arbeidsliv.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Forh\u00e5ndskunnskap</strong></p>\r\n<p>Det er ikke krav om forh\u00e5ndskunnskap</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon</strong></p>\r\n<p>Det serveres kaffe/te.</p>',
        FrontPageDescription: '',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 348,
        Title: 'Erfaringssamling om digital sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/erfaringssamling-om-digital-sykefravaersoppfolging-4',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-11 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-11 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-08 14:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Alta',
        DescriptionInternal:
            'IA-verksted er en erfaringsamling der du f\u00e5r informasjon om tema og f\u00e5r dele erfaringer med deltakere fra andre virksomheter. IA-r\u00e5dgiver og veileder fra NAV-kontor gir faglig bistand.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p><strong>Innhold</strong></p>\r\n<p>M\u00e5let med IA-verksted om digital sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging\u00a0er \u00e5 bli trygg p\u00e5 \u00e5 bruke de digitale l\u00f8sningene.</p>\r\n<p>Vi skal sammen gj\u00f8re oss kjent med hvordan du som arbeidsgiver kan benytte den digitale oppf\u00f8lgingsplanen best mulig i sykefrav\u00e6rsarbeidet. \u00a0Vi skal g\u00e5 gjennom det praktisk ved bruk av denne, samt arbeidstakers\u00a0ansvar i utarbeidelse av oppf\u00f8lgingsplan.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Ledere, tillitsvalgte, verneombud og \u00f8vrige som jobber med inkluderende arbeidsliv.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Forh\u00e5ndskunnskap</strong></p>\r\n<p>Det er ikke krav om forh\u00e5ndskunnskap</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon</strong></p>\r\n<p>Det serveres kaffe/te.</p>',
        FrontPageDescription: '',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 347,
        Title: 'Erfaringssamling om digital sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/erfaringssamling-om-digital-sykefravaersoppfolging-3',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-04 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-04 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-30 14:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Karasjok',
        DescriptionInternal:
            'IA-verksted er en erfaringsamling der du f\u00e5r informasjon om tema og f\u00e5r dele erfaringer med deltakere fra andre virksomheter. IA-r\u00e5dgiver og veileder fra NAV-kontor gir faglig bistand.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p><strong>Innhold</strong></p>\r\n<p>M\u00e5let med IA-verksted om digital sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging\u00a0er \u00e5 bli trygg p\u00e5 \u00e5 bruke de digitale l\u00f8sningene.</p>\r\n<p>Vi skal sammen gj\u00f8re oss kjent med hvordan du som arbeidsgiver kan benytte den digitale oppf\u00f8lgingsplanen best mulig i sykefrav\u00e6rsarbeidet. \u00a0Vi skal g\u00e5 gjennom det praktisk ved bruk av denne, samt arbeidstakers\u00a0ansvar i utarbeidelse av oppf\u00f8lgingsplan.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Ledere, tillitsvalgte, verneombud og \u00f8vrige som jobber med inkluderende arbeidsliv.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Forh\u00e5ndskunnskap</strong></p>\r\n<p>Det er ikke krav om forh\u00e5ndskunnskap</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon</strong></p>\r\n<p>Det serveres kaffe/te.</p>',
        FrontPageDescription: '',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 346,
        Title: 'Erfaringssamling om digital sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/erfaringssamling-om-digital-sykefravaersoppfolging-2',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-21 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-21 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-18 14:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'R\u00e5dhuset i S\u00f8r-Varanger , kantina',
        DescriptionInternal:
            'IA-verksted er en erfaringsamling der du f\u00e5r informasjon om tema og f\u00e5r dele erfaringer med deltakere fra andre virksomheter. IA-r\u00e5dgiver og veileder fra NAV-kontor gir faglig bistand.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p><strong>Innhold</strong></p>\r\n<p>M\u00e5let med IA-verksted om digital sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging\u00a0er \u00e5 bli trygg p\u00e5 \u00e5 bruke de digitale l\u00f8sningene.</p>\r\n<p>Vi skal sammen gj\u00f8re oss kjent med hvordan du som arbeidsgiver kan benytte den digitale oppf\u00f8lgingsplanen best mulig i sykefrav\u00e6rsarbeidet. \u00a0Vi skal g\u00e5 gjennom det praktisk ved bruk av denne, samt arbeidstakers\u00a0ansvar i utarbeidelse av oppf\u00f8lgingsplan.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Ledere, tillitsvalgte, verneombud og \u00f8vrige som jobber med inkluderende arbeidsliv.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Forh\u00e5ndskunnskap</strong></p>\r\n<p>Det er ikke krav om forh\u00e5ndskunnskap</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon</strong></p>\r\n<p>Det serveres kaffe/te.</p>',
        FrontPageDescription: '',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 345,
        Title: 'Erfaringssamling om digital sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/erfaringssamling-om-digital-sykefravaersoppfolging-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-14 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-21 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-09-29 00:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hammerfest',
        DescriptionInternal:
            'IA-verksted er en erfaringsamling der du f\u00e5r informasjon om tema og f\u00e5r dele erfaringer med deltakere fra andre virksomheter. IA-r\u00e5dgiver og veileder fra NAV-kontor gir faglig bistand.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p><strong>Innhold</strong></p>\r\n<p>M\u00e5let med IA-verksted om digital sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging\u00a0er \u00e5 bli trygg p\u00e5 \u00e5 bruke de digitale l\u00f8sningene.</p>\r\n<p>Vi skal sammen gj\u00f8re oss kjent med hvordan du som arbeidsgiver kan benytte den digitale oppf\u00f8lgingsplanen best mulig i sykefrav\u00e6rsarbeidet. \u00a0Vi skal g\u00e5 gjennom det praktisk ved bruk av denne, samt arbeidstakers\u00a0ansvar i utarbeidelse av oppf\u00f8lgingsplan.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Ledere, tillitsvalgte, verneombud og \u00f8vrige som jobber med inkluderende arbeidsliv.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Forh\u00e5ndskunnskap</strong></p>\r\n<p>Det er ikke krav om forh\u00e5ndskunnskap</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon</strong></p>\r\n<p>Det serveres kaffe/te.</p>',
        FrontPageDescription: '',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 344,
        Title: 'Normale reaksjoner n\u00e5r arbeidslivet endrer seg',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/normale-reaksjoner-nar-arbeidslivet-endrer-seg-5',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-25 15:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'R\u00e5dhuset, kantina i kirkenes',
        DescriptionInternal:
            'Kurset skal gi deltakerne \u00f8kt forst\u00e5else for hvordan omstilling i arbeidslivet kan p\u00e5virke v\u00e5r psykiske helse og bidra til \u00f8kt inkludering og hindre utst\u00f8tning fra arbeidslivet.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Kurset skal gi deltakerne \u00f8kt forst\u00e5else for hvordan omstilling i arbeidslivet kan p\u00e5virke v\u00e5r psykiske helse og bidra til \u00f8kt inkludering og hindre utst\u00f8tning fra arbeidslivet.</p>\r\n<p>Du vil l\u00e6re\u00a0om\u00a0ulike stressreaksjoner og\u00a0verkt\u00f8y for hvordan vi kan forebygge og mestre stress p\u00e5 jobb.</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong> <br />Ledere, tillitsvalgte, verneombud og HR/personal</p>',
        FrontPageDescription: '',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 342,
        Title: 'Normale reaksjoner n\u00e5r arbeidslivet endrer seg',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/normale-reaksjoner-nar-arbeidslivet-endrer-seg-4',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-22 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-22 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-17 14:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Vard\u00f8',
        DescriptionInternal:
            'Kurset skal gi deltakerne \u00f8kt forst\u00e5else for hvordan omstilling i arbeidslivet kan p\u00e5virke v\u00e5r psykiske helse og bidra til \u00f8kt inkludering og hindre utst\u00f8tning fra arbeidslivet.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Kurset skal gi deltakerne \u00f8kt forst\u00e5else for hvordan omstilling i arbeidslivet kan p\u00e5virke v\u00e5r psykiske helse og bidra til \u00f8kt inkludering og hindre utst\u00f8tning fra arbeidslivet.</p>\r\n<p>Du vil l\u00e6re\u00a0om\u00a0ulike stressreaksjoner og\u00a0verkt\u00f8y for hvordan vi kan forebygge og mestre stress p\u00e5 jobb.</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong> <br />Ledere, tillitsvalgte, verneombud og HR/personal</p>',
        FrontPageDescription: null,
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 341,
        Title: 'Litt for mye litt for ofte',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/litt-for-mye-litt-for-ofte-4',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-16 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-16 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-01 14:30:00',
        RegistrationPlaceName: 'Alta',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5let med kurset er \u00e5 gi ledere, tillitsvalgte og verneombud \u00f8kt kompetanse og st\u00f8rre trygghet til \u00e5 ta opp temaet og h\u00e5ndtere medarbeidere med problematisk bruk av spill eller rusmidler i arbeidslivet.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Kurset tar for seg problematisk bruk av rus, medikamenter, penge- og dataspill, utfordringer dette kan medf\u00f8re p\u00e5 jobb. Rus og spilleproblematikk er ikke en privatsak n\u00e5r det g\u00e5r ut over jobben. Dette er et stadig \u00f8kende problem i arbeidslivet.</span></p>\r\n<p><strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif;">M\u00e5lgruppe</span></strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;"> <br />Ledere, tillitsvalgte, verneombud og \u00f8vrige som jobber med inkluderende arbeidsliv.</span></p>',
        FrontPageDescription: '',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 340,
        Title: 'Litt for mye litt for ofte',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/litt-for-mye-litt-for-ofte-3',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-15 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-15 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-12 14:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Gjenreisningsmuseet Hammerfest',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5let med kurset er \u00e5 gi ledere, tillitsvalgte og verneombud \u00f8kt kompetanse og st\u00f8rre trygghet til \u00e5 ta opp temaet og h\u00e5ndtere medarbeidere med problematisk bruk av spill eller rusmidler i arbeidslivet.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Kurset tar for seg problematisk bruk av rus, medikamenter, penge- og dataspill, utfordringer dette kan medf\u00f8re p\u00e5 jobb. Rus og spilleproblematikk er ikke en privatsak n\u00e5r det g\u00e5r ut over jobben. Dette er et stadig \u00f8kende problem i arbeidslivet.</span></p>\r\n<p><strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif;">M\u00e5lgruppe</span></strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;"> <br />Ledere, tillitsvalgte, verneombud og \u00f8vrige som jobber med inkluderende arbeidsliv.</span></p>',
        FrontPageDescription: '',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 338,
        Title: 'Litt for mye litt for ofte',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/litt-for-mye-litt-for-ofte-2',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-10 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-10 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-07 14:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Kantina, 3 etg. R\u00e5dhuset, Kirkenes',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5let med kurset er \u00e5 gi ledere, tillitsvalgte og verneombud \u00f8kt kompetanse og st\u00f8rre trygghet til \u00e5 ta opp temaet og h\u00e5ndtere medarbeidere med problematisk bruk av spill eller rusmidler i arbeidslivet.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Kurset tar for seg problematisk bruk av rus, medikamenter, penge- og dataspill, utfordringer dette kan medf\u00f8re p\u00e5 jobb. Rus og spilleproblematikk er ikke en privatsak n\u00e5r det g\u00e5r ut over jobben. Dette er et stadig \u00f8kende problem i arbeidslivet.</span></p>\r\n<p><strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif;">M\u00e5lgruppe</span></strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;"> <br />Ledere, tillitsvalgte, verneombud og \u00f8vrige som jobber med inkluderende arbeidsliv.</span></p>',
        FrontPageDescription: null,
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 337,
        Title: 'Hva gj\u00f8r vi med gjengangere?',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/hva-gjor-vi-med-gjengangere-6',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-13 12:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-13 15:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-12 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV-huset (gamle politihuset), rom 1.1., 1. etg',
        DescriptionInternal:
            'Erfaringssamling om oppf\u00f8lging av ansatte med lange og gjentatte frav\u00e6r',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en e-post med bekreftelse p\u00e5 p\u00e5melding. Pass p\u00e5 at e-postadresse er korrekt.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p dir="LTR" align="LEFT">IA-verksted er en erfaringssamling der du f\u00e5r informasjon om tema og f\u00e5r dele erfaringer med deltakere fra andre virksomheter. IA-r\u00e5dgiver og veileder fra NAV-kontor gir faglig bistand.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Innhold</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">IA-verkstedet skal bidra til \u00e5 gi ledere verkt\u00f8y for \u00e5 f\u00f8lge opp sykemeldte ansatte, blant annet hva fokus b\u00f8r v\u00e6re i oppf\u00f8lgingssamtaler. Det gis\u3000r\u00e5d og vink til ledere og andre som gjennomf\u00f8rer viktige/vanskelige samtaler.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Det vil bli gitt eksempler fra dommer hvor gjentagende frav\u00e6r over tid har endt med oppsigelse av arbeidsforhold.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5lgruppe</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Ledere med personalansvar, tillitsvalgte og \u00f8vrige som har roller innen sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000<br /><br /></p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Forh\u00e5ndskunnskap</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Det er ikke krav om forh\u00e5ndskunnskap<br /><br /></p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Praktisk informasjon</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Det serveres kaffe/te.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Nettverks- og erfaringssamling',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 336,
        Title: 'Erfaringssamling om digital sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/erfaringssamling-om-digital-sykefravaersoppfolging',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-10 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-10 14:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-25 00:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hammerfest',
        DescriptionInternal:
            'IA-verksted er en erfaringsamling der du f\u00e5r informasjon om tema og f\u00e5r dele erfaringer med deltakere fra andre virksomheter. IA-r\u00e5dgiver og veileder fra NAV-kontor gir faglig bistand.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p><strong>Innhold</strong></p>\r\n<p>M\u00e5let med IA-verksted om digital sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging\u00a0er \u00e5 bli trygg p\u00e5 \u00e5 bruke de digitale l\u00f8sningene.</p>\r\n<p>Vi skal sammen gj\u00f8re oss kjent med hvordan du som arbeidsgiver kan benytte den digitale oppf\u00f8lgingsplanen best mulig i sykefrav\u00e6rsarbeidet. \u00a0Vi skal g\u00e5 gjennom det praktisk ved bruk av denne, samt arbeidstakers\u00a0ansvar i utarbeidelse av oppf\u00f8lgingsplan.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Ledere, tillitsvalgte, verneombud og \u00f8vrige som jobber med inkluderende arbeidsliv.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Forh\u00e5ndskunnskap</strong></p>\r\n<p>Det er ikke krav om forh\u00e5ndskunnskap</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon</strong></p>\r\n<p>Det serveres kaffe/te.</p>',
        FrontPageDescription: null,
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 335,
        Title: 'Medvirkning og tilretteleggingsplikt',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/arbeidstaker-og-arbeidsgivers-rettigheter-og-plikter-i-et-sykefravaerslop',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-24 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-24 14:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-23 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'R\u00e5dhuset Tana kommune',
        DescriptionInternal:
            'Arbeidstaker og arbeidsgivers rettigheter og plikter i et sykefrav\u00e6rsl\u00f8p.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Rettigheter og plikter til arbeidstaker og arbeidsgiver blir grundig dr\u00f8ftet p\u00e5 bakgrunn av arbeidsmilj\u00f8lovens og folketrygdlovens bestemmelser.</span></p>',
        FrontPageDescription: null,
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 334,
        Title: 'Hva gj\u00f8r vi med gjengangere?',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/hva-gjor-vi-med-gjengangere-5',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-06 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-06 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-05 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Kommunestyresalen, Nordreisa',
        DescriptionInternal:
            'Erfaringssamling om oppf\u00f8lging av ansatte med lange og gjentatte frav\u00e6r',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en e-post med p\u00e5meldingsbekreftelse. Pass p\u00e5 at e-postadressen er korrekt.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p dir="LTR" align="LEFT">IA-verksted er en erfaringssamling der du f\u00e5r informasjon om tema og f\u00e5r dele erfaringer med deltakere fra andre virksomheter. IA-r\u00e5dgiver og veileder fra NAV-kontor gir faglig bistand.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Innhold</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">IA-verkstedet skal bidra til \u00e5 gi ledere verkt\u00f8y for \u00e5 f\u00f8lge opp sykemeldte ansatte, blant annet hva \u3000fokus b\u00f8r v\u00e6re i oppf\u00f8lgingssamtaler. Det gis\u3000r\u00e5d og vink til ledere og andre som gjennomf\u00f8rer viktige/vanskelige samtaler.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Det vil bli gitt eksempler fra dommer hvor gjentagende frav\u00e6r over tid har endt med oppsigelse av arbeidsforhold.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5lgruppe</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Ledere med personalansvar, tillitsvalgte og \u00f8vrige som har roller innen sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Forh\u00e5ndskunnskap</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Det er ikke krav om forh\u00e5ndskunnskap</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Praktisk informasjon</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Det serveres kaffe/te.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Nettverks- og erfaringssamling',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 333,
        Title: 'Arbeid og psykisk helse. Sees i morgen kurs',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/arbeid-og-psykisk-helse-sees-i-morgen-kurs-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-26 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-26 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-19 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Scandic Meyerg\u00e5rden Mo i Rana',
        DescriptionInternal:
            'Kurset skal sette arbeid og psykisk helse p\u00e5 dagsorden og \u00f8ke fokus p\u00e5 arbeidets betydning for den psykiske helsen.  Videre skal kurset bidra til kunnskap og gode grep for \u00e5 legge forholdene til rette for \u00f8kt jobbmestring samt bidra til \u00f8kt inkludering og hindre utst\u00f8ting fra arbeidslivet.\r\n\r\nM\u00e5lgruppe: Tillitsvlagte og verneombud.  HR og personalmedarbeidere.\r\nVi anbefaler at ledere og tillitsvalgte/verneombud deltar sammen.\r\n\r\nViktig informasjon: Dette er et kurs i kurspakken "Sees i morgen" som er en national kurspakke om arbeid og psykisk helse. Kontakt din IA r\u00e5dgive, eller arbeidsgiverlos ved NAV arbeidslivssenter i ditt fylke hvis du er interessert i kurs i denne serien. Kursene er gratis og kan tilbys internt.\r\n\r\nKursansvarlig: Berit Hagh og Hilde Kristin R\u00f8ssvoll',
        CatalogText: '',
        Description: '',
        FrontPageDescription: '',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 332,
        Title: 'IA-verksted  - sykefrav\u00e6r - kombinasjonen jobb og AAP',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/ia-verksted-sykefravaer-kombinasjonen-jobb-og-aap',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-16 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-16 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-14 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Vard\u00f8',
        DescriptionInternal:
            'Dette IA-verkstedet er en erfaringssamling der du f\u00e5r informasjon om temaet og f\u00e5r dele erfaringer med deltakere fra andre virksomheter. IA-r\u00e5dgiver og veileder fra NAV-kontor gir faglig bistand.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p><strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif;">Konkrete punkter vi g\u00e5r igjennom:</span></strong></p>\r\n<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Jobbfrav\u00e6r etter 52 uker\u00a0- \u00a0roller og ansvar</span></p>\r\n<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Hva er arbeidsavklaringspenger? (AAP)</span></p>\r\n<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Kombinasjon jobb og AAP</span></p>\r\n<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Retten til sykepenger etter maksdato fra folketrygden og fra arbeidsgiver</span></p>\r\n<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Refusjon av sykepenger til arbeidsgiver</span></p>\r\n<p><strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif;">Virksomhetene som deltar p\u00e5 verkstedet kan underveis komme med konkrete utfordringer de ofte st\u00e5r i.</span></strong></p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif;">M\u00e5lgruppe: </span></strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Ledere med personalansvar, tillitsvalgte og \u00f8vrige som har roller innen sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging</span></p>\r\n<p><strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif;">Forh\u00e5ndskunnskap:</span></strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;"> Det er ikke krav om forh\u00e5nskunnskap</span></p>',
        FrontPageDescription: null,
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 331,
        Title: 'Hva gj\u00f8r vi med gjengangere?',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/hva-gjor-vi-med-gjengangere-4',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-21 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-21 14:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-20 14:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'R\u00e5dhuset i Tana kommune',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5let er \u00e5 gi ledere og \u00f8vrige som har roller i forbindelse med sykefrav\u00e6roppf\u00f8lging r\u00e5d og veiledning i oppf\u00f8lging av ansatte som har gjentakende h\u00f8yt sykefrav\u00e6r over tid',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Kurset/verkstedet skal bidra til \u00e5 gi ledere verkt\u00f8y for \u00e5 f\u00f8lge opp sykemeldte ansatte bl.a. hva fokus b\u00f8r v\u00e6re i oppf\u00f8lgingssamtaler.<br />R\u00e5d og vink til ledere og andre som gjennomf\u00f8rer viktige/ubehagelige samtaler.<br />Det vil bli gitt eksempler fra dommer hvor gjentagende frav\u00e6r over tid har endt med oppsigelse av arbeidsforhold.<br />Virksomhetene som deltar p\u00e5 verkstedet kan underveis komme med konkrete utfordringer virksomhetene ofte st\u00e5r i.</p>\r\n<p>M\u00e5lgruppe: <br />Ledere med personalansvar, tillitsvalgte og \u00f8vrige som har roller innen sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>- Kurset skal bidra til \u00e5 gi ledere verkt\u00f8y for \u00e5 f\u00f8lge opp sykemeldte ansatte bl.a. a hva fokus b\u00f8r v\u00e6re i oppf\u00f8lgingssamtaler.</p>\r\n<p>- R\u00e5d og vink til ledere og andre som gjennomf\u00f8rer viktige/ubehagelige samtaler.</p>\r\n<p>- Det vil bli gitt eksempler fra dommer hvor gjentagende frav\u00e6r over tid har endt med oppsigelse av arbeidsforhold.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 330,
        Title: 'Digital sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging og oppf\u00f8lgingsplan',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/digital-sykefravaersoppfolging-og-oppfolgingsplan',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-04 12:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-04 15:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-03 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV-huset (Gamle politihuset) Rom 1.1., 1. etg',
        DescriptionInternal: 'Erfaringssamling om digital sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en e-post med bekreftelse p\u00e5 p\u00e5melding. Pass p\u00e5 at e-postadressen er korrekt.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p dir="LTR" align="LEFT">IA-verksted er en erfaringssamling der du f\u00e5r informasjon om tema og f\u00e5r dele erfaringer med deltakere fra andre virksomheter. IA-r\u00e5dgiver og veileder fra NAV-kontor gir faglig bistand.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Innhold</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5let med IA-verksted om digital sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging\u3000er \u00e5 bli trygg p\u00e5 \u00e5 bruke de digitale l\u00f8sningene.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Vi skal sammen gj\u00f8re oss kjent med hvordan du som arbeidsgiver kan benytte den digitale oppf\u00f8lgingsplanen best mulig i sykefrav\u00e6rsarbeidet. \u3000Vi skal g\u00e5 gjennom det praktisk ved bruk av denne, samt arbeidstakers\u3000ansvar i utarbeidelse av oppf\u00f8lgingsplan.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5lgruppe</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Ledere, tillitsvalgte, verneombud og \u00f8vrige som jobber med inkluderende arbeidsliv.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Forh\u00e5ndskunnskap</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Det er ikke krav om forh\u00e5ndskunnskap</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Praktisk informasjon</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Det serveres kaffe/te.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Nettverks- og erfaringssamling',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 329,
        Title: 'Arbeid og psykisk helse. Sees i morgen kurs',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/arbeid-og-psykisk-helse-sees-i-morgen-kurs',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-19 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-19 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-12 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Hjelpemiddelsentralen i Nordland, m\u00f8terom Stetind',
        DescriptionInternal:
            'Kurset skal sette arbeid og psykisk helse p\u00e5 dagsorden og \u00f8ke fokus p\u00e5 arbeidets betydning for den psykiske helsen.  Videre skal kurset bidra til kunnskap og gode grep for \u00e5 legge forholdene til rette for \u00f8kt jobbmestring samt bidra til \u00f8kt inkludering og hindre utst\u00f8ting fra arbeidslivet.\r\n\r\nM\u00e5lgruppe: Tillitsvlagte og verneombud.  HR og personalmedarbeidere.\r\nVi anbefaler at ledere og tillitsvalgte/verneombud deltar sammen.\r\n\r\nViktig informasjon: Dette er et kurs i kurspakken "Sees i morgen" som er en national kurspakke om arbeid og psykisk helse. Kontakt din IA r\u00e5dgive, eller arbeidsgiverlos ved NAV arbeidslivssenter i ditt fylke hvis du er interessert i kurs i denne serien. Kursene er gratis og kan tilbys internt.\r\n\r\nKursansvarlig: Reindun Walenius og Monica Holand L\u00f8knes',
        CatalogText: null,
        Description: null,
        FrontPageDescription: null,
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 328,
        Title: 'Sykefrav\u00e6r',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/sykefravaer',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-29 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-29 12:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-25 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Kommunestyresalen i B\u00e5tsfjord',
        DescriptionInternal:
            'Vi skal ta opp og diskutere reelle utfordringer en arbeidsgiver kan m\u00f8te i forbindelse med sykefrav\u00e6roppf\u00f8lging av ansatte. Det kan v\u00e6re utfordringer rundt enkeltsaker, digital sykefrav\u00e6roppf\u00f8lging, regelverk, tilrettelegging, medvirkning, etc.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Verkstedet skal trygge ledere, tillitsvalgte og verneombud i arbeidet med sykefrav\u00e6r, samt det \u00e5 h\u00e5ndtere ulike utfordringer i det daglige arbeidet. Verkstedet vil ta for seg ulike problemstillinger som kan oppst\u00e5</p>',
        FrontPageDescription: null,
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: { Fylke: null, 'Type kurs': null, Tema: null },
    },
    {
        RegistrationID: 327,
        Title: 'T\u00f8rre \u00e5 v\u00e6re en tydelig leder',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/torre-a-vaere-en-tydelig-leder',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-01 00:12:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-01 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-09-30 15:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Resturanten" m\u00f8terom p\u00e5 r\u00e5dhuset, Mehamn',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5let er \u00e5 trygge lederne i sin rolle ved oppf\u00f8lging av ansatte ved frav\u00e6r',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Temaer i kurset:<br />- Trygge lederne i sin rolle ved oppf\u00f8lging av ansatte ved frav\u00e6r<br />- Se viktigheten av \u00e5 t\u00f8rre \u00e5 ta opp vanskelige tema.<br />- Synliggj\u00f8re handlingsrommet en har som leder</p>',
        FrontPageDescription: null,
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 326,
        Title: 'Litt for mye - litt for ofte. Sees i morgen kurs',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/litt-for-mye-litt-for-ofte-sees-i-morgen-kurs',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-22 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-22 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-15 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'HIAS Mosj\u00f8en',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5l med kurset:\r\nBidra til mer kunnskap om utfordringer knyttet til rusbruk og spill i arbeidslivet\r\nKurset gir innspill til hvordan en kan sette temaet p\u00e5 dagsorden og h\u00e5ndtere problematisk bruk p\u00e5 din arbeidsplass\r\nKurset skal bidra til \u00f8kt inkludering og hindre utst\u00f8ting fra arbeidslivet \r\n\r\nVi anbefaler at ledere og tillitsvalgte/verneombud deltar sammen.\r\n\r\nViktig informasjon: Dette er et kurs i arbeidslivspakken " Sees i morgen" som er en national kurspakke om arbeid og psykisk helse. Kontakt din IA r\u00e5dgiver, eller arbeidsgiverlos ved NAV Arbeidslivssenter i ditt fylke hvis du er interessert i kurs i denne serien. Kursene er gratis.\r\n\r\nKursansvarlig: Berit Hagh, Trond Briel og Monica L\u00f8knes',
        CatalogText: null,
        Description: null,
        FrontPageDescription: null,
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 323,
        Title: 'Workshop i ledelse',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/workshop-i-ledelse-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-28 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-28 15:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-07 23:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Sandvika, NAV-B\u00e6rum',
        DescriptionInternal:
            'Workshop i ledelse er et dagskurs hvor du som leder bidrar aktivt i diskusjon med andre ledere. Delta gjerne sammen med flere ledere fra din virksomhet. Dere l\u00e6rer sammen og kan st\u00f8tte hverandre i hverdagen etter kurset. Ledelse er et virkemiddel for \u00e5 jobbe forebyggende i det inkluderende arbeidslivet. Virksomheter som har fokus p\u00e5 ledelse ser at sykefrav\u00e6ret g\u00e5r ned og l\u00f8nnsomheten \u00f8ker. Kan dette v\u00e6re interessant for deg og din virksomhet?',
        CatalogText: '',
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p>er et dagskurs hvor du som leder bidrar aktivt i diskusjon med andre ledere. Delta gjerne sammen med flere ledere fra din virksomhet. Dere l\u00e6rer sammen og kan st\u00f8tte hverandre i hverdagen etter kurset. Ledelse er et virkemiddel for \u00e5 jobbe forebyggende i det inkluderende arbeidslivet. Virksomheter som har fokus p\u00e5 ledelse ser at sykefrav\u00e6ret g\u00e5r ned og l\u00f8nnsomheten \u00f8ker. Kan dette v\u00e6re interessant for deg og din virksomhet?</p>\r\n<p><strong>Hovedinnhold</strong></p>\r\n<p>\u00b7 Refleksjon over ledelse</p>\r\n<p>\u00b7 Betydningen av ledelse for mestring og n\u00e6rv\u00e6r</p>\r\n<p>\u00b7 \u00c5 lede med fokus p\u00e5 kommunikasjon og relasjoner</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vest-Viken (Buskerud, B\u00e6rum og Asker)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 322,
        Title: 'Hva gj\u00f8r vi med gjengangere?',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/hva-gjor-vi-med-gjengangere-3',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-15 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-15 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-14 14:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Vard\u00f8, Vard\u00f8',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5let er \u00e5 gi ledere og \u00f8vrige som har roller i forbindelse med sykefrav\u00e6roppf\u00f8lging r\u00e5d og veiledning i oppf\u00f8lging av ansatte som har gjentakende h\u00f8yt sykefrav\u00e6r over tid',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Kurset/verkstedet skal bidra til \u00e5 gi ledere verkt\u00f8y for \u00e5 f\u00f8lge opp sykemeldte ansatte bl.a. a hva\u00a0\u00a0 fokus b\u00f8r v\u00e6re i oppf\u00f8lgingssamtaler.</span></p>\r\n<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">\u00a0R\u00e5d og vink til ledere og andre som gjennomf\u00f8rer viktige/ubehagelige samtaler.</span></p>\r\n<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Det vil bli gitt eksempler fra dommer hvor gjentagende frav\u00e6r over tid har endt med oppsigelse av arbeidsforhold.</span></p>\r\n<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Virksomhetene som deltar p\u00e5 kurset/verkstedet kan komme med konkrete utfordringer virksomhetene ofte st\u00e5r i.</span></p>\r\n<p><strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif;">M\u00e5lgruppe: </span></strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;"><br />Ledere med personalansvar, tillitsvalgte og \u00f8vrige som har roller innen sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging</span></p>\r\n<p><strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif;">Forh\u00e5ndskunnskap:</span></strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;"> <br />Det er ikke krav om forh\u00e5nskunnskap</span></p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>- Kurset skal bidra til \u00e5 gi ledere verkt\u00f8y for \u00e5 f\u00f8lge opp sykemeldte ansatte bl.a. a hva fokus b\u00f8r v\u00e6re i oppf\u00f8lgingssamtaler.</p>\r\n<p>- R\u00e5d og vink til ledere og andre som gjennomf\u00f8rer viktige/ubehagelige samtaler.</p>\r\n<p>- Det vil bli gitt eksempler fra dommer hvor gjentagende frav\u00e6r over tid har endt med oppsigelse av arbeidsforhold.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 321,
        Title: 'Hva gj\u00f8r vi med gjengangere?',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/hva-gjor-vi-med-gjengangere-2',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-28 15:30:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hammerfest, Hammerfest',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5let er \u00e5 gi ledere og \u00f8vrige som har roller i forbindelse med sykefrav\u00e6roppf\u00f8lging r\u00e5d og veiledning i oppf\u00f8lging av ansatte som har gjentakende h\u00f8yt sykefrav\u00e6r over tid',
        CatalogText: '',
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p>- Kurset skal bidra til \u00e5 gi ledere verkt\u00f8y for \u00e5 f\u00f8lge opp sykemeldte ansatte bl.a. a hva fokus b\u00f8r v\u00e6re i oppf\u00f8lgingssamtaler.</p>\r\n<p>- R\u00e5d og vink til ledere og andre som gjennomf\u00f8rer viktige/ubehagelige samtaler.</p>\r\n<p>- Det vil bli gitt eksempler fra dommer hvor gjentagende frav\u00e6r over tid har endt med oppsigelse av arbeidsforhold.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 320,
        Title: 'Workshop i ledelse',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/workshop-i-ledelse',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-14 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-14 15:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-25 00:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Drammen, NAV-huset',
        DescriptionInternal:
            'Workshop i ledelse er et dagskurs hvor du som leder bidrar aktivt i diskusjon med andre ledere. Delta gjerne sammen med flere ledere fra din virksomhet. Dere l\u00e6rer sammen og kan st\u00f8tte hverandre i hverdagen etter kurset. Ledelse er et virkemiddel for \u00e5 jobbe forebyggende i det inkluderende arbeidslivet. Virksomheter som har fokus p\u00e5 ledelse ser at sykefrav\u00e6ret g\u00e5r ned og l\u00f8nnsomheten \u00f8ker. Kan dette v\u00e6re interessant for deg og din virksomhet?',
        CatalogText: null,
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p>er et dagskurs hvor du som leder bidrar aktivt i diskusjon med andre ledere. Delta gjerne sammen med flere ledere fra din virksomhet. Dere l\u00e6rer sammen og kan st\u00f8tte hverandre i hverdagen etter kurset. Ledelse er et virkemiddel for \u00e5 jobbe forebyggende i det inkluderende arbeidslivet. Virksomheter som har fokus p\u00e5 ledelse ser at sykefrav\u00e6ret g\u00e5r ned og l\u00f8nnsomheten \u00f8ker. Kan dette v\u00e6re interessant for deg og din virksomhet?</p>\r\n<p><strong>Hovedinnhold</strong></p>\r\n<p>\u00b7 Refleksjon over ledelse</p>\r\n<p>\u00b7 Betydningen av ledelse for mestring og n\u00e6rv\u00e6r</p>\r\n<p>\u00b7 \u00c5 lede med fokus p\u00e5 kommunikasjon og relasjoner</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vest-Viken (Buskerud, B\u00e6rum og Asker)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 318,
        Title: 'Kommunikasjon: PODD - elektronisk og bok',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/kommunikasjon-podd-elektronisk-og-bok',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-25 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-25 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-21 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Hedmark',
        DescriptionInternal:
            'Workshop i Elektronisk PODD og PODD-bok. Kurset passer for alle som jobber med supplerende alternativ kommunikasjon (ASK)',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5 kurset. Du har mulighet til \u00e5 endre dine opplysninger, du kan ogs\u00e5 melde deg av kurset.</p>\r\n<p>N\u00e5r du melder deg p\u00e5 vil du f\u00e5 kontaktopplysninger til ansvarlig for kurset.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Med vennlig hilsen</p>\r\n<p>NAV Hjelpemiddelsentral Hedmark</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Praktisk dag med gjennomgang av PODD, b\u00e5de elektronisk og bok.</p>\r\n<p>Kursdagen er oppdelt slik:</p>\r\n<p>kl. 10-12 gjennomgang og praktiske trening i elektronisk PODD</p>\r\n<p>kl. 12.30-15 gjennomgang og praktisk trening i PODD bok</p>\r\n<p>Egen PC med programvaren ferdig installert medbringes. Programvaren m\u00e5 v\u00e6re installert f\u00f8r kurset. Hvis du ikke har programvaren m\u00e5 dette informeres om til kursansvarlig f\u00f8r kursdagen.</p>\r\n<p>N\u00e5r du melder deg p\u00e5 vil du f\u00e5 kontaktopplysninger til ansvarlig for kurset.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kaffe og te dekkes av kursholder. Lunsj dekkes av den enkelte, det finnes mulighet til \u00e5 kj\u00f8pe mat i kantine p\u00e5 stedet.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Innlandet (Oppland og Hedmark)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 317,
        Title: 'Hva gj\u00f8r vi med gjengangere?',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/hva-gjor-vi-med-gjengangere-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-09 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-09 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-02 14:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Thon hotel Alta',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5let er \u00e5 gi ledere og \u00f8vrige som har roller i forbindelse med sykefrav\u00e6roppf\u00f8lging r\u00e5d og veiledning i oppf\u00f8lging av ansatte som har gjentakende h\u00f8yt sykefrav\u00e6r over tid',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Kurset/verkstedet skal bidra til \u00e5 gi ledere verkt\u00f8y for \u00e5 f\u00f8lge opp sykemeldte ansatte bl.a. a hva\u00a0\u00a0 fokus b\u00f8r v\u00e6re i oppf\u00f8lgingssamtaler.</span></p>\r\n<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">\u00a0R\u00e5d og vink til ledere og andre som gjennomf\u00f8rer viktige/ubehagelige samtaler.</span></p>\r\n<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Det vil bli gitt eksempler fra dommer hvor gjentagende frav\u00e6r over tid har endt med oppsigelse av arbeidsforhold.</span></p>\r\n<p><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;">Virksomhetene som deltar p\u00e5 verkstedet kan underveis komme med konkrete utfordringer virksomhetene ofte st\u00e5r i.</span></p>\r\n<p><strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif;">M\u00e5lgruppe: </span></strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;"><br />Ledere med personalansvar, tillitsvalgte og \u00f8vrige som har roller innen sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lging</span></p>\r\n<p><strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif;">Forh\u00e5ndskunnskap:</span></strong><span style="font-size: 9.0pt; font-family: \'Arial\',sans-serif; color: #3e3832;"> <br />Det er ikke krav om forh\u00e5nskunnskap</span></p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>- Kurset skal bidra til \u00e5 gi ledere verkt\u00f8y for \u00e5 f\u00f8lge opp sykemeldte ansatte bl.a. a hva fokus b\u00f8r v\u00e6re i oppf\u00f8lgingssamtaler.</p>\r\n<p>- R\u00e5d og vink til ledere og andre som gjennomf\u00f8rer viktige/ubehagelige samtaler.</p>\r\n<p>- Det vil bli gitt eksempler fra dommer hvor gjentagende frav\u00e6r over tid har endt med oppsigelse av arbeidsforhold.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 316,
        Title: 'Dialogspill - en metode for \u00e5 utvikle arbeidsmilj\u00f8et',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/dialogspill-en-metode-for-a-utvikle-arbeidsmiljoet',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-22 12:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-22 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-21 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV-huset (gamle politihuset) rom 1.1., 1. etg',
        DescriptionInternal:
            'Samling om en metode for \u00e5 kartlegge og forbedre arbeidsmilj\u00f8et',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en p\u00e5meldingsbekreftelse p\u00e5 e-post. Pass p\u00e5 at e-postadressen er korrekt.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p dir="LTR" align="LEFT">P\u00e5 dette IA-verkstedet f\u00e5r du informasjon om dialogspillet og og f\u00e5r pr\u00f8ve ut verkt\u00f8yet i praksis.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3>Innhold</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Vi presenterer og pr\u00f8ver ut kartleggingsverkt\u00f8yet Dialogspill. Et dialogspill egner seg til \u00e5 f\u00e5 i gang en dialog om arbeidsmilj\u00f8 og trivsel. Spillet fungerer som en uformell, men strukturert metode for \u00e5 jobbe med og forbedre det psykososiale og organisatoriske arbeidsmilj\u00f8et.\u3000</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3>M\u00e5lgruppe</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT"><strong><br /></strong>Ledere, tillitsvalgte, verneombud. Det \u00f8nskes at leder og ansatterepresentanter kommer\u3000sammen p\u00e5\u3000samling.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Forh\u00e5ndskunnskap</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Det er ingen krav om forh\u00e5ndskunnskap<br /><br /></p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3>Praktisk informasjon<strong><br /><br /></strong></h3>\r\n<p>Det serveres kaffe/te.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Nettverks- og erfaringssamling',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 315,
        Title: 'Normale reaksjoner n\u00e5r arbeidslivet endrer seg',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/normale-reaksjoner-nar-arbeidslivet-endrer-seg-3',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-21 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-21 12:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-10 23:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Drammen, NAV-huset',
        DescriptionInternal:
            'Normale reaksjoner n\u00e5r arbeidslivet endrer seg\r\n\r\nArbeidslivet er i kontinuerlig omstilling. Dette kurset gir deg \u00f8kt kunnskap om hvordan omstilling i arbeidslivet kan p\u00e5virke v\u00e5r psykiske helse og hvilke stressreaksjoner som er vanlige under omstilling. Du f\u00e5r ogs\u00e5 verkt\u00f8y for hvordan forebygge og h\u00e5ndtere stress p\u00e5 jobb samt konkrete innspill til hvilke grep du b\u00f8r ta for \u00e5 sikre en god omstillingsprosess.',
        CatalogText: '',
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p><strong>Normale reaksjoner n\u00e5r arbeidslivet endrer seg</strong></p>\r\n<p>Arbeidslivet er i kontinuerlig omstilling. Dette kurset gir deg \u00f8kt kunnskap om hvordan omstilling i arbeidslivet kan p\u00e5virke v\u00e5r psykiske helse og hvilke stressreaksjoner som er vanlige under omstilling. Du f\u00e5r ogs\u00e5 verkt\u00f8y for hvordan forebygge og h\u00e5ndtere stress p\u00e5 jobb samt konkrete innspill til hvilke grep du b\u00f8r ta for \u00e5 sikre en god omstillingsprosess.</p>\r\n<p><strong>Hovedinnhold</strong></p>\r\n<p>\u00b7 Omstilling og endringer i arbeidslivet</p>\r\n<p>\u00b7 Psykiske reaksjoner ved endringer</p>\r\n<p>\u00b7 Omstilling og stressreaksjoner</p>\r\n<p>\u00b7 H\u00e5ndtering av stress p\u00e5 arbeidsplassen</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Ledere, tillitsvalgte, verneombud og HR-/personalmedarbeidere.</p>\r\n<p>Kurset gir best utbytte dersom virksomhetens ledere, tillitsvalgte og verneombud deltar sammen.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vest-Viken (Buskerud, B\u00e6rum og Asker)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 314,
        Title: 'Normale reaksjoner n\u00e5r arbeidslivet endrer seg',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/normale-reaksjoner-nar-arbeidslivet-endrer-seg-2',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-14 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-14 12:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-03 23:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Sandvika, NAV B\u00e6rum',
        DescriptionInternal:
            'Normale reaksjoner n\u00e5r arbeidslivet endrer seg\r\n\r\nArbeidslivet er i kontinuerlig omstilling. Dette kurset gir deg \u00f8kt kunnskap om hvordan omstilling i arbeidslivet kan p\u00e5virke v\u00e5r psykiske helse og hvilke stressreaksjoner som er vanlige under omstilling. Du f\u00e5r ogs\u00e5 verkt\u00f8y for hvordan forebygge og h\u00e5ndtere stress p\u00e5 jobb samt konkrete innspill til hvilke grep du b\u00f8r ta for \u00e5 sikre en god omstillingsprosess.',
        CatalogText: '',
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p><strong>Normale reaksjoner n\u00e5r arbeidslivet endrer seg</strong></p>\r\n<p>Arbeidslivet er i kontinuerlig omstilling. Dette kurset gir deg \u00f8kt kunnskap om hvordan omstilling i arbeidslivet kan p\u00e5virke v\u00e5r psykiske helse og hvilke stressreaksjoner som er vanlige under omstilling. Du f\u00e5r ogs\u00e5 verkt\u00f8y for hvordan forebygge og h\u00e5ndtere stress p\u00e5 jobb samt konkrete innspill til hvilke grep du b\u00f8r ta for \u00e5 sikre en god omstillingsprosess.</p>\r\n<p><strong>Hovedinnhold</strong></p>\r\n<p>\u00b7 Omstilling og endringer i arbeidslivet</p>\r\n<p>\u00b7 Psykiske reaksjoner ved endringer</p>\r\n<p>\u00b7 Omstilling og stressreaksjoner</p>\r\n<p>\u00b7 H\u00e5ndtering av stress p\u00e5 arbeidsplassen</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Ledere, tillitsvalgte, verneombud og HR-/personalmedarbeidere.</p>\r\n<p>Kurset gir best utbytte dersom virksomhetens ledere, tillitsvalgte og verneombud deltar sammen.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vest-Viken (Buskerud, B\u00e6rum og Asker)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 313,
        Title: 'Arbeid og psykisk helse',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/arbeid-og-psykisk-helse-3',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-22 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-22 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-21 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Kommunestyresalen, Balsfjord',
        DescriptionInternal: 'Balsfjord',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en e-post som bekreftelse p\u00e5 p\u00e5melding. Pass p\u00e5 at e-postadresse er korrekt.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3 dir="LTR" align="LEFT">L\u00e6ringsm\u00e5l</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5lsettingen med dette kurset er:</p>\r\n<ul>\r\n<li>\u00c5\u3000sette arbeid og psykisk helse p\u00e5 dagsorden og \u00e5 \u00f8ke fokus p\u00e5 arbeidets betydning for den psykiske helsen.</li>\r\n</ul>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<ul>\r\n<li>Bidra til \u00f8kt kunnskap om hvordan psykiske helseproblemer kan p\u00e5virke arbeidsevnen, og styrke kunnskapen om gode grep p\u00e5 jobb som bidrar til \u00f8kt jobbmestring.</li>\r\n</ul>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<ul>\r\n<li>Bidra til \u00f8kt inkludering og hindre utst\u00f8tning fra arbeidslivet.</li>\r\n</ul>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5lgruppe</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Ledere, tillitsvalgte, verneombud og HR/personal</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Varighet</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">3 timer</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Praktisk informasjon</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Kurset er gratis og det serveres kaffe/te.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 312,
        Title: 'Kommunikasjon: Rolltalk Designer og Rolltalk Designer for Print',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/kommunikasjon-rolltalk-designer-og-rolltalk-designer-for-print',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-12 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-12 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-08 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Hedmark',
        DescriptionInternal:
            'Kurset passer for fagpersoner og p\u00e5r\u00f8rende til brukere med behov for supplerende alternativ kommunikasjon (ASK).',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post med kursansvarligs navn og kontaktinformasjon etter at du har meldt deg p\u00e5. Du har mulighet til \u00e5 endre dine opplysninger, du kan ogs\u00e5 melde deg av kurset.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Kurset gir en innf\u00f8ring i Rolltalk Designer og Rolltalk Designer for print. Kurset vil ogs\u00e5 gi mulighet for \u00e5 jobbe med programvaren enten for \u00e5 \u00f8ve seg eller med tanke p\u00e5 et konkret oppsett til en bruker.</p>\r\n<p>Ta med maskin med programvaren(e) ferdig installert til kursdagen. Har du ikke maskin eller programvare m\u00e5 du gi beskjed til kursansvarlig om dette p\u00e5 forh\u00e5nd.</p>\r\n<p>N\u00e5r du melder deg p\u00e5 vil du f\u00e5 en bekreftelsesmail med kontaktopplysninger til ansvarlig for kurset.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kaffe og te dekkes av kursholder. Lunsj dekkes av den enkelte, det finnes mulighet til \u00e5 kj\u00f8pe mat i kantine p\u00e5 stedet.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Innlandet (Oppland og Hedmark)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 311,
        Title: 'Normale reaksjoner n\u00e5r arbeidslivet endrer seg',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/normale-reaksjoner-nar-arbeidslivet-endrer-seg-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-07 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-07 12:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-27 23:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'H\u00f8nefoss, Scandic H\u00f8nefoss',
        DescriptionInternal:
            'Normale reaksjoner n\u00e5r arbeidslivet endrer seg\r\n\r\nArbeidslivet er i kontinuerlig omstilling. Dette kurset gir deg \u00f8kt kunnskap om hvordan omstilling i arbeidslivet kan p\u00e5virke v\u00e5r psykiske helse og hvilke stressreaksjoner som er vanlige under omstilling. Du f\u00e5r ogs\u00e5 verkt\u00f8y for hvordan forebygge og h\u00e5ndtere stress p\u00e5 jobb samt konkrete innspill til hvilke grep du b\u00f8r ta for \u00e5 sikre en god omstillingsprosess.',
        CatalogText: null,
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p><strong>Normale reaksjoner n\u00e5r arbeidslivet endrer seg</strong></p>\r\n<p>Arbeidslivet er i kontinuerlig omstilling. Dette kurset gir deg \u00f8kt kunnskap om hvordan omstilling i arbeidslivet kan p\u00e5virke v\u00e5r psykiske helse og hvilke stressreaksjoner som er vanlige under omstilling. Du f\u00e5r ogs\u00e5 verkt\u00f8y for hvordan forebygge og h\u00e5ndtere stress p\u00e5 jobb samt konkrete innspill til hvilke grep du b\u00f8r ta for \u00e5 sikre en god omstillingsprosess.</p>\r\n<p><strong>Hovedinnhold</strong></p>\r\n<p>\u00b7 Omstilling og endringer i arbeidslivet</p>\r\n<p>\u00b7 Psykiske reaksjoner ved endringer</p>\r\n<p>\u00b7 Omstilling og stressreaksjoner</p>\r\n<p>\u00b7 H\u00e5ndtering av stress p\u00e5 arbeidsplassen</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Ledere, tillitsvalgte, verneombud og HR-/personalmedarbeidere.</p>\r\n<p>Kurset gir best utbytte dersom virksomhetens ledere, tillitsvalgte og verneombud deltar sammen.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vest-Viken (Buskerud, B\u00e6rum og Asker)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 310,
        Title: 'Generelt: Temadag i Tuva talegjenkjenning (del 1)',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/generelt-temadag-i-tuva-talegjenkjenning-del-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-05 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-05 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-01 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Hedmark',
        DescriptionInternal:
            'NAV Hjelpemiddelsentral Hedmark arrangerer i samarbeid med leverand\u00f8r Max Manus temadag i Tuva talegjenkjenning. Informasjon om Tuva tale til tekst og informasjon fra NAV Hjelpemiddelsentral. Denne delen er rettet mot fagpersoner.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du har mulighet til \u00e5 endre dine opplysninger, du kan ogs\u00e5 melde deg av kurset.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Med talegjenkjenning kan man bruke stemmen til \u00e5 skrive uten bruk av tastatur og mus. Enten for \u00e5 avlaste armer og skuldre elle ikke bruke tastatur og mus i det hele tatt. Teknologien gj\u00f8r det mulig \u00e5 styre PC-en, navigere rundt og ikke minst skrive.</p>\r\n<p>Vi ser p\u00e5:</p>\r\n<p>Hva kan Tuva hjelpe til med?</p>\r\n<p>Hva ligger til grunn for \u00e5 lykkes med talegjenkjenning?</p>\r\n<p>Hva er kriteriene for \u00e5 f\u00e5 innvilget Tuva?</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kaffe og te dekkes av kursholder. Lunsj dekkes av den enkelte. Mulighet til \u00e5 kj\u00f8pe mat i kantine.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Innlandet (Oppland og Hedmark)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 308,
        Title: 'Arbeid og psykisk helse',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/arbeid-og-psykisk-helse-2',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-03 12:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-03 15:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-02 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV-huset (Gamle politistasjonen) Rom 1.1., 1. etg',
        DescriptionInternal: 'Troms\u00f8',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter p\u00e5melding. Pass p\u00e5 at du oppgir korrekt e-postadresse.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3 dir="LTR" align="LEFT">L\u00e6ringsm\u00e5l</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5lsettingen med dette kurset er:</p>\r\n<ul>\r\n<li>\u00c5\u3000sette arbeid og psykisk helse p\u00e5 dagsorden og \u00e5 \u00f8ke fokus p\u00e5 arbeidets betydning for den psykiske helsen.</li>\r\n</ul>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<ul>\r\n<li>Bidra til \u00f8kt kunnskap om hvordan psykiske helseproblemer kan p\u00e5virke arbeidsevnen, og styrke kunnskapen om gode grep p\u00e5 jobb som bidrar til \u00f8kt jobbmestring.</li>\r\n</ul>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<ul>\r\n<li>Bidra til \u00f8kt inkludering og hindre utst\u00f8tning fra arbeidslivet.</li>\r\n</ul>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5lgruppe</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Ledere, tillitsvalgte, verneombud og HR/personal</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Varighet</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">3 timer</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u3000</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Praktisk informasjon</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Kurset er gratis og det serveres kaffe/te.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 307,
        Title: 'Generelt: Samarbeids og strategim\u00f8te',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/generelt-samarbeids-og-strategimote-4',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-26 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-26 13:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-11 15:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'NAV Hjelpemiddelsentral Nordland, Haakon VII 98, Bod\u00f8, m\u00f8terom M\u00f8ysalen',
        DescriptionInternal:
            'R\u00e5dmannen, ledere i Bod\u00f8 kommune, Saltdal Kommune, Fauske kommune, Mel\u00f8y kommune\r\n\r\nNav har nylig presentert en fersk omverdensanalyse som viser at samfunnet generelt st\u00e5r overfor flere utfordringer i framtida. Vi vet at andelen eldre \u00f8ker, folk trekkes mot byer og tettsteder, vi f\u00e5r flere personer med behov for bistand, samtidig som ressursene strammes inn. Samfunnsendringene vil utfordre b\u00e5de oss og kommunene i fylket.',
        CatalogText: '',
        Description: '<p>Du vil motta en epost som bekrefter din p\u00e5melding</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>R\u00e5dmannen, ledere i Bod\u00f8 kommune, Saltdal Kommune, Fauske kommune, Mel\u00f8y kommune</p>\r\n<p>Nav har nylig presentert en fersk omverdensanalyse som viser at samfunnet generelt st\u00e5r overfor flere utfordringer i framtida. Vi vet at andelen eldre \u00f8ker, folk trekkes mot byer og tettsteder, vi f\u00e5r flere personer med behov for bistand, samtidig som ressursene strammes inn. Samfunnsendringene vil utfordre b\u00e5de oss og kommunene i fylket.</p>\r\n<p>Nav hjelpemidler og tilrettelegging er i gang med et strategiarbeid for \u00e5 kunne m\u00f8te utfordringene, det handler om kompetanse, samarbeid og ikke minst utvikling av digitale tjenester og digitale verkt\u00f8y. Kommunene er v\u00e5r viktigste samarbeidspart og vi \u00f8nsker en dialog med dere om hvordan vi sammen kan m\u00f8te de utfordringene som kommer og samtidig levere gode tjenester til Nordlands befolkning.</p>\r\n<p>Vi hadde m\u00f8ter i noen regioner f\u00f8r ferien og tilbakemeldingene er positive, og derfor inviterer vi p\u00e5 nytt de kommunene som ikke hadde mulighet tidligere.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Tema for dagen:</strong><br />Presentasjon og dr\u00f8fting av statistikk og \u00f8konomi for hver enkelt kommune. Hva tenker dere at dette betyr i praksis for din kommune?<br />Hva kan vi gj\u00f8re for \u00e5 underst\u00f8tte kommunene i framtida?<br />Nye digitale l\u00f8sninger, hva kommer og hva er behovet?<br />Kompetansebygging, hva er mest effektivt og hvilke behov finnes?<br />Utvikle samarbeid p\u00e5 systemniv\u00e5<br />Eventuelt, meld gjerne inn saker dere \u00f8nsker \u00e5 dr\u00f8fte</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Vi inviterer to ledere med beslutningsmyndighet fra hver kommune til strategim\u00f8te og work-shop</p>\r\n<p>Dette m\u00f8tet er ikke et fagm\u00f8te og det er ledere som er m\u00e5lgruppen. Det vil ikke v\u00e6re \u00e5pent for v\u00e5re fagkontakter denne gangen.</p>\r\n<p>Vi byr p\u00e5 kaffe/te og en enkel lunch.</p>\r\n<p>Velkommen!</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Informasjonsm\u00f8te',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 306,
        Title: 'Generelt: Temadag i Tuva talegjenkjenning (del 2)',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/generelt-temadag-i-tuva-talegjenkjenning-del-2',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-05 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-05 15:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-01 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Hedmark',
        DescriptionInternal:
            'NAV Hjelpemiddelsentral Hedmark arrangerer i samarbeid med leverand\u00f8r Max Manus temadag i Tuva tale-gjenkjenning. Denne delen er en praktisk del og er tilpasset brukere av Tuva tale-gjenkjenning.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du har mulighet til \u00e5 endre dine opplysninger, du kan ogs\u00e5 melde deg av kurset.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Med talegjenkjenning kan man bruke stemmen til \u00e5 skrive uten bruk av tastatur og mus. Enten for \u00e5 avlaste armer og skuldre eller ikke bruke tastatur og mus i det hele tatt. Tekonologien gj\u00f8r det mulig \u00e5 styre PC-en, navigere rundt og ikke minst skrive.</p>\r\n<p>Vi vil denne dagen ha fokus p\u00e5 Tuva talegjenkjenning, talegjenkjenning p\u00e5 norsk for Windows. Brukere av Tuva vil under denne delen f\u00e5 bistand til bruken av Tuva.</p>\r\n<p>Kaffe og te dekkes av kursholder. Lunsj dekkes av den enkelte, mulighet til \u00e5 kj\u00f8pe lunsj i kantine.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Innlandet (Oppland og Hedmark)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 305,
        Title: 'Generelt: Samarbeids og strategim\u00f8te',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/generelt-samarbeids-og-strategimote-3',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-21 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-21 14:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-11 15:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'NAV Hjelpemiddelsentral Nordland, Haakon VII 98, Bod\u00f8, m\u00f8terom M\u00f8ysalen',
        DescriptionInternal:
            'R\u00e5dmannen, ledere i Steigen kommune, S\u00f8rfold kommune, Gildesk\u00e5l kommune, R\u00f8st kommune, V\u00e6r\u00f8y kommune, Beiarn kommune, Hamar\u00f8y kommune\r\n\r\nNav har nylig presentert en fersk omverdensanalyse som viser at samfunnet generelt st\u00e5r overfor flere utfordringer i framtida. Vi vet at andelen eldre \u00f8ker, folk trekkes mot byer og tettsteder, vi f\u00e5r flere personer med behov for bistand, samtidig som ressursene strammes inn. Samfunnsendringene vil utfordre b\u00e5de oss og kommunene i fylket.',
        CatalogText: null,
        Description: '<p>Du vil motta en epost som bekrefter din p\u00e5melding</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>R\u00e5dmannen, ledere i Steigen kommune, S\u00f8rfold kommune, Gildesk\u00e5l kommune, R\u00f8st kommune, V\u00e6r\u00f8y kommune, Beiarn kommune, Hamar\u00f8y kommune</p>\r\n<p>Nav har nylig presentert en fersk omverdensanalyse som viser at samfunnet generelt st\u00e5r overfor flere utfordringer i framtida. Vi vet at andelen eldre \u00f8ker, folk trekkes mot byer og tettsteder, vi f\u00e5r flere personer med behov for bistand, samtidig som ressursene strammes inn. Samfunnsendringene vil utfordre b\u00e5de oss og kommunene i fylket.</p>\r\n<p>Nav hjelpemidler og tilrettelegging er i gang med et strategiarbeid for \u00e5 kunne m\u00f8te utfordringene, det handler om kompetanse, samarbeid og ikke minst utvikling av digitale tjenester og digitale verkt\u00f8y. Kommunene er v\u00e5r viktigste samarbeidspart og vi \u00f8nsker en dialog med dere om hvordan vi sammen kan m\u00f8te de utfordringene som kommer og samtidig levere gode tjenester til Nordlands befolkning.</p>\r\n<p>Vi hadde m\u00f8ter i noen regioner f\u00f8r ferien og tilbakemeldingene er positive, og derfor inviterer vi p\u00e5 nytt de kommunene som ikke hadde mulighet tidligere.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Tema for dagen:</strong><br />Presentasjon og dr\u00f8fting av statistikk og \u00f8konomi for hver enkelt kommune. Hva tenker dere at dette betyr i praksis for din kommune?<br />Hva kan vi gj\u00f8re for \u00e5 underst\u00f8tte kommunene i framtida?<br />Nye digitale l\u00f8sninger, hva kommer og hva er behovet?<br />Kompetansebygging, hva er mest effektivt og hvilke behov finnes?<br />Utvikle samarbeid p\u00e5 systemniv\u00e5<br />Eventuelt, meld gjerne inn saker dere \u00f8nsker \u00e5 dr\u00f8fte</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Vi inviterer to ledere med beslutningsmyndighet fra hver kommune til strategim\u00f8te og work-shop</p>\r\n<p>Dette m\u00f8tet er ikke et fagm\u00f8te og det er ledere som er m\u00e5lgruppen. Det vil ikke v\u00e6re \u00e5pent for v\u00e5re fagkontakter denne gangen.</p>\r\n<p>Vi byr p\u00e5 kaffe/te og en enkel lunch.</p>\r\n<p>Velkommen!</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Informasjonsm\u00f8te',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 304,
        Title: 'Hva gj\u00f8r vi med gjengangere?',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/hva-gjor-vi-med-gjengangere',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-01 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-01 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-09-30 14:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Kommunestyresalen i  Berlev\u00e5g',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5let er \u00e5 gi ledere og \u00f8vrige som har roller i forbindelse med sykefrav\u00e6roppf\u00f8lging r\u00e5d og veiledning i oppf\u00f8lging av ansatte som har gjentakende h\u00f8yt sykefrav\u00e6r over tid',
        CatalogText: null,
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p>- Kurset skal bidra til \u00e5 gi ledere verkt\u00f8y for \u00e5 f\u00f8lge opp sykemeldte ansatte bl.a. a hva fokus b\u00f8r v\u00e6re i oppf\u00f8lgingssamtaler.</p>\r\n<p>- R\u00e5d og vink til ledere og andre som gjennomf\u00f8rer viktige/ubehagelige samtaler.</p>\r\n<p>- Det vil bli gitt eksempler fra dommer hvor gjentagende frav\u00e6r over tid har endt med oppsigelse av arbeidsforhold.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 303,
        Title:
            'Kommunikasjon: Spr\u00e5kmilj\u00f8ets betydning for barns kommunikasjon (Nettbasert)',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/kommunikasjon-sprakmiljoets-betydning-for-barns-kommunikasjon-nettbasert',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-31 15:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-24 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Vestfold',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe\r\n\r\nFagpersoner og p\u00e5r\u00f8rende rundt brukere som har behov for Alternativ og supplerende kommunikasjon (ASK).\r\n\r\nM\u00e5l\r\n\r\nKurset gir en innf\u00f8ring i ASK, sett ut i fra hvordan dette kan utvikles i barnets spr\u00e5kmilj\u00f8.',
        CatalogText: null,
        Description: '<p>Du vil motta en epost etter p\u00e5melding som bekreftelse</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Dette 2-dagers kurset er nettbasert og man trenger egen PC eller Mac for \u00e5 f\u00f8lge kurset.</p>\r\n<p>Det anbefales at man har en god Internettforbindelse.</p>\r\n<p>For best mulig lydkvalitet anbefales det eksterne h\u00f8yttalere dersom flere skal f\u00f8lge kurset fra samme PC eller hodetelefoner dersom man sitter alene.</p>\r\n<p>\u00d8nsker man \u00e5 delta fysisk p\u00e5 kurset kan man g\u00e5 inn p\u00e5 Vestfold og melde seg p\u00e5 der. Kurset holdes fysisk p\u00e5 NAV Hjelpemiddelsentral Vestfold Borgeskogen 39, i Stokke.</p>\r\n<p>I forkant av kurset vil du motta en e-post med en link til kurset. P\u00e5 kursdagen klikke du p\u00e5 linken fyller inn personalia og s\u00e5 vil du f\u00e5 tilgang til kurset i sanntid.</p>\r\n<p>M\u00e5lgruppe</p>\r\n<p>Fagpersoner og p\u00e5r\u00f8rende rundt brukere som har behov for Alternativ og supplerende kommunikasjon (ASK).</p>\r\n<p>M\u00e5l</p>\r\n<p>Kurset gir en innf\u00f8ring i ASK, sett ut i fra hvordan dette kan utvikles i barnets spr\u00e5kmilj\u00f8.</p>\r\n<p>Innhold Dag 1</p>\r\n<p>Barn som har forsinket utvikling av talespr\u00e5k trenger andre kommunikasjonsformer i tillegg til verbal tale. Hvordan skal vi som foreldre/fagfolk legge til rette for at de alternative kommunikasjonsformene blir en del av barnets hverdag?</p>\r\n<p>Grunnleggende innf\u00f8ring i ASK</p>\r\n<p>Kartlegging og valg av ASK- l\u00f8sning</p>\r\n<p>Tilrettelegging av barnets spr\u00e5kmilj\u00f8</p>\r\n<p>Hvordan v\u00e6re barnets spr\u00e5kmodeller</p>\r\n<p>Kurset har hovedfokus p\u00e5 ASK- l\u00f8sninger med grafiske tegn (symboler)</p>\r\n<p>Papp- tech; L\u00f8se symboler og tematavler etc.</p>\r\n<p>Lav teknologiske talebokser og talemaskiner.</p>\r\n<p>Talking mats</p>\r\n<p>Innhold dag 2</p>\r\n<p>Kurset tar for seg tilrettelegging av spr\u00e5kmilj\u00f8 for barn som ikke utvikler eller har forsinket utvikling av talespr\u00e5k.</p>\r\n<p>Vi bygger videre p\u00e5 innholdet fra dag 1 og har hovedfokus p\u00e5 ASK- l\u00f8sninger med grafiske tegn (symboler).</p>\r\n<p>Papp-tech: Kommunikasjonsb\u00f8ker oppbygning og betjening</p>\r\n<p>H\u00f8yteknologiske talemaskiner oppbygning og betjening</p>\r\n<p>Kurset varer fra kl. 09.30 - 15.30 begge dager.</p>\r\n<p>Kurset arrangeres i samarbeid med Habiliteringstjenesten i Vestfold.</p>\r\n<p>Det blir ikke gitt ut kursbevis for nettkurset.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 298,
        Title: 'Informasjon Pindena',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/informasjon-pindena',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-02 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-02 10:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-01 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Edda, Sognefjordvegen 56',
        DescriptionInternal: 'ingress Informasjon Pindena...\r\nMeir tekst.',
        CatalogText: null,
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<h1>Informasjon Pindena</h1>\r\n<h2>Beskriving</h2>\r\n<p>Informasjon om korleis du best brukar Pindena kursp\u00e5melding.</p>\r\n<p>N\u00e5r du kan dette kan du i praksis legge inn kva kurs som helst.</p>\r\n<h2>M\u00e5lgruppe:</h2>\r\n<p>Tilsette i NAV som skal legge gjere kurs tilgjengeleg for p\u00e5melding</p>\r\n<h2>Viktig informasjon:</h2>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Agder (Aust-Agder og Vest-Agder)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Digitale tjenester \u2013 informasjon',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 296,
        Title: 'Bilkurs for kommunehelsetjenesten',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/bilkurs-for-kommunehelsetjenesten',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-19 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-19 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-12 23:59:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Telemark',
        DescriptionInternal:
            'NAV Bilsenter \u00d8stlandet gjennomf\u00f8rer kurs i samarbeid med Hjelpemiddelsentralen i Telemark. Kurset er rettet mot fysio- og ergoterapeuter som jobber med hjelpemiddelformidling i kommunen.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>Hvis du allikevel ikke kan komme p\u00e5 kurset har du mulighet til \u00e5 melde deg av selv.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p><strong>M\u00e5l for kurset:</strong></p>\r\n<p>F\u00e5 kunnskap om bilst\u00f8nadsordningen. F\u00e5 kjennskap til rullestoler p\u00e5 avtale post 18.</p>\r\n<p>Bli tryggere p\u00e5 valg av rullestol til bruk i bil og l\u00e6re om sikring av rullestol i bil.</p>\r\n<p>F\u00e5 ett tettere samarbeid mellom terapeut i kommunen, Hjelpemiddelsentral og Bilsenter \u00d8stlandet.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Program:</strong></p>\r\n<p>Bil: S\u00f8knad, regelverk og elektronisk kommunikasjon.</p>\r\n<p>ERS-avtale post 18 ERS som f\u00f8rersete i bil.</p>\r\n<p>Valg og sikring av rullestol i bil.</p>\r\n<p>Nasjonal rutine for bytte av elektrisk feste i gulv forsikring av ERS i bil.</p>\r\n<p>Reparasjon og vedlikehold av spesialutstyr.</p>\r\n<p>Samarbeid mellom kommunen, Hjelpemiddelsentral og Bilsenter \u00d8stlandet.</p>\r\n<p>Praktisk del med oppl\u00e6ring i bil/ ERS i bil (ikke kj\u00f8ring).</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Vi har ikke kantine i bygget. Ta med egen matpakke. Vi serverer kaffe og te.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestfold og Telemark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 295,
        Title: 'Litt for mye, litt for ofte...?',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/litt-for-mye-litt-for-ofte-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-20 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-20 12:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-19 10:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV-huset i Bergen',
        DescriptionInternal:
            'Kurset skal bidra til mer kunnskap om utfordringer knyttet til rusmiddelbruk og spill i arbeidslivet.\r\nGi innspill til hvordan en kan sette temaet p\u00e5 dagsorden og h\u00e5ndtere problematisk bruk p\u00e5 din arbeidsplass.\r\nBidra til \u00f8kt inkludering og hindre utst\u00f8tning fra arbeidslivet.\r\n\r\nM\u00e5lgruppe: ledere, tillitsvalgte, verneombud og HR/personal i alle virksomheter.',
        CatalogText: null,
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p>Kurset skal bidra til mer kunnskap om utfordringer knyttet til rusmiddelbruk og spill i arbeidslivet.<br />Gi innspill til hvordan en kan sette temaet p\u00e5 dagsorden og h\u00e5ndtere problematisk bruk p\u00e5 din arbeidsplass.<br />Bidra til \u00f8kt inkludering og hindre utst\u00f8tning fra arbeidslivet.</p>\r\n<p>M\u00e5lgruppe: ledere, tillitsvalgte, verneombud og HR/personal i alle virksomheter.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: { Fylke: null, 'Type kurs': null, Tema: null },
    },
    {
        RegistrationID: 294,
        Title: 'Bevegelse: Ortopediske og tekniske hjelpemidler for barn',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/bevegelse-ortopediske-og-tekniske-hjelpemidler-for-barn',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-28 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-28 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-14 21:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral \u00d8stfold',
        DescriptionInternal:
            'Ortopediske og tekniske hjelpemidler for barn knyttet til sitte- og st\u00e5funksjon. M\u00e5lgruppe for kurset er for fysio- og ergoterapeuter som jobber med barn og unge i kommunen.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du kan ogs\u00e5 endre p\u00e5meldingen eller melde deg av i etterkant.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>M\u00e5lgruppe for kurset er for fysio- og ergoterapeuter som jobber med barn og unge i kommunen.</p>\r\n<p>Kurset holdes i samarbeid med OCH Ortopedi AS og Habiliteringstjenesten i \u00d8stfold.</p>\r\n<p>Innhold:</p>\r\n<p>-Retningslinjer og saksgang ved s\u00f8knad om hjelpemidler og tjenester knyttet til de ulike instansene.</p>\r\n<p>-Fordeler og ulemper ved bruk av korsett, st\u00e5skall, st\u00e5stativ og st\u00f8p.</p>\r\n<p>-Det vil v\u00e6re fokus p\u00e5 grunnleggende biomekanikk, som igjen er f\u00f8rende for tilpassede l\u00f8sninger.</p>\r\n<p>Vi jobber med \u00e5 f\u00e5 kurset godkjent som meritterende for ergo/fysio spesialistordning. N\u00e6rmere info om dette kommer.</p>\r\n<p>Vi serverer te og kaffe. Ta med matpakke.</p>\r\n<p>Kursansvarlig er: Hege Beckholt, Rina Johansen og Anne-Line \u00d8ren</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: '\u00d8st-Viken (\u00d8stfold, Follo og Romerike)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 292,
        Title: 'ASK Workshop Rolltalk alle typer+ Abilias PODD b\u00f8ker, E-PODD m.m',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/ask-workshop-rolltalk-alle-typer-abilias-podd-boker-e-podd-m-m',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-04 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-04 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-02 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Vestfold',
        DescriptionInternal:
            'Workshopen gir mulighet for utveksling av erfaringer og tid til praktisk arbeid med oppbygging av kommunikasjonsl\u00f8sninger for konkrete brukere av alle typer Rolltalk Desginer, PODD, Askeladden oppsettet m.fl. Kurset er for de som alt har en ASK-l\u00f8sning.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>Husk at dersom du ikke kan komme er det fint om du melder deg av. Da f\u00e5r en annen plassen din.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>M\u00e5lgruppe</p>\r\n<p>Fagpersoner og p\u00e5r\u00f8rende rundt brukere som allerede har Rolltalk talemaskin, og/eller elektroniske PODD eller annet oppsett som f.eks. Askeladden til kommunikasjon.</p>\r\n<p>M\u00e5l</p>\r\n<p>Arbeidsseminaret gir mulighet for utveksling av erfaringer og tid til praktisk arbeid med oppbygging av kommunikasjonsl\u00f8sninger for konkrete brukere av Rolltalk Designer og PODD l\u00f8sninger laget med Rolltalk Designer eller Rolltalk for Print.</p>\r\n<p>Innhold</p>\r\n<p>Praktisk arbeid med programmene og ideutveksling med andre som bruker Rolltalk Designer og/eller PODD-l\u00f8sninger eller andre Rolltalk baserte kommunikasjonsl\u00f8sninger fra Abilia.</p>\r\n<p>Firmaet Abilia vil v\u00e6re tilstede for \u00e5 kunne svare p\u00e5 tekniske sp\u00f8rsm\u00e5l.</p>\r\n<p>Kurset er GRATIS.</p>\r\n<p>Ta med matpakke, vi serverer kaffe og te.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestfold og Telemark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 291,
        Title: 'Kognisjon Workshop i Memoplanner',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/kognisjon-workshop-i-memoplanner',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-03 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-03 14:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-29 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Vestfold',
        DescriptionInternal:
            'En Workshop der vi jobber med tilrettelegging av Memoplanner. \r\nDet legges opp til mye praktisk arbeid med hjelpemidlene. \r\nHvis du allerede har Memoplanner, tar du med deg denne p\u00e5 kurset.   \r\n\r\nTa med matpakke',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>Husk at dersom du ikke kan komme er det fint om du melder deg av. Da f\u00e5r en annen plassen din.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>En Workshop der vi jobber med tilrettelegging av Memoplanner. Det legges opp til mye praktisk arbeid med hjelpemidlene. Hvis du allerede har Memoplanner, tar du med deg denne p\u00e5 kurset.</p>\r\n<p>M\u00c5LSETNING:</p>\r\n<p>M\u00e5l for dagen er \u00e5 gi oppl\u00e6ring i hvordan man best tilrettelegger for bruk av hjelpemiddelet. Vi hjelper hver enkelt med tilrettelegging, etter behov.</p>\r\n<p>M\u00c5LGRUPPE:</p>\r\n<p>M\u00e5lgruppe er fagpersoner og p\u00e5r\u00f8rende med oppl\u00e6rings- og oppf\u00f8lgingsansvar rundt hjelpemiddelet, som trenger innf\u00f8ring i hjelpemiddelets funksjoner og innstillinger.</p>\r\n<p>PRAKTISK:</p>\r\n<p>Hvis du allerede har memoplanner, tar du med deg denne p\u00e5 kurset.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset er GRATIS.</p>\r\n<p>Ta med matpakke</p>\r\n<p>Vi serverer kaffe og te.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestfold og Telemark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 290,
        Title: 'Kognisjon Workshop i Handi',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/kognisjon-workshop-i-handi',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-21 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-21 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-18 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Vestfold',
        DescriptionInternal:
            'En Workshop der vi jobber med tilrettelegging av Handi. \r\nDet legges opp til mye praktisk arbeid med hjelpemidlene. \r\nHvis du allerede har Handi, tar du med deg denne p\u00e5 kurset.   \r\n\r\nTa med matpakke.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>Husk at dersom du ikke kan komme er det fint om du melder deg av. Da f\u00e5r en annen plassen din.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>En Workshop der vi jobber med tilrettelegging av Handi. Det legges opp til mye praktisk arbeid med hjelpemidlene. Hvis du allerede har Handi, tar du med deg denne p\u00e5 kurset.</p>\r\n<p>M\u00c5LSETNING:</p>\r\n<p>M\u00e5l for dagen er \u00e5 gi oppl\u00e6ring i hvordan man best tilrettelegger for bruk av hjelpemiddelet. Vi hjelper hver enkelt med tilrettelegging, etter behov.</p>\r\n<p>M\u00c5LGRUPPE:</p>\r\n<p>M\u00e5lgruppe er fagpersoner og p\u00e5r\u00f8rende med oppl\u00e6rings- og oppf\u00f8lgingsansvar rundt hjelpemiddelet, som trenger innf\u00f8ring i hjelpemiddelets funksjoner og innstillinger.</p>\r\n<p>PRAKTISK:</p>\r\n<p>Hvis du allerede har memoplanner, tar du med deg denne p\u00e5 kurset.</p>\r\n<p>Kurset er GRATIS.</p>\r\n<p>Ta med matpakke</p>\r\n<p>Vi serverer kaffe og te.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestfold og Telemark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 289,
        Title: 'Snakk om det - samtalen om psykisk helse',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/snakk-om-det-samtalen-om-psykisk-helse',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-04 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-04 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-03 10:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV-huset i Bergen',
        DescriptionInternal:
            'Kurset bidrar til \u00f8kt kunnskap og trygghet til \u00e5 gjennomf\u00f8re en god samtale med medarbeidere som kan ha psykiske helseproblemer.\r\nBidra til \u00f8kt inkludering og hindre utst\u00f8tning fra arbeidslivet.\r\n\r\nKurset er \u00e5pent for ledere, tillitsvalgte, verneombud og HR/personal i alle virksomheter.',
        CatalogText: null,
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p>Kurset bidrar til \u00f8kt kunnskap og trygghet til \u00e5 gjennomf\u00f8re en god samtale med medarbeidere som kan ha psykiske helseproblemer.<br />Bidra til \u00f8kt inkludering og hindre utst\u00f8tning fra arbeidslivet.</p>\r\n<p><br />Kurset er \u00e5pent for ledere, tillitsvalgte, verneombud og HR/personal i alle virksomheter.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestland (Sogn og Fjordane og Hordaland)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 288,
        Title: 'ASK TobiiDynavox I12+ og I15+tilgang og betjening av talemaskin',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/ask-tobiidynavox-i12-og-i15-tilgang-og-betjening-av-talemaskin',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-18 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-18 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-14 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Vestfold',
        DescriptionInternal:
            'Vi tar for oss produktene/maskinene Tobii I12+ og I15+.\r\nDet blir praktisk gjennomgang av innhold og funksjoner og demonstrasjon av generelle tilpassinger, oppdateringer og vedlikehold. \r\nI tillegg oppl\u00e6ring i alternativ betjening bl.a \u00f8yestyring.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>Husk at dersom du ikke kan komme er det fint om du melder deg av. Da f\u00e5r en annen plassen din.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>P\u00e5 dette kurset tar vi for oss produktene/ talemaskinene Tobii I12+ og I15+.Det blir praktisk gjennomgang av innhold og funksjoner og demonstrasjon av generelle tilpassinger, oppdateringer og vedlikehold.<br />I tillegg tar vi for oss tilgang og betjening, Alternativ tilgang til ASK og Windows med bl.a \u00f8yestyring og kalibrering.</p>\r\n<p><br />Kurset er GRATIS.</p>\r\n<p>Ta med matpakke, vi serverer kaffe og te.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestfold og Telemark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 287,
        Title: 'Kommunikasjon: PODD 40/70-bok og elektronisk PODD 60',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/kommunikasjon-podd-40-70-bok-og-elektronisk-podd-60',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-15 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-15 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-01 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Hordaland',
        DescriptionInternal:
            'Teknisk gjennomgang av PODD 40/70-bok og elektronisk PODD 60, og innf\u00f8ring i tilpassing av oppsetta.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Fyll ut felta nedanfor for \u00e5 melde deg p\u00e5 kurset.<br />Du vil f\u00e5 e-post som bekreftar at du har f\u00e5tt plass p\u00e5 kurset.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Teknisk gjennomgang av PODD 40/70-bok og elektronisk PODD 60, og innf\u00f8ring i tilpassing av oppsetta.</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>M\u00e5lgruppe er\u00a0fagpersonar og p\u00e5r\u00f8rande med direkte oppl\u00e6rings- og oppf\u00f8lgingsansvar for dei\u00a0som har f\u00e5tt PODD.</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon</strong></p>\r\n<p>Ta med eigen PC med programvaren\u00a0PODD.</p>\r\n<p>Deltakarane m\u00e5 ha med eigen lunsj. Vi serverer kaffi og te.</p>\r\n<p><strong>Transport og parkering</strong></p>\r\n<p>NAV Hjelpemiddelsentral Hordaland har\u00a0begrensa\u00a0plass til parkering,\u00a0og bes\u00f8kande\u00a0kan dessverre\u00a0oppleve at det ikkje er\u00a0ledige plassar p\u00e5 omr\u00e5det. Vi oppfordrar\u00a0kursdeltakarar til \u00e5\u00a0k\u00f8yre saman, eller nytte offentleg transport.</p>\r\n<p>Bybanen g\u00e5r til\u00a0Kokstad. Sj\u00e5\u00a0<a href="http://www.skyss.no/" target="_blank" rel="noopener">www.skyss.no</a>\u00a0for rutetider.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestland (Sogn og Fjordane og Hordaland)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 286,
        Title: 'Kurs i Rolltalk Designer og elektronisk PODD 15 og 60',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/kurs-i-rolltalk-designer-og-elektronisk-podd-15-og-60',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-28 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-28 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-21 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Kurset vil gi en grunnleggende innf\u00f8ring i Rolltalk Designer og redigering i elektronisk PODD 15 og 60.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3>M\u00e5l</h3>\r\n<p>Kurset vil gi en grunnleggende innf\u00f8ring i Rolltalk Designer og redigering i elektronisk PODD 15 og 60.Kurset er rettet mot ansatte i 1.linjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Praktisk informasjon</h3>\r\n<p>For kurs i Rolltalk Designer for Print og Pegasus , se Abilias hjemmeside.</p>\r\n<p>Kurset er gratis. Mat kan kj\u00f8pes i kantinen, kun kort.</p>\r\n<p>Kurset legger opp til en del egenaktivitet. Ta med egen PC med ferdig installert programvare.</p>\r\n<h3><br />Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p>Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p>Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 284,
        Title: 'ASK Elektronisk-PODD 15 og 60 innf\u00f8ring og workshop',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/ask-elektronisk-podd-15-og-60-innforing-og-workshop',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-15 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-15 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-12 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Vestfold',
        DescriptionInternal:
            'For brukere av Elektronisk-PODD 15 og 60 fra Abilia. \r\nDette kurset er for de som har s\u00f8kt eller allerede har begynt litt med E-PODD fra Abilia.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>Husk at dersom du ikke kan komme er det fint om du melder deg av. Da f\u00e5r en annen plassen din.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Elektronisk--PODD er for nettverket rundt brukere som har s\u00f8kt om elektronisk PODD 15 eller 60 fra Abilia. Workshopen forutsetter at man i forkant har tatt en avgj\u00f8relse om at denne elektroniske kommunikasjonsboken (programmet) skal brukes.</p>\r\n<p>Workshopen gir en innf\u00f8ring i E-PODD modulene i programmet Rolltalk Designer.</p>\r\n<p>Etter en introduksjon til programmet vil deltakerne jobbe konkret med tilpasning av brukerens kommunikasjonsoppsett p\u00e5 workshopen. Alle oppfordres til p\u00e5 forh\u00e5nd \u00e5 tenke igjennom aktuelt ordforr\u00e5d som skal legges inn og samle foto av personer etc og ta med p\u00e5 minnepenn. Teknisk veiledning og veiledning i oppbygging av E-PODD b\u00f8kene/programmene kan p\u00e5regnes. Det er tilgjengelig PC med aktuell programvare, men ta med minnepinne og helst egen PC med installert programvare.</p>\r\n<p>Kurset er GRATIS.</p>\r\n<p>Ta med matpakke, vi serverer vann/te/kaffe.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestfold og Telemark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 283,
        Title: 'Syn: Praktisk synskurs',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/syn-praktisk-synskurs',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-31 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-31 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-24 15:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'NAV Hjelpemiddelsentral Nordland, m\u00f8terom \u00abGlasshuset\u00bb',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe:\r\nKurs for fagpersoner i Nordland fylke som \u00f8nsker kompetanse om tilrettelegging for personer med synsvansker og om synstekniske hjelpemidler\r\n\r\nInnhold:\r\nHva kan man tenke av tilrettelegging og hjelpemidler ved ulike synsvansker og ulik visus. Gjennomgang av aktuelle hjelpemidler\r\nDigitale flater; hva er tilgjengelig i eksisterende programvare, og hva fins av apper og andre programmer\r\nFilterbriller og annen optikk',
        CatalogText: null,
        Description: '<p>Etter p\u00e5melding vil du motta en epost som bekreftelse</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Kurs for fagpersoner i Nordland fylke som \u00f8nsker kompetanse om tilrettelegging for personer med synsvansker og om synstekniske hjelpemidler</p>\r\n<p><strong>Innhold:</strong></p>\r\n<p>Hva kan man tenke av tilrettelegging og hjelpemidler ved ulike synsvansker og ulik visus. Gjennomgang av aktuelle hjelpemidler</p>\r\n<p>Digitale flater; hva er tilgjengelig i eksisterende programvare, og hva fins av apper og andre programmer</p>\r\n<p>Filterbriller og annen optikk</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon:</strong></p>\r\n<p>Kurset er praktisk rettet og har som\u00a0m\u00e5l \u00e5 gj\u00f8re deg trygg p\u00e5 \u00e5 ta en synssak i din kommune</p>\r\n<p>Kurset er kostnadsfritt, reise/opphold dekkes av den enkelte</p>\r\n<p>Lunch m\u00e5 medbringes eller kan kj\u00f8pes i v\u00e5r kantine, vi byr p\u00e5 kaffe/te</p>\r\n<p>Ta gjerne med eget nettbrett/smarttelefon</p>\r\n<p>Det fordres minimum 10 deltakere for gjennomf\u00f8ring</p>\r\n<p>V\u00e6r oppmerksom p\u00e5 at kurset kj\u00f8res i sammenheng med h\u00f8rselskurs dagen f\u00f8r</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>NB!</strong></p>\r\n<p>Dette kurset, i kombinasjon med Grunnkurs Syn i Kunnskapsbanken erstatter tidligere grunnkurs p\u00e5 synsomr\u00e5det ved NAV Hjelpemiddelsentral Nordland. Det er en forutsetning for \u00e5 delta p\u00e5 kurset at du har gjennomg\u00e5tt Grunnkurs i hjelpemiddelformidling samt Grunnkurs Syn i Kunnskapsbanken og best\u00e5tt den etterf\u00f8lgende testen. Ta med deg utskrift av bekreftelse p\u00e5 best\u00e5tt test.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 282,
        Title: 'H\u00f8rsel: Praktisk h\u00f8rselskurs',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/horsel-praktisk-horselskurs',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-23 15:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'NAV Hjelpemiddelsentral Nordland, m\u00f8terom \u00abGlasshuset\u00bb',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe:\r\nKurs for fagpersoner i Nordland fylke som \u00f8nsker kompetanse om tilrettelegging for personer med h\u00f8rselsvansker og h\u00f8rselstekniske hjelpemidler\r\n\r\nInnhold:\r\nHva vil det si \u00e5 ha en h\u00f8rselshemming Litt om h\u00f8reapparater, tilbeh\u00f8r (fjernkontroller og streamere) og informasjon om oppf\u00f8lging fra h\u00f8rselssentral v/audiograf Mona Kverneng (Nordlandssykehuset)\r\n\r\nH\u00f8rselstekniske hjelpemidler: Flexiblink life varslingsanlegg, hjelpemidler for lydoverf\u00f8ring til samtale og tilkobling til lydkilde',
        CatalogText: null,
        Description: '<p>Etter p\u00e5melding vil du motta en epost som bekreftelse</p>',
        FrontPageDescription:
            '<div class="description">\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Kurs for fagpersoner i Nordland fylke som \u00f8nsker kompetanse om tilrettelegging for personer med h\u00f8rselsvansker og h\u00f8rselstekniske hjelpemidler</p>\r\n<p><strong>Innhold:</strong></p>\r\n<p>Hva vil det si \u00e5 ha en h\u00f8rselshemming</p>\r\n<p>Litt om h\u00f8reapparater, tilbeh\u00f8r (fjernkontroller og streamere) og informasjon om oppf\u00f8lging fra h\u00f8rselssentral v/audiograf Mona Kverneng (Nordlandssykehuset)</p>\r\n<p>H\u00f8rselstekniske hjelpemidler: Flexiblink life varslingsanlegg, hjelpemidler for lydoverf\u00f8ring til samtale og tilkobling til lydkilde</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon:</strong></p>\r\n<ul>\r\n<li>Kurset er praktisk rettet og har som m\u00e5l \u00e5 gj\u00f8re deg trygg p\u00e5 \u00e5 ta en h\u00f8rselssak i din kommune</li>\r\n<li>Kurset er kostnadsfritt, reise og opphold dekkes av den enkelte</li>\r\n<li>Lunch m\u00e5 medbringes eller kj\u00f8pes i v\u00e5r kantine, vi byr p\u00e5 kaffe/te</li>\r\n<li>Det fordres minimum 10 deltakere for at kurset gjennomf\u00f8res</li>\r\n</ul>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>NB!</strong></p>\r\n<p>Dette kurset, i kombinasjon med Grunnkurs H\u00f8rsel i Kunnskapsbanken erstatter tidligere grunnkurs p\u00e5 h\u00f8rselsomr\u00e5det ved NAV Hjelpemiddelsentral Nordland. Det er en forutsetning for \u00e5 delta p\u00e5 kurset at du har gjennomg\u00e5tt Grunnkurs i hjelpemiddelformidling samt Grunnkurs H\u00f8rsel i Kunnskapsbanken og best\u00e5tt den etterf\u00f8lgende testen. Ta med deg utskrift av bekreftelse p\u00e5 best\u00e5tt test.</p>\r\n</div>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 281,
        Title: 'Snakk om det - samtalen som verkt\u00f8y',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/snakk-om-det-samtalen-som-verktoy-2',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-06 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-06 12:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-24 23:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Drammen, NAV-huset',
        DescriptionInternal:
            'Snakk om det \u2013 samtalen om psykisk helse\r\n\r\nEr du bekymret for en av dine medarbeidere? Redd for at det skal v\u00e6re \u00abnoe psykisk\u00bb? Usikker p\u00e5 hvordan du skal g\u00e5 du frem n\u00e5r du skal snakke med en medarbeider som kanskje har psykiske helseproblemer?\r\n\r\nSamtalen er v\u00e5rt viktigste verkt\u00f8y. P\u00e5 dette kurset f\u00e5r du \u00f8kt kunnskap og trygghet til \u00e5 gjennomf\u00f8re gode samtaler med medarbeidere som har utfordringer, spesielt de som kan ha psykiske helseproblemer.',
        CatalogText: null,
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p>Er du bekymret for en av dine medarbeidere? Redd for at det skal v\u00e6re \u00abnoe psykisk\u00bb? Usikker p\u00e5 hvordan du skal g\u00e5 du frem n\u00e5r du skal snakke med en medarbeider som kanskje har psykiske helseproblemer?</p>\r\n<p>Samtalen er v\u00e5rt viktigste verkt\u00f8y. P\u00e5 dette kurset f\u00e5r du \u00f8kt kunnskap og trygghet til \u00e5 gjennomf\u00f8re gode samtaler med medarbeidere som har utfordringer, spesielt de som kan ha psykiske helseproblemer.</p>\r\n<p><strong>Hovedinnhold</strong></p>\r\n<p>\u00b7 Hvordan kan psykiske helseproblemer p\u00e5virke kommunikasjonen og hvilke konsekvenser kan dette ha for samtalen?</p>\r\n<p>\u00b7 Hvordan forberede, gjennomf\u00f8re og f\u00f8lge opp samtaler med en medarbeider som har psykiske helseproblemer?</p>\r\n<p>\u00b7 Teknikker som bidrar til god kommunikasjon</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Ledere, tillitsvalgte, verneombud, HR-/personalmedarbeidere.</p>\r\n<p>Kurset gir best utbytte dersom virksomhetens ledere, tillitsvalgte og verneombud deltar sammen.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vest-Viken (Buskerud, B\u00e6rum og Asker)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 279,
        Title: 'Kognisjon Tid og struktur',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/kognisjon-tid-og-struktur',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-13 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-13 14:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-08 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Vestfold',
        DescriptionInternal:
            'Dette blir en praktisk gjennomgang av de ulike hjelpemidlene i forhold til struktur, oversikt, p\u00e5minning og planlegging . \r\nDette er hjelpemidler som kan v\u00e6re til nytte ved en rekke kognitive vansker.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>Husk at dersom du ikke kan komme er det fint om du melder deg av. Da f\u00e5r en annen plassen din.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Dette blir en praktisk gjennomgang av de ulike hjelpemidlene i forhold til struktur, oversikt, p\u00e5minning og planleggig . Dette er hjelpemidler som kan v\u00e6re til nytte ved en rekke kognitive vansker.</p>\r\n<p>Vi tar i hovedsak for oss hjelpemidler p\u00e5 rammeavtalen for Kalendere og planleggingssystemer.</p>\r\n<p>M\u00e5lgruppe: Fagpersoner i kommunene, p\u00e5r\u00f8rende, foresatte og verger rundt brukere som har behov for kognitive hjelpemidler.\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset er GRATIS.</p>\r\n<p>Ta med egen matpakke!</p>\r\n<p>Vi har Kaffe og Te. </p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestfold og Telemark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 278,
        Title: 'Normale reaksjoner n\u00e5r arbeidslivet endrer seg',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/normale-reaksjoner-nar-arbeidslivet-endrer-seg',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-29 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-29 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-22 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Rognan hotell',
        DescriptionInternal:
            'Sees i morgen! Kurset skal gi deltakerne \u00f8kt forst\u00e5else for hvordan omstilling i arbeidslivet kan p\u00e5virke v\u00e5r psykiske helse.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Sees i Morgen kurs: Normale reaksjoner n\u00e5r arbeidslivet endrer seg.</p>\r\n<p>Kurset skal gi deltakerne \u00f8kt forst\u00e5else for hvordan omstilling i arbeidslivet kan p\u00e5virke v\u00e5r psykiske helse.\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Du vil motta en e-post som bekrefter p\u00e5meldingen.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Kurset skal gi deltakerne \u00f8kt forst\u00e5else for hvordan omstilling i arbeidslivet kan p\u00e5virke v\u00e5r psykiske helse.\u00a0</p>\r\n<p>M\u00e5l for kurset:</p>\r\n<ul>\r\n<li>Kurset skal gi deltakerne \u00f8kt forst\u00e5else for hvordan omstilling i arbeidslivet kan p\u00e5virke v\u00e5r psykiske helse</li>\r\n<li>Bidra til \u00f8kt kunnskap om psykiske reaksjoner under omstilling og hvordan vi kan m\u00f8te og mestre endringer p\u00e5 jobb</li>\r\n<li>Bidra til \u00f8kt inkludering og hindre utst\u00f8tning fra arbeidslivet</li>\r\n</ul>\r\n<p><br /><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Ledere<br />Tillitsvalgte og verneombud<br />HR- og personalmedarbeidere</p>\r\n<p><strong>Vi anbefaler at ledere og tillitsvalgte/verneombud deltar sammen</strong></p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon</strong> <br />Dette er et kurs i arbeidslivspakken "Sees i morgen!" som er en nasjonal kurspakke om arbeid og psykisk helse. Kontakt din IA-r\u00e5dgiver, eller arbeidsgiverlos, ved NAV Arbeidslivssenter i ditt fylke hvis du er interessert i kurs i denne serien. Kursene er gratis og kan tilbys bedriftsinternt.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 276,
        Title: 'Bevegelse: Godkjenningskurs- formidling av elektriske rullestoler',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/bevegelse-godkjenningskurs-formidling-av-elektriske-rullestoler',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-24 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-24 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-18 23:59:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Tr\u00f8ndelag, Levanger',
        DescriptionInternal:
            'Godkjenningsordningen for elektrisk rullestol skal bidra til \u00e5 redusere fare for uhell og ulykker med elektriske rullestoler. En god oppl\u00e6ring i bruk av hjelpemidlet skal medvirke til dette.\r\n\r\nDet er kun personell med gjennomf\u00f8rt godkjenningskurs som kan formidle elektriske rullestoler til brukere.\r\n\r\nGodkjenningens del 1 og 2 m\u00e5 v\u00e6re fullf\u00f8rt f\u00f8r det er mulig \u00e5 delta p\u00e5 del 3. Del 1 og 2 finner du p\u00e5 kunnskapsbanken.net.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h4 style="margin: 0px;"><span style="font-family: Calibri;">Det kreves godkjenning for formidlere som s\u00f8ker om elektriske rullestoler. Del 1 <span style="margin: 0px; color: black;">(\u00abelektromedisinsk utstyr\u00bb) og del 2 (\u00abElektrisk rullestol\u00bb) </span>er elektronisk og ligger tilgjengelig p\u00e5 <a href="https://eur03.safelinks.protection.outlook.com/?url=http%3A%2F%2Fwww.kunnskapsbanken.net&amp;data=02%7C01%7CMarit.Rikstad%40nav.no%7Cf0605e8eed164f8bb1bf08d7376f952e%7C623665341ec3496288699b5535279d0b%7C1%7C0%7C637038824684605406&amp;sdata=pyeIeX3B6%2FKVOub56vkA7M3Qy5%2Fk2%2FDMMGfCgWOlDrM%3D&amp;reserved=0">www.kunnskapsbanken.net</a>. Del <span style="margin: 0px; color: black;">3</span> er i hovedsak praktisk rettet og m\u00e5 gjennomf\u00f8res ved NAV Hjelpemiddelsentral Tr\u00f8ndelag, Levanger.</span></h4>\r\n<h4 style="margin: 0px;"><span style="font-family: Calibri;">\u00a0</span></h4>\r\n<h4 style="margin: 6.66px 0px;"><span style="margin: 0px; font-family: \'Times New Roman\',serif; font-size: 12pt;">Godkjenningsordningen skal bidra til \u00e5 redusere fare for uhell og ulykker med elektriske rullestoler. En god oppl\u00e6ring i bruk av hjelpemidlet skal medvirke til dette.</span></h4>\r\n<h4 style="margin: 6.66px 0px;"><span style="margin: 0px; color: black; font-family: \'Times New Roman\',serif; font-size: 12pt;">Det er kun </span><span style="margin: 0px; font-family: \'Times New Roman\',serif; font-size: 12pt;">personell med gjennomf\u00f8rt godkjenningskurs som kan formidle elektriske rullestoler til brukere.</span></h4>\r\n<h4 style="margin: 6.66px 0px;"><span style="margin: 0px; font-family: \'Times New Roman\',serif; font-size: 12pt;">Godkjenningens <span style="margin: 0px; color: black;">d</span>el 1 <span style="margin: 0px; color: black;">og 2 </span>m\u00e5 v\u00e6re fullf\u00f8rt f\u00f8r det er mulig \u00e5 delta p\u00e5 <span style="margin: 0px; color: black;">d</span>el <span style="margin: 0px; color: black;">3</span>.</span></h4>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h4 style="margin: 6.66px 0px;"><span style="margin: 0px; font-family: \'Times New Roman\',serif; font-size: 12pt;">Del <span style="margin: 0px; color: black;">3</span> vil ha en gjennomgang av materiell for oppl\u00e6ring av brukere, risikomomenter, viktige funksjoner og egenskaper ved elektriske rullestoler. Det blir ogs\u00e5 pr\u00f8vekj\u00f8ring av ulike typer elektriske rullestoler, s\u00e5 det er lurt \u00e5 ta med utekl\u00e6r.</span></h4>\r\n<h4 style="margin: 6.66px 0px;">\u00a0</h4>\r\n<h4 style="margin: 6.66px 0px;"><span style="margin: 0px; font-family: \'Times New Roman\',serif; font-size: 12pt;">Program:</span></h4>\r\n<h4 style="margin: 6.66px 0px;"><span style="margin: 0px; font-family: \'Times New Roman\',serif; font-size: 12pt;">10<span style="margin: 0px; color: black;">:00</span>-11<span style="margin: 0px; color: black;">:00</span>: Behovsutredning og dokumentasjoner, info om godkjenningsordningen, oppl\u00e6ringsskjema og veileder.</span></h4>\r\n<h4 style="margin: 6.66px 0px;"><span style="margin: 0px; font-family: \'Times New Roman\',serif; font-size: 12pt;">11<span style="margin: 0px; color: black;">:00</span>-11.30: Enkel lunsj serveres.</span></h4>\r\n<h4 style="margin: 6.66px 0px;"><span style="margin: 0px; font-family: \'Times New Roman\',serif; font-size: 12pt;">11.30-15<span style="margin: 0px; color: black;">:00</span>: Praktisk del: Gjennomgang av elektriske rullestoler med kj\u00f8ring b\u00e5de inne og ute.</span></h4>\r\n<h4 style="margin: 6.66px 0px;">\u00a0</h4>\r\n<h4 style="margin: 0px;"><span style="font-family: Calibri;">\u00a0Dersom det er stor p\u00e5gang p\u00e5 kurset, blir ikke studenter prioritert.\u00a0</span></h4>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Tr\u00f8ndelag',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 275,
        Title: 'Arbeid og psykisk helse',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/arbeid-og-psykisk-helse-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-18 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-18 12:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-14 23:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Drammen, NAV-huset',
        DescriptionInternal:
            'Over halvparten av oss vil m\u00f8te utfordringer i livet som p\u00e5virker v\u00e5r psykiske helse. I dette kurset f\u00e5r du vite mer om hvordan psykiske helseproblemer kan p\u00e5virke arbeidsevnen og hvilke grep som kan bidra til \u00f8kt jobbmestring for medarbeidere som sliter psykisk.',
        CatalogText: null,
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p>Over halvparten av oss vil m\u00f8te utfordringer i livet som p\u00e5virker v\u00e5r psykiske helse. I dette kurset f\u00e5r du vite mer om hvordan psykiske helseproblemer kan p\u00e5virke arbeidsevnen og hvilke grep som kan bidra til \u00f8kt jobbmestring for medarbeidere som sliter psykisk.</p>\r\n<p><strong>Hovedinnhold</strong></p>\r\n<p>\u00b7 Hva er psykisk helse og hva er vanlige psykiske helseproblemer?</p>\r\n<p>\u00b7 Hvordan kan psykiske helseproblemer p\u00e5virke arbeidsevnen?</p>\r\n<p>\u00b7 Hva betyr arbeid for psykisk helse?</p>\r\n<p>\u00b7 Hvordan finne gode l\u00f8sninger p\u00e5 jobb?</p>\r\n<p>\u00b7 Viktige st\u00f8ttespillere</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Ledere, tillitsvalgte, verneombud, HR-/personalmedarbeidere og andre som har IA som arbeidsomr\u00e5de.</p>\r\n<p>Kurset gir best utbytte dersom virksomhetens ledere, tillitsvalgte og verneombud deltar sammen.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vest-Viken (Buskerud, B\u00e6rum og Asker)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 274,
        Title: 'Kommunikasjon: Kurs/Workshop i GRID3',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/kommunikasjon-kurs-workshop-i-grid3',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-20 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-20 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-13 00:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral \u00d8stfold',
        DescriptionInternal:
            'F\u00f8r lunsj blir det grunnleggende kurs i Grid3, etter lunsj bruker vi tiden til \u00e5 jobbe med Grid3.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du kan ogs\u00e5 endre p\u00e5meldingen eller melde deg av i etterkant.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Grid3: Oppsett og utseende kan enkelt tilpasses etter eget \u00f8nske og du kan basere kommunikasjonen p\u00e5 tekst, bilder/symboler, eller begge deler.</p>\r\n<p>Widgit symboler og SymbolStix f\u00f8lger med. Acapela talesyntese er ogs\u00e5 inkludert.</p>\r\n<p>En tilpasning kan gj\u00f8res fra grunnen, eller det kan tas utgangspunkt i ferdige oppsett.</p>\r\n<p>Grid kan ogs\u00e5 styres med alternative betjeningsl\u00f8sninger, n\u00e5r man bruker det p\u00e5 en datamaskin, som ber\u00f8ringsskjerm, mus, joystick og \u00f8yestyring.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Oppsett kan man ogs\u00e5 overf\u00f8re til Grid Player (app til IOS enhet) for \u00e5 f\u00e5 lett tilgang til kommunikasjonsoppsettet sitt.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: '\u00d8st-Viken (\u00d8stfold, Follo og Romerike)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 273,
        Title: 'Kommunikasjon: ASK-kurs: Power Academy - Snap + Core First',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/kommunikasjon-ask-kurs-power-academy-snap-core-first',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-29 12:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'NAV Hjelpemiddelsentral Nordland, Haakon VII 98, Bod\u00f8, m\u00f8terom Stetind',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe:\r\nLogopeder, pedagoger, spesialpedagoger, ansatte i barnehage/skole/avlastning, ergoterapeuter, foreldre, foresatte, vernepleiere og andre som er interessert i \u00e5 tilrettelegge for kommunikasjon for personer med behov for ASK\r\n\r\nSnap+Core First legger til rette for spr\u00e5kutvikling gjennom bruk av ASK. Gir barn, unge og voksne som mangler funksjonelt talespr\u00e5k en strategi for deltakelse, utvikling og \u00f8kt lese-/skriveferdighet',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Etter p\u00e5melding vil en epost bli sendt som en bekreftelse p\u00e5 plass</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Snap+Core First legger til rette for spr\u00e5kutvikling gjennom bruk av ASK. Gir barn, unge og voksne som mangler funksjonelt talespr\u00e5k en strategi for deltakelse, utvikling og \u00f8kt lese-/skriveferdighet. Bruker en evidensbasert tiln\u00e6rming med n\u00f8ye utplukkede kjerneord som hjelper barnet \u00e5 bygge spr\u00e5k- og kommunikasjonsferdigheter.</p>\r\n<p>Power Academy gir kompetanseheving.</p>\r\n<p>Sammen med Cathrine Redi, logoped for Tobii Dynavox gir vi deg en teoretisk fordypning i strategien bak Core First og en praktisk gjennomgang av innholdet i ASK-appen. Du vil ogs\u00e5 f\u00e5 informasjonsverkt\u00f8y som er opprettet for \u00e5 st\u00f8tte brukerne og deres kommunikasjonspartnere.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Logopeder, pedagoger, spesialpedagoger, ansatte i barnehage/skole/avlastning, ergoterapeuter, foreldre, foresatte, vernepleiere og andre som er interessert i \u00e5 tilrettelegge for kommunikasjon for personer med behov for ASK</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Innhold:</strong></p>\r\n<p>Spr\u00e5kutvikling</p>\r\n<p>Alternativ og supplerende kommunikasjon (ASK)</p>\r\n<p>Bakgrunn og m\u00e5lsetting for Snap+Core First</p>\r\n<p>Deltakelse, Hurtigord og Tema</p>\r\n<p>Vi bruker appen og kommuniserer ved hjelp av Hurtigord og Tema</p>\r\n<p>Utvikling - St\u00f8tte for to m\u00e5ter \u00e5 utvide og utvikle sin ASK</p>\r\n<p>Spr\u00e5klig bevissthet og forst\u00e5else</p>\r\n<p>Kjerneord, Ordlister og Tastatur</p>\r\n<p>Gi spesifikke beskrivelser ved \u00e5 bruke Kjerneord</p>\r\n<p>Innf\u00f8ring i Pathways som er en metode for \u00e5 st\u00f8tte utvikling av\u00a0\u00a0\u00a0 kommunikasjonsferdigheter</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>For mer informasjon og p\u00e5melding:</strong></p>\r\n<p><a href="https://www.eventbrite.com/e/power-academy-snap-core-first-bod-tickets-62196083159">https://www.eventbrite.com/e/power-academy-snap-core-first-bod-tickets-62196083159</a></p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Dette m\u00e5 gj\u00f8res f\u00f8r oppm\u00f8te p\u00e5 kurs:</strong></p>\r\n<div class="description">\r\n<p>Ta med nedlastet versjon av Snap + Core First p\u00e5 nettbrett, ipad eller PC, eller p\u00e5 brukers sin egen talemaskin.</p>\r\n<p>Du kan laste ned Snap + Core First gratis fra:\u00a0<a href="https://www.mytobiidynavox.com/Support/SnapCoreFirst">https://www.mytobiidynavox.com/Support/SnapCoreFirst</a></p>\r\n<p>Du kan laste ned Pathways gratis fra:</p>\r\n<p><a href="https://www.mytobiidynavox.com/Support/Pathways">https://www.mytobiidynavox.com/Support/Pathways</a></p>\r\n<p>Ved problemer med nedlastning og installering av , kontakt Tobii Dynavox teknisk support p\u00e5 telefon 55 55 10 60</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon:</strong></p>\r\n<p>Kurset er kostnadsfritt, reise/overnatting dekkes av den enkelte</p>\r\n<p>Lunch medbringes eller kj\u00f8pes i v\u00e5r kantine</p>\r\n<p>Vi byr p\u00e5 kaffe/te</p>\r\n<p>Det fordres 10 deltakere eller flere for gjennomf\u00f8ring</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>VELKOMMEN P\u00c5 KURS! :)</strong></p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n</div>\r\n<footer class="kurs-footer">\r\n<div class="kursliste-links-container"><a href="https://tjenester.nav.no/kurs/kursliste?valgtKursomrade=471">// Kurskatalog for Hjelpemidler og tilrettelegging</a><a href="https://tjenester.nav.no/kurs/kursliste">// Generell kurskatalog NAV</a></div>\r\n</footer>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 272,
        Title: 'Kommunikasjon: Innf\u00f8ringskurs i "Kjenn meg!"',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/kommunikasjon-innforingskurs-i-quot-kjenn-meg-quot',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-19 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-19 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-14 14:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral \u00d8stfold',
        DescriptionInternal:
            'Kurset er et innf\u00f8ringskurs i kommunikasjonshjelpemiddelet Kjenn Meg. Kurset har i tillegg fokus p\u00e5 behovet for kompetanse og felles forst\u00e5else av brukere med sammensatte vansker, for \u00e5 kunne tolke brukeren riktig.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du kan ogs\u00e5 endre p\u00e5meldingen eller melde deg av i etterkant.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Kurset gir innf\u00f8ring i de grunnleggende og viktigste funksjonene i Kjenn meg.</p>\r\n<p>Kurset egner seg for de som jobber med mennesker som har behov for \u00e5 bli forst\u00e5tt p\u00e5 egne tegn og gester. Dette er en gruppe som i mindre grad klarer \u00e5 nyttiggj\u00f8re seg symbolkommunikasjon eller standardiserte h\u00e5ndtegn.</p>\r\n<p>Representant fra Lifetools presenterer appen "Kjenn meg". Det vil bli mulighet for praktisk utforsking av appen og begynnende arbeid med \u00e5 legge inn noe aktuelt for brukeren man har i tankene.</p>\r\n<p>Dersom dere har mottatt hjelpemiddelet til bruker, b\u00f8r dere ta dette med p\u00e5 kurset.</p>\r\n<p>Ta med matpakke, vi serverer vann/te/kaffe.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: '\u00d8st-Viken (\u00d8stfold, Follo og Romerike)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 271,
        Title: 'Generelt: Samarbeids og strategim\u00f8te',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/generelt-samarbeids-og-strategimote-2',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 14:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-09-30 15:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Sortland hotell, Vester\u00e5lsgata 59',
        DescriptionInternal:
            'Til\r\nR\u00e5dmannen, ledere i And\u00f8y kommune, \u00d8ksnes kommune, B\u00f8 kommune, Sortland kommune, Hadsel kommune, L\u00f8dingen kommune\r\n\r\nNav har nylig presentert en fersk omverdensanalyse som viser at samfunnet generelt st\u00e5r overfor flere utfordringer i framtida. Vi vet at andelen eldre \u00f8ker, folk trekkes mot byer og tettsteder, vi f\u00e5r flere personer med behov for bistand, samtidig som ressursene strammes inn. Samfunnsendringene vil utfordre b\u00e5de oss og kommunene i fylket',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Etter p\u00e5melding vil en epost blir sendt til deg som bekreftelse\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<div class="description">\r\n<p>Til</p>\r\n<p><strong>R\u00e5dmannen, ledere i </strong><strong>And\u00f8y kommune, \u00d8ksnes kommune, B\u00f8 kommune, Sortland kommune, Hadsel kommune, L\u00f8dingen kommune</strong></p>\r\n<p>Nav har nylig presentert en fersk omverdensanalyse som viser at samfunnet generelt st\u00e5r overfor flere utfordringer i framtida. Vi vet at andelen eldre \u00f8ker, folk trekkes mot byer og tettsteder, vi f\u00e5r flere personer med behov for bistand, samtidig som ressursene strammes inn. Samfunnsendringene vil utfordre b\u00e5de oss og kommunene i fylket.</p>\r\n<p>Nav hjelpemidler og tilrettelegging er i gang med et strategiarbeid for \u00e5 kunne m\u00f8te utfordringene, det handler om kompetanse, samarbeid og ikke minst utvikling av digitale tjenester og digitale verkt\u00f8y. Kommunene er v\u00e5r viktigste samarbeidspart og vi \u00f8nsker en dialog med dere om hvordan vi sammen kan m\u00f8te de utfordringene som kommer og samtidig levere gode tjenester til Nordlands befolkning.</p>\r\n<p>Vi hadde m\u00f8ter i noen regioner f\u00f8r ferien og tilbakemeldingene er positive, og derfor inviterer vi p\u00e5 nytt de kommunene som ikke hadde mulighet tidligere.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Tema for dagen:</strong></p>\r\n<ul>\r\n<li>Presentasjon og dr\u00f8fting av statistikk og \u00f8konomi for hver enkelt kommune. Hva tenker dere at dette betyr i praksis for din kommune?</li>\r\n<li>Hva kan vi gj\u00f8re for \u00e5 underst\u00f8tte kommunene i framtida?</li>\r\n<li>Nye digitale l\u00f8sninger, hva kommer og hva er behovet?</li>\r\n<li>Kompetansebygging, hva er mest effektivt og hvilke behov finnes?</li>\r\n<li>Utvikle samarbeid p\u00e5 systemniv\u00e5</li>\r\n<li>Eventuelt, meld gjerne inn saker dere \u00f8nsker \u00e5 dr\u00f8fte</li>\r\n</ul>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Vi inviterer to ledere med beslutningsmyndighet fra hver kommune til strategim\u00f8te og\u00a0work-shop</strong></p>\r\n<p>Dette m\u00f8tet er ikke et fagm\u00f8te og det er ledere som er m\u00e5lgruppen. Det vil ikke v\u00e6re \u00e5pent for v\u00e5re fagkontakter denne gangen.</p>\r\n<p>Vi byr p\u00e5 kaffe/te og en enkel lunch.</p>\r\n<p>Velkommen!</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n</div>\r\n<footer class="kurs-footer">\r\n<div class="kursliste-links-container"><a href="https://tjenester.nav.no/kurs/kursliste?valgtKursomrade=471">// Kurskatalog for Hjelpemidler og tilrettelegging</a></div>\r\n<div class="kursliste-links-container"><a href="https://tjenester.nav.no/kurs/kursliste">// Generell kurskatalog NAV</a></div>\r\n</footer>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Informasjonsm\u00f8te',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 270,
        Title: 'H\u00f8rsel: Fagdag kombinert syns- og h\u00f8rselsnedsettelse/d\u00f8vblindhet',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/horsel-fagdag-kombinert-syns-og-horselsnedsettelse-dovblindhet',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-20 00:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral \u00d8stfold',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe: Syns- og h\u00f8rselskontakter i kommunene, tolk/ledsagere, audiografer og andre samarbeidspartnere. Fagdagen vil fokusere p\u00e5 funksjonelle konsekvenser av kombinert syns og h\u00f8rsels nedsettelse/d\u00f8vblindhet.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du kan ogs\u00e5 endre p\u00e5meldingen eller melde deg av i etterkant.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Innlegg gjennom dagen ved r\u00e5dgivere fra Signo kompetansesenter og NAV Hjelpemiddelsentral.</p>\r\n<p><br />\u20220900 -Kaffe/te</p>\r\n<p><br />\u20220930 Funksjonelle konsekvenser av kombinert syns- og h\u00f8rselsnedsettelse/d\u00f8vblindhet.:</p>\r\n<p>- kommunikasjon</p>\r\n<p>- tilgang til informasjon</p>\r\n<p>- orientering og forflytning</p>\r\n<p><br />\u2022Hjelpemidler og tilrettelegging ved syns- og h\u00f8rselsnedsettelse/d\u00f8vblindhet</p>\r\n<p><br />\u20221130 Lunsj: Vi serverer kaffe og te, ta med matpakke. Vi har dessverre ikke kantinetilbud lenger.</p>\r\n<p><br />\u20221200 N\u00e5r blir en kombinert syns og h\u00f8rselsnedsettelse identifisert som d\u00f8vblindhet</p>\r\n<p><br />\u2022 Nasjonal kompetansetjeneste for d\u00f8vblinde (NKDB)</p>\r\n<p><br />\u2022Tolketjenesten for d\u00f8vblinde og andre aktuelle tjenster for d\u00f8vblinde</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: '\u00d8st-Viken (\u00d8stfold, Follo og Romerike)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 269,
        Title: 'Kommunikasjon: Workshop i Rolltalk Designer',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/workshop-i-rolltalk-designer',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-28 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-28 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-23 10:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral \u00d8stfold',
        DescriptionInternal:
            'Rolltalk Designer er programvare for \u00e5 lage individuelt tilpasset  elektronisk brukerprogram. \r\nM\u00e5lgruppe:\r\nLogopeder, spesialpedagoger, l\u00e6rere, assistenter, ergoterapeuter, foresatte, vernepleiere og andre, som jobber rundt personer med behov for ASK.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du kan ogs\u00e5 endre p\u00e5meldingen eller melde deg av i etterkant.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Rolltalk Designer er programvare for \u00e5 lage individuelt tilpasset elektroniks brukerprogram.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Programet brukes til personer med behov for Alternativ- og supplerende kommunikasjon (ASK).</p>\r\n<p><br />Et kurs i bruk og tilpasning av Rolltalk Designer.<br />Passer for deg som har behov for \u00e5 jobbe med et brukeroppsett.</p>\r\n<p>INNHOLD</p>\r\n<p>Dagen legges opp til at hver deltaker jobber med sitt programoppsett, og f\u00e5r mulighet for r\u00e5d og veiledning av kursholderne.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Ta med PC med innstallert programvare hvis du har det.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: '\u00d8st-Viken (\u00d8stfold, Follo og Romerike)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 268,
        Title: 'Generelt: Samarbeids og strategim\u00f8te',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/generelt-samarbeids-og-strategimote-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-23 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-23 13:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-09-27 15:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Mo i Rana Meyerg\u00e5rden',
        DescriptionInternal:
            'Til R\u00e5dmannen, ledere i Rana kommune, Hemnes kommune, Nesna kommune, Lur\u00f8y kommune, R\u00f8d\u00f8y kommune\r\n\r\nNav har nylig presentert en fersk omverdensanalyse som viser at samfunnet generelt st\u00e5r overfor flere utfordringer i framtida. Vi vet at andelen eldre \u00f8ker, folk trekkes mot byer og tettsteder, vi f\u00e5r flere personer med behov for bistand, samtidig som ressursene strammes inn. Samfunnsendringene vil utfordre b\u00e5de oss og kommunene i fylket.',
        CatalogText: null,
        Description: '<p>En epost som bekreftelse, sendes til deg etter p\u00e5melding,</p>',
        FrontPageDescription:
            '<div class="description">\r\n<p>Til</p>\r\n<p><strong>R\u00e5dmannen, ledere i </strong><strong>Rana kommune, Hemnes kommune, Nesna kommune, Lur\u00f8y kommune, R\u00f8d\u00f8y kommune</strong></p>\r\n<p>Nav har nylig presentert en fersk omverdensanalyse som viser at samfunnet generelt st\u00e5r overfor flere utfordringer i framtida. Vi vet at andelen eldre \u00f8ker, folk trekkes mot byer og tettsteder, vi f\u00e5r flere personer med behov for bistand, samtidig som ressursene strammes inn. Samfunnsendringene vil utfordre b\u00e5de oss og kommunene i fylket.</p>\r\n<p>Nav hjelpemidler og tilrettelegging er i gang med et strategiarbeid for \u00e5 kunne m\u00f8te utfordringene, det handler om kompetanse, samarbeid og ikke minst utvikling av digitale tjenester og digitale verkt\u00f8y. Kommunene er v\u00e5r viktigste samarbeidspart og vi \u00f8nsker en dialog med dere om hvordan vi sammen kan m\u00f8te de utfordringene som kommer og samtidig levere gode tjenester til Nordlands befolkning.</p>\r\n<p>Vi hadde m\u00f8ter i noen regioner f\u00f8r ferien og tilbakemeldingene er positive, og derfor inviterer vi p\u00e5 nytt de kommunene som ikke hadde mulighet tidligere.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Tema for dagen:</strong></p>\r\n<ul>\r\n<li>Presentasjon og dr\u00f8fting av statistikk og \u00f8konomi for hver enkelt kommune. Hva tenker dere at dette betyr i praksis for din kommune?</li>\r\n<li>Hva kan vi gj\u00f8re for \u00e5 underst\u00f8tte kommunene i framtida?</li>\r\n<li>Nye digitale l\u00f8sninger, hva kommer og hva er behovet?</li>\r\n<li>Kompetansebygging, hva er mest effektivt og hvilke behov finnes?</li>\r\n<li>Utvikle samarbeid p\u00e5 systemniv\u00e5</li>\r\n<li>Eventuelt, meld gjerne inn saker dere \u00f8nsker \u00e5 dr\u00f8fte</li>\r\n</ul>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Vi inviterer to ledere med beslutningsmyndighet fra hver kommune til strategim\u00f8te og\u00a0work-shop</strong></p>\r\n<p>Dette m\u00f8tet er ikke et fagm\u00f8te og det er ledere som er m\u00e5lgruppen. Det vil ikke v\u00e6re \u00e5pent for v\u00e5re fagkontakter denne gangen.</p>\r\n<p>NB! P\u00e5 grunn av avbestillingsfrister p\u00e5 hotell m\u00e5 vi ha tidlig p\u00e5melding</p>\r\n<p>Vi byr p\u00e5 kaffe/te og en enkel lunch.</p>\r\n<p>Velkommen!</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n</div>\r\n<footer class="kurs-footer">\r\n<div class="kursliste-links-container"><a href="https://tjenester.nav.no/kurs/kursliste?valgtKursomrade=471">// Kurskatalog for Hjelpemidler og tilrettelegging</a></div>\r\n<div class="kursliste-links-container"><a href="https://tjenester.nav.no/kurs/kursliste">// Generell kurskatalog NAV</a></div>\r\n</footer>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Informasjonsm\u00f8te',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 267,
        Title: 'Bevegelse: S\u00f8knad om hjelpemidler og enkel kartlegging av sittestilling',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/bevegelse-soknad-om-hjelpemidler-og-enkel-kartlegging-av-sittestilling',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-22 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-22 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-10 00:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral \u00d8stfold',
        DescriptionInternal:
            'Vi gjennomg\u00e5r s\u00f8knadsskjemaene for elektriske- og manuelle rullestoler, presenterer og \u00f8ver p\u00e5 enkel kartlegging av sittestilling og informerer om nyttige verkt\u00f8y p\u00e5 nettsiden til HMS \u00d8stfold samt AKT26 ordningen. M\u00e5lgruppen er 1. linje tjenesten.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du kan ogs\u00e5 endre p\u00e5meldingen eller melde deg av i etterkant.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Vi \u00f8nsker med dette kurs \u00e5 dele erfaringer og diskutere hvilke opplysninger vi trenger hvor og n\u00e5r i forbindelse med s\u00f8knad p\u00e5 manuelle og elektriske rullestoler.</p>\r\n<p>Og s\u00e5 hva vi lyst til og dele et enkelt verkt\u00f8y for kartlegging av sittestilling med dere -og \u00f8ve p\u00e5 dette:)</p>\r\n<p>Sist vil vi gjerne opplyste om AKT26 ordningen og reklamere for nettsiden til HMS \u00d8stfold hvor du finner hjelp og svar p\u00e5 mye.</p>\r\n<p>Vel m\u00f8tt!</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: '\u00d8st-Viken (\u00d8stfold, Follo og Romerike)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 266,
        Title: 'Kommunikasjon: Innf\u00f8ring og workshop i Grid 3',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/kommunikasjon-innforing-og-workshop-i-grid-3',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-22 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-22 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-18 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Hedmark',
        DescriptionInternal:
            'Kurset gir innf\u00f8ring i de grunnleggende og viktigste funksjonene i Grid 3. Kurset egner seg for alle som jobber med mennesker som har behov for grafisk kommunikasjon og supplerende alternativ kommunikasjon (ASK).',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du har mulighet til \u00e5 endre dine opplysninger, du kan ogs\u00e5 melde deg av kurset. N\u00e5r du melder deg p\u00e5 vil du f\u00e5 kontaktopplysninger til ansvarlig for kurset.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Kurset gir innf\u00f8ring i programmet Grid 3.\u00a0Siste halvdel av kursdagen vil v\u00e6re en workshop hvor den enkelte kan jobbe med oppsett til sin bruker.</p>\r\n<p><br />Ta med maskin med programvaren Grid 3 ferdig installert til kursdagen. Har du ikke programmet eller maskin m\u00e5 du gi beskjed om dette til kursansvarlig p\u00e5 forh\u00e5nd.</p>\r\n<p>N\u00e5r du melder deg p\u00e5 vil du f\u00e5 en bekreftelsesmail med kontaktopplysninger til ansvarlig for kurset.</p>\r\n<p><br />Ta med matpakke. Mulighet til \u00e5 f\u00e5 kj\u00f8pt mat i kantine. Kaffe og te dekkes av kursholder.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Innlandet (Oppland og Hedmark)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 265,
        Title: 'Arbeidstilrettelegging',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/arbeidstilrettelegging',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-16 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-16 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-09-30 21:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Nav Hjelpemiddelsentral \u00d8stfold',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe: NAV-veiledere og andre som skal bist\u00e5 brukere med nedsatt bevegelse, h\u00f8rsel, syn eller kognisjon i \u00e5 komme i- eller beholde arbeid. "NAV gir mennesker muligheter"',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du kan ogs\u00e5 endre p\u00e5meldingen eller melde deg av i etterkant.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>PROGRAM</p>\r\n<p>09:00 - 09:30 Velkommen v/NAV HMS \u00d8stfold</p>\r\n<p>09:30 - 10.00 Kognisjon/ervervet hjerneskade</p>\r\n<p>10:00 - 10:10 Pause</p>\r\n<p>10:10 - 10:40 Syn</p>\r\n<p>10:40 - 10:55 Tilrettelegging IKT</p>\r\n<p>10:55 - 11.00 Strekk</p>\r\n<p>11:00 - 11:15 Tolketjenesten</p>\r\n<p>11:15 - 11:45 H\u00f8rsel</p>\r\n<p>11:45 - 12:15 Lunsj (vi spiser sammen i Borgarsyssel)</p>\r\n<p>12:15 - 12:45 Bevegelse</p>\r\n<p>12:45 - 14:35 L\u00e6ringsverksted/omvisning- Syn, H\u00f8rsel, Kognisjon</p>\r\n<p>-Alle f\u00e5r delta ca 25 min p\u00e5 hvert omr\u00e5de + 10 min pause</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: '\u00d8st-Viken (\u00d8stfold, Follo og Romerike)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 264,
        Title: 'Rekruttering',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-31',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-11 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-11 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-10 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Rekruttering og inkludering av tilsette krev planlegging.\r\n\r\nWebinaret fortel korleis NAV kan hjelpe deg gjennom sj\u00f8lvbetjeningsl\u00f8ysingar og korleis du kan samarbeide med rekrutteringskontakt.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Legg inn ingress for webinar her.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 263,
        Title: 'Omstilling // Sees I Morgen!',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-30',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-11 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-11 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-10 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Arbeidslivet er i omstilling. Webinaret ser p\u00e5 korleis omstilling p\u00e5verkar psykiske helse og kva stressreaksjonar som er vanleg.\r\n\r\nVi gir tips og konkrete innspel p\u00e5 korleis du sikrar ein god omstillingsprosess i di bedrift.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Arbeidslivet er i omstilling. Webinaret ser p\u00e5 korleis omstilling p\u00e5verkar psykiske helse og kva stressreaksjonar som er vanleg.</p>\r\n<p>Vi gir tips og konkrete innspel p\u00e5 korleis du sikrar ein god omstillingsprosess i di bedrift.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 262,
        Title: 'Arbeidsmilj\u00f8 - kom i gang!',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-29',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-10 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-10 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-09 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Arbeidsmilj\u00f8 handlar om arbeid.\r\n\r\nWebinaret gir eksempel p\u00e5 korleis du kan kome i gang med arbeidsmilj\u00f8arbeidet, og korleis du jobbar med det over tid. For \u00e5 f\u00e5 best utbytte av dette webinaret b\u00f8r du',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>\u00a0Arbeidsmilj\u00f8 handlar om arbeid.</p>\r\n<p>Webinaret gir eksempel p\u00e5 korleis du kan kome i gang med arbeidsmilj\u00f8arbeidet, og korleis du jobbar med det over tid. For \u00e5 f\u00e5 best utbytte av dette webinaret b\u00f8r du</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 261,
        Title: 'Ansvar og samarbeid p\u00e5 arbeidsplassen',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-28',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-10 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-10 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-09 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Arbeidsgjevar har tilretteleggingsplikt, og skal ivareta arbeidstakar s\u00e5 langt r\u00e5d er. Arbeidstakar har medverknadsplikt, og skal bidra for \u00e5 finne l\u00f8ysingar.\r\n\r\nWebinaret handlar om kva dette samarbeidet betyr i praksis.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Arbeidsgjevar har tilretteleggingsplikt, og skal ivareta arbeidstakar s\u00e5 langt r\u00e5d er. Arbeidstakar har medverknadsplikt, og skal bidra for \u00e5 finne l\u00f8ysingar.</p>\r\n<p>Webinaret handlar om kva dette samarbeidet betyr i praksis.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 260,
        Title: 'Generelt: KONTAKTPERSONM\u00d8TE',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/generelt-kontaktpersonmote',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-15 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-15 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-09-30 20:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral \u00d8stfold',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe: administrative kontaktpersoner, mottaksstedene  i kommunene og brukerutvalgets medlemmer. Ta gjerne kontakt i god tid f\u00f8r m\u00f8tet og meld inn tema dere \u00f8nsker \u00e5 ta opp.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du kan ogs\u00e5 endre p\u00e5meldingen eller melde deg av i etterkant.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Innhold til dagsorden er ikke satt i skrivende stund!</p>\r\n<p>Kom gjerne med innspill og \u00f8nsker:)</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: '\u00d8st-Viken (\u00d8stfold, Follo og Romerike)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 259,
        Title: 'Rus og spel // Sees I Morgen!',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-27',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-04 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-04 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-03 12:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Webinaret handlar om kva som kjenneteiknar rusproblem og speleavhengigheit, og kva utfordringar det kan gje.\r\n\r\nVi gir konkrete innspel p\u00e5 korleis du kan handtere avhengigheit og misbruk, og sette tema p\u00e5 dagsorden i di bedrift.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Webinaret handlar om kva som kjenneteiknar rusproblem og speleavhengigheit, og kva utfordringar det kan gje.</p>\r\n<p>Vi gir konkrete innspel p\u00e5 korleis du kan handtere avhengigheit og misbruk, og sette tema p\u00e5 dagsorden i di bedrift.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 258,
        Title: 'Personalpolitikk for \u00e5 f\u00f8rebyggje fr\u00e5v\u00e6r og fr\u00e5fall',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-26',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-04 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-04 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-03 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Grunnen til at tilsette treng tilrettelegging eller blir sjukmeldt ligg ofte utanfor jobben.\r\n\r\nWebinaret ser p\u00e5 grep som kan f\u00f8rebyggje fr\u00e5v\u00e6r og fr\u00e5fall for tilsette i ulike livsfasar; korleis du som arbeidsgjevar kan utvikle og behalde kompetanse i di bedrift.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Grunnen til at tilsette treng tilrettelegging eller blir sjukmeldt ligg ofte utanfor jobben.</p>\r\n<p>Webinaret ser p\u00e5 grep som kan f\u00f8rebyggje fr\u00e5v\u00e6r og fr\u00e5fall for tilsette i ulike livsfasar; korleis du som arbeidsgjevar kan utvikle og behalde kompetanse i di bedrift.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 257,
        Title: 'Oppf\u00f8lgingsplan',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-25',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-03 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-03 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-02 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Oppf\u00f8lgingsplan skal sikre dialog og dokumentasjon mellom arbeidsgjevar og arbeidstakar.\r\n\r\nWebinaret viser korleis oppf\u00f8lgingsplanen blir eit levenda og nyttig verkt\u00f8y.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Oppf\u00f8lgingsplan skal sikre dialog og dokumentasjon mellom arbeidsgjevar og arbeidstakar.</p>\r\n<p>Webinaret viser korleis oppf\u00f8lgingsplanen blir eit levenda og nyttig verkt\u00f8y.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 256,
        Title: 'Samtalen som verkt\u00f8y // Sees I Morgen!',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-24',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-03 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-03 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-02 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Webinar der vi snakkar om korleis du kan g\u00e5 fram n\u00e5r du skal snakke med ein tilsett som kanskje har psykiske helseproblem.\r\nVi gir konkrete innspel og eksempel.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Webinar der vi snakkar om korleis du kan g\u00e5 fram n\u00e5r du skal snakke med ein tilsett som kanskje har psykiske helseproblem.</p>\r\n<p>Vi gir konkrete innspel og eksempel.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 255,
        Title: 'Formelle roller p\u00e5 arbeidsplassen',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-23',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-27 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-27 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-26 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Eit godt samarbeid mellom leiar, tillitsvald og verneombod er grunnleggande for \u00e5 skape eit godt arbeidsmilj\u00f8.\r\nWebinaret viser eksempel p\u00e5 korleis dette blir gjort.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Eit godt samarbeid mellom leiar, tillitsvald og verneombod er grunnleggande for \u00e5 skape eit godt arbeidsmilj\u00f8.</p>\r\n<p>Webinaret viser eksempel p\u00e5 korleis dette blir gjort.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 0,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 254,
        Title: 'Dialogm\u00f8te',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-22',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-27 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-27 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-26 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Korleis lagar du dialogm\u00f8te som gir gode resultat?\r\nVi ser p\u00e5 rollene til dei ulike deltakarane i m\u00f8tet, og korleis du kan f\u00f8rebu og gjennomf\u00f8re eit godt dialogm\u00f8te.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Korleis lagar du dialogm\u00f8te som gir gode resultat?</p>\r\n<p>Vi ser p\u00e5 rollene til dei ulike deltakarane i m\u00f8tet, og korleis du kan f\u00f8rebu og gjennomf\u00f8re eit godt dialogm\u00f8te.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 253,
        Title: 'Arbeidsmilj\u00f8 - krav og utvikling',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/arbeidsmiljo-krav-og-utvikling-2',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-26 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-26 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-25 12:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Arbeidsmilj\u00f8 handlar om arbeid.\r\nWebinaret gir deg tips og eksempel fr\u00e5 forsking og praksis p\u00e5 kva som m\u00e5 til for \u00e5 f\u00e5 eit godt arbeidsmilj\u00f8.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h2 class="kursvisning-header">P\u00e5melding - Arbeidsmilj\u00f8 - krav og utvikling</h2>\r\n<div class="description">\r\n<p>Arbeidsmilj\u00f8 handlar om arbeid.</p>\r\n<p>Webinaret gir deg tips og eksempel fr\u00e5 forsking og praksis p\u00e5 kva som m\u00e5 til for \u00e5 f\u00e5 eit godt arbeidsmilj\u00f8.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.<br /><br />Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>\r\n</div>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 252,
        Title: 'Kommunikasjon: Kurs om tilrettelegging av iPhone og iPad.',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/kommunikasjon-kurs-om-tilrettelegging-av-iphone-og-ipad',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-10 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-10 14:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-04 14:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral \u00d8stfold',
        DescriptionInternal:
            'Kurs om tilrettelegging av iPhone og iPad for personer med bevegelseshemning. Kurset vil gi en innf\u00f8ring i hvordan b\u00e6rbare enheter fra Apple kan tilrettelegges ved bruk av innstillinger i programvaren, som f\u00f8lger med telefonen eller nettbrettet.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du kan ogs\u00e5 endre p\u00e5meldingen eller melde deg av i etterkant.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Tilretteleggingsfunksjonene i iOS gir nye muligheter for personer med ulik grad av bevegelsehemming til \u00e5 ta i bruk nettbrett og smarttelefoner. I dette kurset vil vi g\u00e5 gjennom mange av de mulighetene som finnes, og deltagerne f\u00e5r selv anledning til \u00e5 pr\u00f8ve ut funksjonene p\u00e5 sine egne smarttelefoner eller nettbrett. Vi vise ulike typer eksterne enheter til f.eks. bryterstyring, og det vil bli anledning \u00e5 pr\u00f8ve dette ut.</p>\r\n<p>Kurset baserer seg p\u00e5 at deltagerne har med egne enheter som er oppdatert med nyeste versjon av iOS, og at de har noe kjennskap til vanlig bruk av disse.</p>\r\n<p>M\u00e5lgruppe er personer i habiliteringtjenesten, PPT, skole og andre fagpersoner med intresse for tilrettelegging for de med motoriske utfordringer.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: '\u00d8st-Viken (\u00d8stfold, Follo og Romerike)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 251,
        Title: 'Workshop i Widgit Go (forutsetter grunnkurs)',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/workshop-i-widgit-go-forutsetter-grunnkurs-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-24 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-24 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-17 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Workshop i Widgit Go. NB! Forutsetter grunnkunnskaper p\u00e5 linje med grunnkurs i Widgit Go. For ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3>M\u00e5l</h3>\r\n<p>Kurset skal gi hjelp, id\u00e9er og inspirasjon til videre arbeid med kommunikasjonsl\u00f8sningene.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Praktisk informasjon</h3>\r\n<p>NB! Forutsetter grunnkunnskaper p\u00e5 linje med grunnkurs i Widgit Go.</p>\r\n<p>Kurset legger opp til egenaktivitet, s\u00e5 egen iPad m\u00e5 medbringes.</p>\r\n<p>Kurset er for ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Fremm\u00f8te senest kl. 9:15. Kurset begynner presist.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset er gratis. Mat kan kj\u00f8pes i kantinen</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p>Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud (linje 5) til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 250,
        Title: 'Sjukefr\u00e5v\u00e6rsoppf\u00f8lging i praksis',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/sjukefravaersoppfolging-i-praksis-2',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-26 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-26 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-25 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Sjukefr\u00e5v\u00e6rsoppf\u00f8lging er avhengig av systematikk, konkrete og kjente rutinar.\r\nWebinaret ser p\u00e5 kva det betyr, og korleis sjukefr\u00e5v\u00e6rsoppf\u00f8lginga kan organiserast.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Sjukefr\u00e5v\u00e6rsoppf\u00f8lging er avhengig av systematikk, konkrete og kjente rutinar.</p>\r\n<p>Webinaret ser p\u00e5 kva det betyr, og korleis sjukefr\u00e5v\u00e6rsoppf\u00f8lginga kan organiserast.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.<br /><br />Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 249,
        Title: 'Arbeidsmilj\u00f8 - kom i gang!',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-21',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-13 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-13 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-12 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Arbeidsmilj\u00f8 handlar om arbeid.\r\n\r\nWebinaret gir eksempel p\u00e5 korleis du kan kome i gang med arbeidsmilj\u00f8arbeidet, og korleis du jobbar med det over tid. For \u00e5 f\u00e5 best utbytte av dette webinaret b\u00f8r du',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>\u00a0Arbeidsmilj\u00f8 handlar om arbeid.</p>\r\n<p>Webinaret gir eksempel p\u00e5 korleis du kan kome i gang med arbeidsmilj\u00f8arbeidet, og korleis du jobbar med det over tid. For \u00e5 f\u00e5 best utbytte av dette webinaret b\u00f8r du</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 248,
        Title: 'Ansvar og samarbeid p\u00e5 arbeidsplassen',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-20',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-13 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-13 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-12 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Arbeidsgjevar har tilretteleggingsplikt, og skal ivareta arbeidstakar s\u00e5 langt r\u00e5d er. Arbeidstakar har medverknadsplikt, og skal bidra for \u00e5 finne l\u00f8ysingar.\r\n\r\nWebinaret handlar om kva dette samarbeidet betyr i praksis.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Arbeidsgjevar har tilretteleggingsplikt, og skal ivareta arbeidstakar s\u00e5 langt r\u00e5d er. Arbeidstakar har medverknadsplikt, og skal bidra for \u00e5 finne l\u00f8ysingar.</p>\r\n<p>Webinaret handlar om kva dette samarbeidet betyr i praksis.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 247,
        Title: 'Rekruttering',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-19',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-12 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-12 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-11 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Rekruttering og inkludering av tilsette krev planlegging.\r\n\r\nWebinaret fortel korleis NAV kan hjelpe deg gjennom sj\u00f8lvbetjeningsl\u00f8ysingar og korleis du kan samarbeide med rekrutteringskontakt.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Legg inn ingress for webinar her.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 246,
        Title: 'Omstilling // Sees I Morgen!',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-18',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-12 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-12 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-11 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Arbeidslivet er i omstilling. Webinaret ser p\u00e5 korleis omstilling p\u00e5verkar psykiske helse og kva stressreaksjonar som er vanleg.\r\n\r\nVi gir tips og konkrete innspel p\u00e5 korleis du sikrar ein god omstillingsprosess i di bedrift.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Arbeidslivet er i omstilling. Webinaret ser p\u00e5 korleis omstilling p\u00e5verkar psykiske helse og kva stressreaksjonar som er vanleg.</p>\r\n<p>Vi gir tips og konkrete innspel p\u00e5 korleis du sikrar ein god omstillingsprosess i di bedrift.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 245,
        Title: 'Oppf\u00f8lgingsplan',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-17',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-06 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-06 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-05 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Oppf\u00f8lgingsplan skal sikre dialog og dokumentasjon mellom arbeidsgjevar og arbeidstakar.\r\n\r\nWebinaret viser korleis oppf\u00f8lgingsplanen blir eit levenda og nyttig verkt\u00f8y.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Oppf\u00f8lgingsplan skal sikre dialog og dokumentasjon mellom arbeidsgjevar og arbeidstakar.</p>\r\n<p>Webinaret viser korleis oppf\u00f8lgingsplanen blir eit levenda og nyttig verkt\u00f8y.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 244,
        Title: 'Samtalen som verkt\u00f8y // Sees I Morgen!',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-16',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-06 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-06 09:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-05 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Webinar der vi snakkar om korleis du kan g\u00e5 fram n\u00e5r du skal snakke med ein tilsett som kanskje har psykiske helseproblem.\r\nVi gir konkrete innspel og eksempel.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Webinar der vi snakkar om korleis du kan g\u00e5 fram n\u00e5r du skal snakke med ein tilsett som kanskje har psykiske helseproblem.</p>\r\n<p>Vi gir konkrete innspel og eksempel.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 243,
        Title: 'Personalpolitikk for \u00e5 f\u00f8rebyggje fr\u00e5v\u00e6r og fr\u00e5fall',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-15',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-05 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-05 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-04 12:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Grunnen til at tilsette treng tilrettelegging eller blir sjukmeldt ligg ofte utanfor jobben.\r\n\r\nWebinaret ser p\u00e5 grep som kan f\u00f8rebyggje fr\u00e5v\u00e6r og fr\u00e5fall for tilsette i ulike livsfasar; korleis du som arbeidsgjevar kan utvikle og behalde kompetanse i di bedrift.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Grunnen til at tilsette treng tilrettelegging eller blir sjukmeldt ligg ofte utanfor jobben.</p>\r\n<p>Webinaret ser p\u00e5 grep som kan f\u00f8rebyggje fr\u00e5v\u00e6r og fr\u00e5fall for tilsette i ulike livsfasar; korleis du som arbeidsgjevar kan utvikle og behalde kompetanse i di bedrift.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 242,
        Title: 'Workshop i Grid 3',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/workshop-i-grid-4',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-24 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-24 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-17 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Workshop i Grid 3. Kurset skal gi hjelp, id\u00e9er og inspirasjon til videre arbeid med kommunikasjonsl\u00f8sningene. Kurset er for ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.',
        CatalogText: '',
        Description: '<p>Du vil motta en e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3>M\u00e5l</h3>\r\n<p>Kurset skal gi hjelp, id\u00e9er og inspirasjon til videre arbeid med kommunikasjonsl\u00f8sningene.</p>\r\n<p>Forutsetter grunnkunnskaper i l\u00f8sning man \u00f8nsker \u00e5 jobbe med.</p>\r\n<p>Vi f\u00e5r assistanse fra Cognita med praktisk bruk og id\u00e9er.</p>\r\n<p>Kurset legger opp til egenaktivitet, s\u00e5 eget datautstyr m\u00e5 medbringes.</p>\r\n<p>Kurset er for ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Praktisk informasjon</h3>\r\n<p>Fremm\u00f8te senest kl. 9:15. Kurset begynner presist.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset er gratis. Mat kan kj\u00f8pes i kantinen</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p>Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud (linje 5) til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p>Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 241,
        Title: 'Rus og spel // Sees I Morgen!',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-14',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-05 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-05 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-04 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Webinaret handlar om kva som kjenneteiknar rusproblem og speleavhengigheit, og kva utfordringar det kan gje.\r\n\r\nVi gir konkrete innspel p\u00e5 korleis du kan handtere avhengigheit og misbruk, og sette tema p\u00e5 dagsorden i di bedrift.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Webinaret handlar om kva som kjenneteiknar rusproblem og speleavhengigheit, og kva utfordringar det kan gje.</p>\r\n<p>Vi gir konkrete innspel p\u00e5 korleis du kan handtere avhengigheit og misbruk, og sette tema p\u00e5 dagsorden i di bedrift.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 240,
        Title: 'Arbeidsmilj\u00f8 - krav og utvikling',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/arbeidsmiljo-krav-og-utvikling-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-29 12:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Arbeidsmilj\u00f8 handlar om arbeid.\r\nWebinaret gir deg tips og eksempel fr\u00e5 forsking og praksis p\u00e5 kva som m\u00e5 til for \u00e5 f\u00e5 eit godt arbeidsmilj\u00f8.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h2 class="kursvisning-header">P\u00e5melding - Arbeidsmilj\u00f8 - krav og utvikling</h2>\r\n<div class="description">\r\n<p>Arbeidsmilj\u00f8 handlar om arbeid.</p>\r\n<p>Webinaret gir deg tips og eksempel fr\u00e5 forsking og praksis p\u00e5 kva som m\u00e5 til for \u00e5 f\u00e5 eit godt arbeidsmilj\u00f8.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.<br /><br />Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>\r\n</div>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 239,
        Title: 'Sjukefr\u00e5v\u00e6rsoppf\u00f8lging i praksis',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/sjukefravaersoppfolging-i-praksis-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-29 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Sjukefr\u00e5v\u00e6rsoppf\u00f8lging er avhengig av systematikk, konkrete og kjente rutinar.\r\nWebinaret ser p\u00e5 kva det betyr, og korleis sjukefr\u00e5v\u00e6rsoppf\u00f8lginga kan organiserast.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Sjukefr\u00e5v\u00e6rsoppf\u00f8lging er avhengig av systematikk, konkrete og kjente rutinar.</p>\r\n<p>Webinaret ser p\u00e5 kva det betyr, og korleis sjukefr\u00e5v\u00e6rsoppf\u00f8lginga kan organiserast.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.<br /><br />Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 238,
        Title: 'Generelt: Samarbeids og strategim\u00f8te',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/generelt-samarbeids-og-strategimote',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-22 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-22 14:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-09-27 15:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Sandnessj\u00f8en (N\u00e6rmere angitt etter p\u00e5melding)',
        DescriptionInternal:
            'R\u00e5dmannen, ledere i Alstadhaug kommune, Leirfjord kommune, D\u00f8nna kommune, Her\u00f8y kommune, Tr\u00e6na kommune \r\nNav har nylig presentert en fersk omverdensanalyse som viser at samfunnet generelt st\u00e5r overfor flere utfordringer i framtida. Vi vet at andelen eldre \u00f8ker, folk trekkes mot byer og tettsteder, vi f\u00e5r flere personer med behov for bistand, samtidig som ressursene strammes inn. Samfunnsendringene vil utfordre b\u00e5de oss og kommunene i fylket.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h2 class="kursvisning-header"><span style="font-size: 14px;">Til</span></h2>\r\n<div class="description">\r\n<p><strong>R\u00e5dmannen, ledere i </strong><strong>Alstadhaug kommune, Leirfjord kommune, D\u00f8nna kommune, Her\u00f8y kommune, Tr\u00e6na kommune</strong></p>\r\n<p>Nav har nylig presentert en fersk omverdensanalyse som viser at samfunnet generelt st\u00e5r overfor flere utfordringer i framtida. Vi vet at andelen eldre \u00f8ker, folk trekkes mot byer og tettsteder, vi f\u00e5r flere personer med behov for bistand, samtidig som ressursene strammes inn. Samfunnsendringene vil utfordre b\u00e5de oss og kommunene i fylket.</p>\r\n<p>Nav hjelpemidler og tilrettelegging er i gang med et strategiarbeid for \u00e5 kunne m\u00f8te utfordringene, det handler om kompetanse, samarbeid og ikke minst utvikling av digitale tjenester og digitale verkt\u00f8y. Kommunene er v\u00e5r viktigste samarbeidspart og vi \u00f8nsker en dialog med dere om hvordan vi sammen kan m\u00f8te de utfordringene som kommer og samtidig levere gode tjenester til Nordlands befolkning.</p>\r\n<p>Vi hadde m\u00f8ter i noen regioner f\u00f8r ferien og tilbakemeldingene er positive, og derfor inviterer vi p\u00e5 nytt de kommunene som ikke hadde mulighet tidligere.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Tema for dagen:</strong></p>\r\n<ul>\r\n<li>Presentasjon og dr\u00f8fting av statistikk og \u00f8konomi for hver enkelt kommune. Hva tenker dere at dette betyr i praksis for din kommune?</li>\r\n<li>Hva kan vi gj\u00f8re for \u00e5 underst\u00f8tte kommunene i framtida?</li>\r\n<li>Nye digitale l\u00f8sninger, hva kommer og hva er behovet?</li>\r\n<li>Kompetansebygging, hva er mest effektivt og hvilke behov finnes?</li>\r\n<li>Utvikle samarbeid p\u00e5 systemniv\u00e5</li>\r\n<li>Eventuelt, meld gjerne inn saker dere \u00f8nsker \u00e5 dr\u00f8fte</li>\r\n</ul>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Vi inviterer to ledere med beslutningsmyndighet fra hver kommune til strategim\u00f8te og\u00a0work-shop</strong></p>\r\n<p>Dette m\u00f8tet er ikke et fagm\u00f8te og det er ledere som er m\u00e5lgruppen. Det vil ikke v\u00e6re \u00e5pent for v\u00e5re fagkontakter denne gangen.</p>\r\n<p>NB! P\u00e5 grunn av avbestillingsfrister p\u00e5 hotell m\u00e5 vi ha tidlig p\u00e5melding</p>\r\n<p>Vi byr p\u00e5 kaffe/te og en enkel lunch.</p>\r\n<p>Velkommen!</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><a href="https://tjenester.nav.no/kurs/kursliste?valgtKursomrade=471">// Kurskatalog for Hjelpemidler og tilrettelegging</a></p>\r\n<p><a href="https://tjenester.nav.no/kurs/kursliste">// Generell kurskatalog NAV</a></p>\r\n</div>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Informasjonsm\u00f8te',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 237,
        Title: 'Formelle roller p\u00e5 arbeidsplassen',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-13',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-29 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-29 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-28 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Eit godt samarbeid mellom leiar, tillitsvald og verneombod er grunnleggande for \u00e5 skape eit godt arbeidsmilj\u00f8.\r\nWebinaret viser eksempel p\u00e5 korleis dette blir gjort.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Eit godt samarbeid mellom leiar, tillitsvald og verneombod er grunnleggande for \u00e5 skape eit godt arbeidsmilj\u00f8.</p>\r\n<p>Webinaret viser eksempel p\u00e5 korleis dette blir gjort.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 0,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 236,
        Title: 'Dialogm\u00f8te',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-12',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-29 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-29 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-28 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Korleis lagar du dialogm\u00f8te som gir gode resultat?\r\nVi ser p\u00e5 rollene til dei ulike deltakarane i m\u00f8tet, og korleis du kan f\u00f8rebu og gjennomf\u00f8re eit godt dialogm\u00f8te.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Korleis lagar du dialogm\u00f8te som gir gode resultat?</p>\r\n<p>Vi ser p\u00e5 rollene til dei ulike deltakarane i m\u00f8tet, og korleis du kan f\u00f8rebu og gjennomf\u00f8re eit godt dialogm\u00f8te.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 235,
        Title: 'Workshop Communicator og Snap+ Core First',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/workshop-communicator-og-snap-core-first-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-24 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-24 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-17 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Workshop for alle som har talemaskiner eller nettbrett med Communicator eller Snap+ Core First. Mulighet for videreutvikling av kommunikasjonsl\u00f8sninger, samt mulighet for \u00e5 sp\u00f8rre om teknisk hjelp fra Tobii Dynavox sine ansatte.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3>M\u00e5l</h3>\r\n<p>Kurset skal gi hjelp, id\u00e9er og inspirasjon til videre arbeid med kommunikasjonsl\u00f8sningene.<br />Forutsetter grunnkunnskaper i l\u00f8sning man \u00f8nsker \u00e5 jobbe med.<br />Vi f\u00e5r assistanse fra TobiiDynavox med praktisk bruk og id\u00e9er.<br />Kurset legger opp til egenaktivitet, s\u00e5 eget datautstyr m\u00e5 medbringes.</p>\r\n<p>Kurset er for ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Praktisk informasjon</h3>\r\n<p>Fremm\u00f8te senest kl. 9:15. Kurset begynner presist.</p>\r\n<p>Kurset er gratis. Mat kan kj\u00f8pes i kantinen</p>\r\n<h3>Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p><br />Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud (linje 5) til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p><br />Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 234,
        Title: 'Konfliktforebygging og h\u00e5ndtering',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/konfliktforebygging-og-handtering',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-13 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-13 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-04 23:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Drammen, NAV-huset',
        DescriptionInternal:
            'Konflikter kan oppst\u00e5 p\u00e5 enhver arbeidsplass. God forst\u00e5else av konflikter og trygghet p\u00e5 hvordan disse best kan h\u00e5ndteres vil gi bedre resultater for din virksomhet. Kan konflikter snus til noe positivt? Og hvordan er egentlig forholdet mellom konflikth\u00e5ndtering og ledelse?\r\n\r\nF\u00f8rste del av kurset omhandler det \u00e5 forebygge konflikter. Siste del av kurset tar for seg metode for h\u00e5ndtering av konflikter.',
        CatalogText: null,
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p>Konflikter kan oppst\u00e5 p\u00e5 enhver arbeidsplass. God forst\u00e5else av konflikter og trygghet p\u00e5 hvordan disse best kan h\u00e5ndteres vil gi bedre resultater for din virksomhet. Kan konflikter snus til noe positivt? Og hvordan er egentlig forholdet mellom konflikth\u00e5ndtering og ledelse?</p>\r\n<p>F\u00f8rste del av kurset omhandler det \u00e5 forebygge konflikter. Siste del av kurset tar for seg metode for h\u00e5ndtering av konflikter.</p>\r\n<p><strong>Temaer i kurset:</strong></p>\r\n<p>\u2022 Konfliktbegrepet og ulike typer konflikt</p>\r\n<p>\u2022 Konfliktforebygging - HMS, konflikttrappen og case</p>\r\n<p>\u2022 Konflikth\u00e5ndtering - saksbehandling og faktaunders\u00f8kelse</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong>:</p>\r\n<p>\u2022 Ledere</p>\r\n<p>\u2022 Tillitsvalgte og verneombud</p>\r\n<p>\u2022 HR- og personalmedarbeidere</p>\r\n<p>\u2022 Andre som har IA som arbeidsomr\u00e5de</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vest-Viken (Buskerud, B\u00e6rum og Asker)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 233,
        Title: 'H\u00f8rsel: Kurs "H\u00f8r etter!"',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/horsel-kurs-quot-hor-etter-quot',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-08 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-08 15:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-01 15:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Nordland, m\u00f8terom \u00abStetind\u00bb',
        DescriptionInternal:
            'Hvordan skape et best mulig kommunikasjonsmilj\u00f8 for barn med h\u00f8rselsvansker i barnehage og skole?\r\n\r\nM\u00e5lgruppe:\r\nL\u00e6rere, pedagoger, PPT og andre som jobber med barn og ungdom med h\u00f8rselsvansker i skole og barnehage, samt andre som m\u00f8ter og skal tilrettelegge for barnet skolen/barnehagens arena s\u00e5 vel som i fritiden.',
        CatalogText: null,
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p><strong>Hvordan skape et best mulig kommunikasjonsmilj\u00f8 for barn med h\u00f8rselsvansker i barnehage og skole?</strong></p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>L\u00e6rere, pedagoger, PPT og andre som jobber med barn og ungdom med h\u00f8rselsvansker i skole og barnehage, samt andre som m\u00f8ter og skal tilrettelegge for barnet skolen/barnehagens arena s\u00e5 vel som i fritiden.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Kurset vil omhandle f\u00f8lgende temaer:</strong></p>\r\n<ul>\r\n<li>Hva er et godt lydmilj\u00f8 og hvorfor er det viktig for alle?</li>\r\n<li>R\u00e5d og veiledning rundt tilrettelegging</li>\r\n<li>H\u00f8rselstekniske hjelpemidler; Hva og hvorfor?</li>\r\n<li>Overganger mellom barnehage og skole, mellom skoler samt overgang mellom skole og arbeidsliv</li>\r\n<li>Saksgang og s\u00f8knadsprosedyre</li>\r\n<li>Innlegg fra Statped</li>\r\n<li>Innlegg fra h\u00f8rselssentralen</li>\r\n</ul>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon:</strong></p>\r\n<ul>\r\n<li>Kursdeltakelse er kostnadsfritt, Hjelpemiddelsentralen dekker kaffe/te og frukt/kjeks</li>\r\n<li>Alle andre utgifter st\u00e5r deltakerne selv for</li>\r\n<li>Gjennomf\u00f8ring av kurs fordrer 10 deltakere eller flere</li>\r\n</ul>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 232,
        Title: 'Kommunikasjon: Workshop "Kjenn meg"',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/kommunikasjon-workshop-quot-kjenn-meg-quot',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-29 12:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-29 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-25 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Hedmark',
        DescriptionInternal:
            'Kurset egner seg for de som jobber med mennesker som har kommunikasjonshjelpemidlet "Kjenn meg" og trenger bistand for tilpasning av hjelpemiddelet.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du har mulighet til \u00e5 endre dine opplysninger, du kan ogs\u00e5 melde deg av kurset.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Dette er en workshop der det er mulighet for \u00e5 jobbe med tilpasning av brukers egen kommunikasjonsl\u00f8sning i "Kjenn meg". Deltagelsen forutsetter at man representerer en bruker som har f\u00e5tt utlevert "Kjenn meg". Ta med brukers "Kjenn meg" p\u00e5 kurset.</p>\r\n<p>Representant fra leverand\u00f8ren Lifetools og r\u00e5dgiver ved NAV Hjelpemiddelsentral er tilstede p\u00e5 workshopen og kan gi bistand ved behov.</p>\r\n<p>Ta med matpakke. Mulighet til \u00e5 f\u00e5 kj\u00f8pt mat i kantine. Kaffe og te dekkes av kursholder.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Innlandet (Oppland og Hedmark)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 231,
        Title: 'Funksjonsvurdering Workshop',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/funksjonsvurdering-workshop-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-29 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-29 12:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-23 01:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Drammen, NAV-huset',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5let med workshopen er \u00e5 gi deg som leder et konkret verkt\u00f8y for \u00e5 kunne sikre m\u00e5lrettet oppf\u00f8lging av sykmeldte med fysisk og/eller psykisk uhelse.\r\nVed \u00e5 integrere bruk av funksjonsvurdering i sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lgingen kan din virksomhet utnytte ressursene best mulig, sikre et godt samarbeid mellom ansatt, arbeidsgiver og sykmelder, og unng\u00e5 un\u00f8dig og/eller un\u00f8dvendig langt sykefrav\u00e6r. Gjennom \u00e5 sette s\u00f8kelys p\u00e5 muligheter fremfor hindringer, bidrar funksjonsvurdering til \u00e5 finne l\u00f8sninger som fungerer b\u00e5de for arbeidsgiver og ansatt.',
        CatalogText: '',
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p>M\u00e5let med workshopen er \u00e5 gi deg som leder et konkret verkt\u00f8y for \u00e5 kunne sikre m\u00e5lrettet oppf\u00f8lging av sykmeldte med fysisk og/eller psykisk uhelse.</p>\r\n<p>Ved \u00e5 integrere bruk av funksjonsvurdering i sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lgingsarbeidet kan din virksomhet utnytte ressursene best mulig, sikre et godt samarbeid mellom ansatt, arbeidsgiver og sykmelder, og unng\u00e5 un\u00f8dig og/eller un\u00f8dvendig langt sykefrav\u00e6r.</p>\r\n<p>Gjennom \u00e5 sette s\u00f8kelys p\u00e5 muligheter fremfor hindringer, bidrar funksjonsvurdering til \u00e5 finne l\u00f8sninger som fungerer b\u00e5de for arbeidsgiver og ansatt.</p>\r\n<p><strong>Hovedinnhold</strong></p>\r\n<p>\u00b7 Funksjonsvurdering som verkt\u00f8y</p>\r\n<p>\u00b7 Gradert sykmelding som bidrar til \u00f8nsket utvikling</p>\r\n<p>\u00b7 Midlertidig versus varig tilrettelegging</p>\r\n<p>\u00b7 Oppf\u00f8lgingsplan som gir resultater b\u00e5de for arbeidsgiver og ansatt</p>\r\n<p>\u00b7 Gruppearbeid med praktisk bruk av verkt\u00f8y</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Ledere, tillitsvalgte, verneombud, HR-/personalmedarbeidere og andre som har IA som arbeidsomr\u00e5de.</p>\r\n<p>Kurset gir best utbytte dersom virksomhetens ledere, tillitsvalgte og verneombud deltar sammen.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vest-Viken (Buskerud, B\u00e6rum og Asker)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 230,
        Title: 'Rekruttering',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-11',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-16 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-16 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-15 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Rekruttering og inkludering av tilsette krev planlegging.\r\n\r\nWebinaret fortel korleis NAV kan hjelpe deg gjennom sj\u00f8lvbetjeningsl\u00f8ysingar og korleis du kan samarbeide med rekrutteringskontakt.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Legg inn ingress for webinar her.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 229,
        Title: 'Omstilling // Sees I Morgen!',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-10',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-16 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-16 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-15 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Arbeidslivet er i omstilling. Webinaret ser p\u00e5 korleis omstilling p\u00e5verkar psykiske helse og kva stressreaksjonar som er vanleg.\r\n\r\nVi gir tips og konkrete innspel p\u00e5 korleis du sikrar ein god omstillingsprosess i di bedrift.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Arbeidslivet er i omstilling. Webinaret ser p\u00e5 korleis omstilling p\u00e5verkar psykiske helse og kva stressreaksjonar som er vanleg.</p>\r\n<p>Vi gir tips og konkrete innspel p\u00e5 korleis du sikrar ein god omstillingsprosess i di bedrift.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 228,
        Title: 'Arbeidsmilj\u00f8 - kom i gang!',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-9',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-15 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-15 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-14 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Arbeidsmilj\u00f8 handlar om arbeid.\r\n\r\nWebinaret gir eksempel p\u00e5 korleis du kan kome i gang med arbeidsmilj\u00f8arbeidet, og korleis du jobbar med det over tid. For \u00e5 f\u00e5 best utbytte av dette webinaret b\u00f8r du',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>\u00a0Arbeidsmilj\u00f8 handlar om arbeid.</p>\r\n<p>Webinaret gir eksempel p\u00e5 korleis du kan kome i gang med arbeidsmilj\u00f8arbeidet, og korleis du jobbar med det over tid. For \u00e5 f\u00e5 best utbytte av dette webinaret b\u00f8r du</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 227,
        Title: 'Ansvar og samarbeid p\u00e5 arbeidsplassen',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-8',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-15 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-15 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-14 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Arbeidsgjevar har tilretteleggingsplikt, og skal ivareta arbeidstakar s\u00e5 langt r\u00e5d er. Arbeidstakar har medverknadsplikt, og skal bidra for \u00e5 finne l\u00f8ysingar.\r\n\r\nWebinaret handlar om kva dette samarbeidet betyr i praksis.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Arbeidsgjevar har tilretteleggingsplikt, og skal ivareta arbeidstakar s\u00e5 langt r\u00e5d er. Arbeidstakar har medverknadsplikt, og skal bidra for \u00e5 finne l\u00f8ysingar.</p>\r\n<p>Webinaret handlar om kva dette samarbeidet betyr i praksis.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 226,
        Title: 'Rus og spel // Sees I Morgen!',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-7',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-09 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-09 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-08 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Webinaret handlar om kva som kjenneteiknar rusproblem og speleavhengigheit, og kva utfordringar det kan gje.\r\n\r\nVi gir konkrete innspel p\u00e5 korleis du kan handtere avhengigheit og misbruk, og sette tema p\u00e5 dagsorden i di bedrift.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Webinaret handlar om kva som kjenneteiknar rusproblem og speleavhengigheit, og kva utfordringar det kan gje.</p>\r\n<p>Vi gir konkrete innspel p\u00e5 korleis du kan handtere avhengigheit og misbruk, og sette tema p\u00e5 dagsorden i di bedrift.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 225,
        Title: 'Personalpolitikk for \u00e5 f\u00f8rebyggje fr\u00e5v\u00e6r og fr\u00e5fall',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-6',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-09 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-09 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-08 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Grunnen til at tilsette treng tilrettelegging eller blir sjukmeldt ligg ofte utanfor jobben.\r\n\r\nWebinaret ser p\u00e5 grep som kan f\u00f8rebyggje fr\u00e5v\u00e6r og fr\u00e5fall for tilsette i ulike livsfasar; korleis du som arbeidsgjevar kan utvikle og behalde kompetanse i di bedrift.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Grunnen til at tilsette treng tilrettelegging eller blir sjukmeldt ligg ofte utanfor jobben.</p>\r\n<p>Webinaret ser p\u00e5 grep som kan f\u00f8rebyggje fr\u00e5v\u00e6r og fr\u00e5fall for tilsette i ulike livsfasar; korleis du som arbeidsgjevar kan utvikle og behalde kompetanse i di bedrift.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 224,
        Title: 'Oppf\u00f8lgingsplan',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-5',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-08 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-08 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-07 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Oppf\u00f8lgingsplan skal sikre dialog og dokumentasjon mellom arbeidsgjevar og arbeidstakar.\r\n\r\nWebinaret viser korleis oppf\u00f8lgingsplanen blir eit levenda og nyttig verkt\u00f8y.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Oppf\u00f8lgingsplan skal sikre dialog og dokumentasjon mellom arbeidsgjevar og arbeidstakar.</p>\r\n<p>Webinaret viser korleis oppf\u00f8lgingsplanen blir eit levenda og nyttig verkt\u00f8y.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 222,
        Title: 'Grunnkurs Grid 3',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/grunnkurs-grid-3',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-07 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-07 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-31 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Kurset vil gi en grunnleggende innf\u00f8ring i ASK verkt\u00f8yprogram Grid 3 og dens funksjonalitet og muligheter. Kurset er rettet mot ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3>M\u00e5l</h3>\r\n<p>Kurset vil gi en grunnleggende innf\u00f8ring i ASK verkt\u00f8yprogram Grid 3 og programmets funksjonalitet og muligheter. Kurset er rettet mot ansatte i 1.linjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Innhold</h3>\r\n<p><br />Kurset legger opp til en del egenaktivitet. Ta med egen PC med ferdig installert programvare. Hjelpemiddelsentralen har noe l\u00e5neutstyr, gi beskjed via p\u00e5meldingen om dere trenger \u00e5 l\u00e5ne utstyr eller har behov for noe ekstra tilrettelegging.</p>\r\n<h3>\u00a0</h3>\r\n<h3>Praktisk informasjon</h3>\r\n<p><br />Fremm\u00f8te senest kl. 9:15. Kurset begynner presist.<br />Kurset er gratis. Mat kan kj\u00f8pes i kantinen, kun kort</p>\r\n<h3><br />Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p><br />Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud (linje 5) til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.<br /><br />Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res. torsdag 7. november 2019, kl 09:30</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 219,
        Title: 'Innf\u00f8ring i Tobii Dynavox Snap + Core First',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/innforing-i-tobii-dynavox-snap-core-first',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-21 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-21 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-14 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Snap+ Core First er et nytt og evidensbasert program for ASK brukere. Programmet er enkelt \u00e5 redigere, og har mange ferdige oppsett som brukerne kan benytte. For logopeder, spesialpedagoger, l\u00e6rere, assistenter, ergoterapeuter, foresatte, vernepleiere',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3 dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5l</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Kurset gir en innf\u00f8ring i programmet og appen Snap + Core First som bygger p\u00e5 et systematisk rammeverk av kjerneord, tema, hurtigord, atferdsst\u00f8tte, ordlister og tastatur.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Innhold</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Tilpassing og redigering av oppsett.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Bakgrunn og m\u00e5lsetning for Snap + Core First.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Hvordan legge til rette for deltakelse og spr\u00e5kutvikling?</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Synkronisering.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Tips og triks i Pathways-appen.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Ta med egen datamaskin (med oppdatert Windows 10), iPad eller Tobii-maskin med installert Snap + Core First. Dette m\u00e5 gj\u00f8res f\u00f8r oppm\u00f8te p\u00e5 kurs! For hjelp til nedlastning og installering, kontakt Tobii Dynavox teknisk support p\u00e5 telefon 55 55 10 60.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Snap+core first kan lastes ned gratis fra https://www.mytobiidynavox.com/Support/SnapCoreFirst</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Pathways kan lastes ned gratis fra https://www.mytobiidynavox.com/Support/Pathways</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</h3>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Praktisk informasjon</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Kurset er gratis. Lunsj kan kj\u00f8pes i kantinen p\u00e5 Hjelpemiddelsentralen. Kantinen tar ikke imot kontantbetaling, kun kort.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">PARKERING - VIKTIG!</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud (linje 5) til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 218,
        Title: 'Kommunikasjon: Introduksjon av "Kjenn meg"',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/kommunikasjon-introduksjon-av-quot-kjenn-meg-quot',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-29 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-29 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-25 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Hedmark',
        DescriptionInternal:
            'Kurset gir innf\u00f8ring i de grunnleggende og viktigste funksjonene i "Kjenn meg".',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du har mulighet til \u00e5 endre dine opplysninger, du kan ogs\u00e5 melde deg av kurset.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Kurset egner seg for de som jobber med mennesker som har behov for \u00e5 bli forst\u00e5tt p\u00e5 egne tegn og gester. Dette er en gruppe som i mindre grad klarer \u00e5 nyttegj\u00f8re seg symbolkommunikasjon eller standardiserte h\u00e5ndtegn.</p>\r\n<p>Representant fra Lifetools presenterer appen "Kjenn meg".</p>\r\n<p>Ta med matpakke. Mulighet til \u00e5 f\u00e5 kj\u00f8pt mat i kantine. Kaffe og te dekkes av kursholder.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Innlandet (Oppland og Hedmark)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 217,
        Title: 'Fra Forebygging til avklaring',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/fra-forebygging-til-avklaring',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-14 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-14 14:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-08 14:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Fauske Hotell (scandic)',
        DescriptionInternal:
            'Gjennom kurset beveger vi oss mellom ytre og indre rammer for virksomhet og ansatte, med s\u00e6rlig fokus p\u00e5 n\u00f8dvendige og smarte grep n\u00e5r virksomhetene skal \r\netablere egne rammer for sykefrav\u00e6rsarbeidet. Vi utfordrer forestillinger og oppfatninger, og justerer med fakta, basert p\u00e5 lovverk og forskning. \r\n\r\nKurset er bygget opp slik at det viser en hensiktsmessig helhet i sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lgingen, fra forebygging av sykefrav\u00e6r til avklaring av arbeidssituasjonen for den enkelte. Vi er tydelig og konkrete p\u00e5 hva som m\u00e5 v\u00e6re p\u00e5 plass i det forebyggende- og oppf\u00f8lgende sykefrav\u00e6rsarbeidet, for \u00e5 gj\u00f8re en avklaringsfase forutsigbar og enkel. \r\n\r\nM\u00e5let med kurset er gi kunnskap om hva som virker, gi trygghet i rollen, og gi deltakerne konkrete metoder og smarte grep de kan ta i bruk n\u00e5r de er tilbake i egen virksomhet.\r\n\r\nM\u00e5lgruppe: Ledere, HR-/personalmedarbeidere, tillitsvalgt, verneombud og ansatte',
        CatalogText: null,
        Description: '<p>Du vil motta en epost som bekrefter at du er p\u00e5meldt.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p><strong>Fra forebygging til avklaring</strong></p>\r\n<p>Gjennom kurset beveger vi oss mellom ytre og indre rammer for virksomhet og ansatte, med s\u00e6rlig fokus p\u00e5 n\u00f8dvendige og smarte grep n\u00e5r virksomhetene skal etablere egne rammer for sykefrav\u00e6rsarbeidet. Vi utfordrer forestillinger og oppfatninger, og justerer med fakta, basert p\u00e5 lovverk og forskning.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 216,
        Title: 'Funksjonsvurdering Workshop',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/funksjonsvurdering-workshop',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-22 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-22 12:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-14 23:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Sandvika, NAV B\u00e6rum',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5let med workshopen er \u00e5 gi deg som leder et konkret verkt\u00f8y for \u00e5 kunne sikre m\u00e5lrettet oppf\u00f8lging av sykmeldte med fysisk og/eller psykisk uhelse.\r\nVed \u00e5 integrere bruk av funksjonsvurdering i sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lgingen kan din virksomhet utnytte ressursene best mulig, sikre et godt samarbeid mellom ansatt, arbeidsgiver og sykmelder, og unng\u00e5 un\u00f8dig og/eller un\u00f8dvendig langt sykefrav\u00e6r. Gjennom \u00e5 sette s\u00f8kelys p\u00e5 muligheter fremfor hindringer, bidrar funksjonsvurdering til \u00e5 finne l\u00f8sninger som fungerer b\u00e5de for arbeidsgiver og ansatt.',
        CatalogText: null,
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p>M\u00e5let med workshopen er \u00e5 gi deg som leder et konkret verkt\u00f8y for \u00e5 kunne sikre m\u00e5lrettet oppf\u00f8lging av sykmeldte med fysisk og/eller psykisk uhelse.</p>\r\n<p>Ved \u00e5 integrere bruk av funksjonsvurdering i sykefrav\u00e6rsoppf\u00f8lgingsarbeidet kan din virksomhet utnytte ressursene best mulig, sikre et godt samarbeid mellom ansatt, arbeidsgiver og sykmelder, og unng\u00e5 un\u00f8dig og/eller un\u00f8dvendig langt sykefrav\u00e6r.</p>\r\n<p>Gjennom \u00e5 sette s\u00f8kelys p\u00e5 muligheter fremfor hindringer, bidrar funksjonsvurdering til \u00e5 finne l\u00f8sninger som fungerer b\u00e5de for arbeidsgiver og ansatt.</p>\r\n<p><strong>Hovedinnhold</strong></p>\r\n<p>\u00b7 Funksjonsvurdering som verkt\u00f8y</p>\r\n<p>\u00b7 Gradert sykmelding som bidrar til \u00f8nsket utvikling</p>\r\n<p>\u00b7 Midlertidig versus varig tilrettelegging</p>\r\n<p>\u00b7 Oppf\u00f8lgingsplan som gir resultater b\u00e5de for arbeidsgiver og ansatt</p>\r\n<p>\u00b7 Gruppearbeid med praktisk bruk av verkt\u00f8y</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Ledere, tillitsvalgte, verneombud, HR-/personalmedarbeidere og andre som har IA som arbeidsomr\u00e5de.</p>\r\n<p>Kurset gir best utbytte dersom virksomhetens ledere, tillitsvalgte og verneombud deltar sammen.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vest-Viken (Buskerud, B\u00e6rum og Asker)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 215,
        Title: 'Orienteringsm\u00f8te for brukerpassbrukere',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/orienteringsmote-for-brukerpassbrukere',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-26 12:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-26 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-19 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe: Personer som \u00f8nsker brukerpass eller erfarne brukerpassbrukere som m\u00e5 fornye brukerpasset sitt',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3 dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5l for kurset</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Brukerpass er et tilbud til personer som er erfarne brukere av hjelpemidler og som \u00f8nsker \u00e5 styre mer av prosessene rundt hjelpemiddelformidlingen selv. Dette orienteringsm\u00f8tet er ment for deg som \u00f8nsker brukerpass, eller deg som er erfaren brukerpassbruker og som m\u00e5 fornye brukerpasset, evt. som har behov for en oppfriskning.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Foresatte med erfaring med hjelpemidler kan administrere brukerpasset for sitt barn til barnet er 18 \u00e5r. N\u00e5r barnet fyller 18 \u00e5r m\u00e5 kopi av vergebeskikkelse leveres oss dersom du som verge fortsatt \u00f8nsker \u00e5 inneha brukerpass for bruker.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">P\u00e5r\u00f8rende for brukere som er over 18 \u00e5r kan ellers ikke f\u00e5 brukerpass.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Store deler av m\u00f8tet vil inneb\u00e6re orientering og navigering p\u00e5 www.nav.no og v\u00e5r lokale hjemmeside. Dette vil bli vist p\u00e5 storskjerm. For best mulig utbytte av kurset anbefaler vi deltakerne \u00e5 ta med eget nettbrett eller b\u00e6rbar PC. Vi har noen ordin\u00e6re b\u00e6rbare PCer til utl\u00e5n.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Innhold</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">- Kort om brukerpassordningen</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">- Behov for utredning</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">- Hvordan s\u00f8ke hjelpemidler</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">- Hvem gj\u00f8r hva ved behov for oppl\u00e6ring</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">- Behov for reparasjon og deler</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">- Hvordan bytte hjelpemidler</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">- Retur av hjelpemidler</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Praktisk informasjon</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Orienteringsm\u00f8tet vil v\u00e6re i samme bygg som teknisk verksted og lager (Kabelgaten 1). M\u00f8t opp i ekspedisjonen.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Lunsj kan kj\u00f8pes i kantinen p\u00e5 Hjelpemiddelsentralen. Kantinen tar ikke imot kontantbetaling, kun kort.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Vi anbefaler kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud til \u00d8kern T-banestasjon dersom de har mulighet til det. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Deltakere med bil kan finne informasjon om parkering p\u00e5 omr\u00e5det her. Det er ogs\u00e5 mulig \u00e5 st\u00e5 p\u00e5 betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 214,
        Title: 'Kognisjon: Kurs - kognitive utfordringer i arbeid og studier',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/kognisjon-kognitive-utfordringer-i-arbeid-og-studier',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-31 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-31 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-25 23:59:00',
        RegistrationPlaceName: 'Statens Hus, Steinkjer',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppen for kurset er NAV-ansatte og andre som arbeider med brukere som har kognitive utfordringer. \r\nHensikten med kurset er \u00e5 \u00f8ke kursdeltagernes kompetanse innen kognisjon, kognitive utfordringer og tilretteleggingsmuligheter i forbindelser med arbeid og studier.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.\u00a0<span style="display: inline !important; float: none; background-color: transparent; color: #333333; font-family: \'Source Sans Pro\',Helvetica,Arial,sans-serif; font-size: 15px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-decoration: none; text-indent: 0px; text-transform: none; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; word-spacing: 0px;">Du kan ogs\u00e5 endre p\u00e5meldingen eller melde deg av i etterkant.</span></p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Kognitive utfordringer kan v\u00e6re redusert oppmerksomhet og hukommelse, vansker med planlegging og strukturering eller redusert initiativ.</p>\r\n<p><br />Dette kurset vil se n\u00e6rmere p\u00e5 hva kognisjon er, og hvordan kognitive utfordringer kan p\u00e5virke oss i arbeid og studier. Hvordan tilrettelegge for kognitive utfordringer?</p>\r\n<p><br />Hensikten med kurset er \u00e5 \u00f8ke kursdeltagernes kompetanse innen kognisjon, kognitive utfordringer og tilretteleggingsmuligheter i forbindelser med arbeid og studier.</p>\r\n<p><br />Kurset arrangeres av NAV Hjelpemiddelsentral Tr\u00f8ndelag, i samarbeid med spesialpsykolog Maja Knudsen ved NAV Hjelpemiddelsentral Oslo/Akershus.</p>\r\n<p><br />M\u00e5lgruppen for kurset er NAV-ansatte og andre som arbeider med brukere som har kognitive utfordringer.</p>\r\n<p><br />Kurset er gratis, og det vil bli servert kaffe/te. Det er mulighet \u00e5 kj\u00f8pe lunsj i kantina.</p>\r\n<p><br />Det er satt en maks-grense p\u00e5 35 kursdeltagere. Du har mulighet for \u00e5 sette deg p\u00e5 venteliste n\u00e5r maks-grense er n\u00e5dd. <br /><br /><br /></p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Tr\u00f8ndelag',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 213,
        Title: 'Samtalen som verkt\u00f8y // Sees I Morgen!',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-4',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-08 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-08 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-07 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Webinar der vi snakkar om korleis du kan g\u00e5 fram n\u00e5r du skal snakke med ein tilsett som kanskje har psykiske helseproblem.\r\nVi gir konkrete innspel og eksempel.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Webinar der vi snakkar om korleis du kan g\u00e5 fram n\u00e5r du skal snakke med ein tilsett som kanskje har psykiske helseproblem.</p>\r\n<p>Vi gir konkrete innspel og eksempel.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 212,
        Title: 'Formelle roller p\u00e5 arbeidsplassen',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-3',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-02 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-02 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-01 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Eit godt samarbeid mellom leiar, tillitsvald og verneombod er grunnleggande for \u00e5 skape eit godt arbeidsmilj\u00f8.\r\nWebinaret viser eksempel p\u00e5 korleis dette blir gjort.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Eit godt samarbeid mellom leiar, tillitsvald og verneombod er grunnleggande for \u00e5 skape eit godt arbeidsmilj\u00f8.</p>\r\n<p>Webinaret viser eksempel p\u00e5 korleis dette blir gjort.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 0,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 211,
        Title: 'ASK Power Academy - Snap + Core First',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ask-power-academy-snap-core-first',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-08 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-08 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-01 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Vestfold',
        DescriptionInternal:
            'Snap+Core First legger til rette for spr\u00e5kutvikling gjennom bruk av ASK. Sammen med Cathrine Redi, logoped for Tobii Dynavox gir vi deg en teoretisk fordypning i strategien bak Core First og en praktisk gjennomgang av innholdet i ASK-appen.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p dir="LTR" align="LEFT">Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>Husk at dersom du ikke har mulighet til \u00e5 m\u00f8te p\u00e5 kurset er det fint om du melder deg av. Da kan andre f\u00e5 plassen!</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p><strong>Power Academy</strong></p>\r\n<p>Snap+Core First legger til rette for spr\u00e5kutvikling gjennom bruk av ASK. Gir barn, unge og voksne som mangler funksjonelt talespr\u00e5k en strategi for deltakelse, utvikling og \u00f8kt lese-/skriveferdighet. Bruk en evidensbasert tiln\u00e6rming med n\u00f8ye utplukkede kjerneord som hjelper barnet \u00e5 bygge spr\u00e5k- og kommunikasjonsferdigheter.</p>\r\n<p><strong>Power Academy gir kompetanseheving.</strong></p>\r\n<p>Sammen med Cathrine Redi, logoped for Tobii Dynavox gir vi deg en teoretisk fordypning i strategien bak Core First og en praktisk gjennomgang av innholdet i ASK-appen. Du vil ogs\u00e5 f\u00e5 informasjonsverkt\u00f8y som er opprettet for \u00e5 st\u00f8tte brukerne og deres kommunikasjonspartnere.</p>\r\n<p><strong>Agenda:</strong></p>\r\n<p>- Spr\u00e5kutvikling</p>\r\n<p>- Alternativ og supplerende kommunikasjon (ASK)</p>\r\n<p>- Bakgrunn og m\u00e5lsetting for Snap+Core First</p>\r\n<p>- Deltakelse, Hurtigord og Tema</p>\r\n<p>- Hvorfor og hvordan kan vi legge til rette for brukers deltagelse?</p>\r\n<p>- Vi bruker appen og kommuniserer ved hjelp av Hurtigord og Tema.</p>\r\n<p>- Utvikling - St\u00f8tte for to m\u00f8ter \u00e5 utvide og utvikle sin ASK</p>\r\n<p>- Spr\u00e5klig bevissthet og forst\u00e5else</p>\r\n<p>- Kjerneord, Ordlister og Tastatur</p>\r\n<p>- Gi spesifikke beskrivelser ved \u00e5 bruke Kjerneord</p>\r\n<p>- Innf\u00f8ring i Pathways som er en metode for \u00e5 st\u00f8tte utvikling av kommunikasjonsferdigheter.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>For mer informasjon:</p>\r\n<p><a href="https://www.tobiidynavox.no/snap/">https://www.tobiidynavox.no/snap/</a></p>\r\n<p><strong>OBS!! <br />P\u00c5MELDING TIL KURSET P\u00c5 DENNE LINKEN: <a href="https://tobiidynavoxnorge.eventbrite.com/">https://tobiidynavoxnorge.eventbrite.com/</a></strong></p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0<strong>Kurset er GRATIS.</strong></p>\r\n<p><strong>Ta med matpakke, vi serverer</strong> <strong>vann/te/kaffe.</strong></p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestfold og Telemark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 210,
        Title: 'Dialogm\u00f8te',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/ia-webinar-2',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-02 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-02 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-01 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Korleis lagar du dialogm\u00f8te som gir gode resultat?\r\nVi ser p\u00e5 rollene til dei ulike deltakarane i m\u00f8tet, og korleis du kan f\u00f8rebu og gjennomf\u00f8re eit godt dialogm\u00f8te.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Korleis lagar du dialogm\u00f8te som gir gode resultat?</p>\r\n<p>Vi ser p\u00e5 rollene til dei ulike deltakarane i m\u00f8tet, og korleis du kan f\u00f8rebu og gjennomf\u00f8re eit godt dialogm\u00f8te.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.</p>\r\n<p>Du f\u00e5r stadfesting p\u00e5 at du er p\u00e5meldt tilsendt p\u00e5 e-post.</p>\r\n<p>Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 207,
        Title: 'Kurs i Bestillingsordningen',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/kurs-i-bestillingsordningen',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-05 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-05 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-24 00:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Telemark',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe: Prim\u00e6rt helsepersonell i bolig- og hjemmetjenester, men ogs\u00e5 annet personell som vil komme til \u00e5 benytte Bestillingsordningen. B\u00f8r du l\u00e6re om m\u00e5ltaking og s\u00f8knadsprosessen i tillegg, holdes kurs om dette fra kl. 12.00 samme dag. Meld deg p\u00e5!',
        CatalogText: null,
        Description: null,
        FrontPageDescription: null,
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: null,
    },
    {
        RegistrationID: 206,
        Title: 'Arbeidsmilj\u00f8 - krav og utvikling',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/arbeidsmiljo-krav-og-utvikling',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-01 11:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-01 11:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-09-30 12:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Arbeidsmilj\u00f8 handlar om arbeid.\r\nWebinaret gir deg tips og eksempel fr\u00e5 forsking og praksis p\u00e5 kva som m\u00e5 til for \u00e5 f\u00e5 eit godt arbeidsmilj\u00f8.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h2 class="kursvisning-header">P\u00e5melding - Arbeidsmilj\u00f8 - krav og utvikling</h2>\r\n<div class="description">\r\n<p>Arbeidsmilj\u00f8 handlar om arbeid.</p>\r\n<p>Webinaret gir deg tips og eksempel fr\u00e5 forsking og praksis p\u00e5 kva som m\u00e5 til for \u00e5 f\u00e5 eit godt arbeidsmilj\u00f8.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.<br /><br />Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>\r\n</div>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 205,
        Title: 'Syn: Slik tolker du epikriser fra \u00f8yelege',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/syn-slik-tolker-du-epikriser-fra-oyelege',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-18 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-18 11:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-04 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddesentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Kurset er rettet mot synskontakter og ergoterapeuter som har behov for \u00e5 tolke \u00f8yemedisinske opplysninger. Dette er nyttig for \u00e5 vurdere om brukere kan ha krav p\u00e5 synshjelpemidler, i forbindelse med s\u00f8knader eller henvisninger til hjelpemiddelsentralen.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3>M\u00e5l</h3>\r\n<p>Epikrise fra \u00f8yelege skal alltid vedlegges f\u00f8rste gangs henvisning eller s\u00f8knad i synssaker. Hjelpemiddelsentralen f\u00e5r ofte henvendelser med behov for \u00e5 tolke epikriser, og kurs har blitt etterspurt. N\u00e5 setter vi opp et kurs som vi h\u00e5per kan gj\u00f8re \u00f8yemedisinske epikriser lettere \u00e5 forst\u00e5.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Innhold</h3>\r\n<p>Vi tar opp emner som:</p>\r\n<p>- Hva betyr egentlig en tallrekke som +0,25-1,5x95/+0,5-1,25x35 0,3++/0,3--?</p>\r\n<p>- Hva betyr forkortelser som OCT mac, ua, eb, RPE?</p>\r\n<p>- Hvilke deler av epikrisen er mest relevante \u00e5 se p\u00e5?</p>\r\n<p>- Hva slags briller b\u00f8r ha v\u00e6rt pr\u00f8vd ut f\u00f8r henvisning til utpr\u00f8ving av synshjelpemidler?</p>\r\n<p>Hvis du har epikriser du \u00f8nsker vi skal bruke som eksempler p\u00e5 kurset, kan du anonymisere dem og sende dem inn p\u00e5 forh\u00e5nd p\u00e5 epost til kursansvarlig.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Praktisk informasjon</h3>\r\n<p>Registrering i resepsjonen fra kl. 08.45. Kurset starter presis kl. 09.00.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Lunsj kan kj\u00f8pes i kantinen p\u00e5 Hjelpemiddelsentralen. Kantinen tar ikke imot kontantbetaling, kun kort.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p>Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8re<br /><br /></p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 204,
        Title: 'Innf\u00f8ringskurs i "Kjenn MEG!"',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/innforingskurs-i-quot-kjenn-meg-quot',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-04 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-04 14:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-28 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Kurset er et innf\u00f8ringskurs i kommunikasjonshjelpemiddelet Kjenn Meg. Kurset har i tillegg fokus p\u00e5 behovet for kompetanse og felles forst\u00e5else av brukere med sammensatte vansker, for \u00e5 kunne tolke brukeren riktig.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3 dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5l:</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Kurset gir innf\u00f8ring i de grunnleggende og viktigste funksjonene i Kjenn meg.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Kurset egner seg for de som jobber med mennesker som har behov for \u00e5 bli forst\u00e5tt p\u00e5 egne tegn og gester. Dette er en gruppe som i mindre grad klarer \u00e5 nyttiggj\u00f8re seg symbolkommunikasjon eller standardiserte h\u00e5ndtegn.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Innhold:</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Representant fra Lifetools presenterer appen "Kjenn meg". Det vil bli mulighet for praktisk utforsking av appen og begynnende arbeid med \u00e5 legge inn noe aktuelt for brukeren man har i tankene.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Praktisk informasjon</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Dersom dere har mottatt hjelpemiddelet til bruker, b\u00f8r dere ta dette med p\u00e5 kurset.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Kurset er GRATIS.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Lunsj kan kj\u00f8pes i kantinen p\u00e5 Hjelpemiddelsentralen. Kantinen tar ikke imot kontantbetaling, kun kort.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 203,
        Title: 'Sjukefr\u00e5v\u00e6rsoppf\u00f8lging i praksis',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/sjukefravaersoppfolging-i-praksis',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-01 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-01 09:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-09-30 10:00:00',
        RegistrationPlaceName:
            'Webinar. Informasjon om p\u00e5kopling blir sendt ut om lag ein halv time f\u00f8r webinaret startar.',
        DescriptionInternal:
            'Sjukefr\u00e5v\u00e6rsoppf\u00f8lging er avhengig av systematikk, konkrete og kjente rutinar.\r\nWebinaret ser p\u00e5 kva det betyr, og korleis sjukefr\u00e5v\u00e6rsoppf\u00f8lginga kan organiserast.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du f\u00e5r tilsendt e-post som stadfestar at du har meldt deg p\u00e5 webinaret.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Sjukefr\u00e5v\u00e6rsoppf\u00f8lging er avhengig av systematikk, konkrete og kjente rutinar.</p>\r\n<p>Webinaret ser p\u00e5 kva det betyr, og korleis sjukefr\u00e5v\u00e6rsoppf\u00f8lginga kan organiserast.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>Leiarar og tilsette<br />\u00a0<br />Tillitsvald og Verneombod<br /><br />HR- og personalmedarbeidarar</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Viktig informasjon:\u00a0</strong></p>\r\n<p>Webinaret\u00a0varer i inntil ein halv time.\u00a0</p>\r\n<p>Du deltek\u00a0p\u00e5 pc, nettbrett eller mobiltelefon.<br /><br />Informasjon om p\u00e5kopling vert sendt ut n\u00e5r p\u00e5meldingsfrista er g\u00e5tt ut, om lag ein halvtime f\u00f8r sendinga startar.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Gratis</strong>:<br /><br />IA-webinaret er gratis.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Landsdekkende',
            'Type kurs': 'Webinar',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 202,
        Title: 'Alarm og varsling: Introdusksjonskurs',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/alarm-og-varsling-introdusksjonskurs',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-24 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-24 11:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-18 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Kurset er en introduksjon av hjelpemidlene p\u00e5 rammeavtalen for alarm og varsling.  Kurset passer for ansatte 1. linjetjenesten, personale i tilrettelagte boliger og andre som \u00f8nsker informasjon om dette hjelpemiddelomr\u00e5det',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p dir="LTR" align="LEFT">Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter du har meldt deg p\u00e5</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3 dir="LTR" align="LEFT">M\u00e5l for kurset</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00d8ke kunnskapen om alarm- og varslingshjelpmidler p\u00e5 rammeavtalen og tilh\u00f8rende lovverk.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">09.00 - 09.05: Velkommen og praktisk informasjon</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">09.05 - 09.45: Varslingsomr\u00e5det, rammeavtalen og brukere</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">09.45 - 10.00: PauseM\u00e5l for kurset:</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">10.00 - 10.15: Varslingsomr\u00e5det, rammeavtalen og brukere forts.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">10.15 - 10.30: Lovverk</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">10.30 - 11.00: Visning og pr\u00f8ving av hjelpemidlene</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</h3>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Praktisk informasjon</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Lunsj kan kj\u00f8pes i kantinen p\u00e5 Hjelpemiddelsentralen. Kantinen tar ikke imot kontantbetaling, kun kort.</p>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</h3>\r\n<h3 dir="LTR" align="LEFT">Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">\u00a0</p>\r\n<p dir="LTR" align="LEFT">Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 201,
        Title: 'H\u00f8rsel: Samarbeidsm\u00f8te - Privatpraktiserende audiopedagoger',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/horsel-samarbeidsmote-privatpraktiserende-audiopedagoger',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-18 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-18 11:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-08 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Samarbeidsm\u00f8te - Privatpraktiserende audiopedagoger og NAV Hjelpemiddelsentral, fagomr\u00e5de H\u00f8rsel.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Gjensidig informasjonsm\u00f8te for privatpraktiserende audiopedagoger og NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Viser til skriftlig informasjon, sendt til privatpraktiserende audiopedagoger i Oslo og Akershus.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Lunsj kan kj\u00f8pes i kantinen p\u00e5 Hjelpemiddelsentralen. Kantinen tar ikke imot kontantbetaling, kun kort.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p>Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 200,
        Title: 'Spr\u00e5kmilj\u00f8ets betydning for barns kommunikasjon p\u00e5 HMS Vestfold',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/sprakmiljoets-betydning-for-barns-kommunikasjon-pa-hms-vestfold',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-31 15:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-24 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Vestfold',
        DescriptionInternal:
            'Dette kurset holdes fysisk p\u00e5 NAV Hjelpemiddelsentral Vestfold. \r\nSpr\u00e5kmilj\u00f8ets betydning for barns utvikling av kommunikasjon  2 dagers Grunnkurs i Alternativ og Supplerende Kommunikasjon (ASK). \r\nMan b\u00f8r delta p\u00e5 begge dager for \u00e5 f\u00e5 godt utbytte av kurset.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en e-post med bekreftelse p\u00e5 at du er p\u00e5meldt kurset n\u00e5r du melder deg p\u00e5.</p>\r\n<p>Husk at dersom du ikke har mulighet til \u00e5 delta p\u00e5 kurset kan du melde deg av slik at andre kan f\u00e5 plass p\u00e5 kurset.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3>Dette kurset holdes fysisk p\u00e5 NAV Hjelpemiddelsentral Vestfold Borgeskogen 39, i Stokke.\u00a0 <strong>Dersom dere \u00f8nsker \u00e5 f\u00f8lge kurset fra egen PC. Klikk dere inn p\u00e5 et annet fylke og meld dere p\u00e5 kurset der. Denne p\u00e5meldingen er tilgjengelig fra 1.septemer 2019.</strong></h3>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Fagpersoner og p\u00e5r\u00f8rende rundt brukere som har behov for Alternativ og supplerende kommunikasjon (ASK).</p>\r\n<p><strong>M\u00e5l</strong></p>\r\n<p>Kurset gir en innf\u00f8ring i ASK, sett ut i fra hvordan dette kan utvikles i barnets spr\u00e5kmilj\u00f8.</p>\r\n<p><strong>Innhold Dag 1</strong></p>\r\n<p>Barn som har forsinket utvikling av talespr\u00e5k trenger andre kommunikasjonsformer i tillegg til verbal tale. Hvordan skal vi som foreldre/fagfolk legge til rette for at de alternative kommunikasjonsformene blir en del av barnets hverdag?</p>\r\n<ul>\r\n<li>Grunnleggende innf\u00f8ring i ASK</li>\r\n<li>Kartlegging og valg av ASK- l\u00f8sning</li>\r\n<li>Tilrettelegging av barnets spr\u00e5kmilj\u00f8</li>\r\n<li>Hvordan v\u00e6re barnets spr\u00e5kmodeller</li>\r\n</ul>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset har hovedfokus p\u00e5 ASK- l\u00f8sninger med grafiske tegn (symboler)</p>\r\n<ul>\r\n<li>Papp- tech; L\u00f8se symboler og tematavler etc.</li>\r\n<li>Lav teknologiske talebokser og talemaskiner.</li>\r\n<li>Talking mats</li>\r\n</ul>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Innhold dag 2</strong></p>\r\n<p>Kurset tar for seg tilrettelegging av spr\u00e5kmilj\u00f8 for barn som ikke utvikler eller har forsinket utvikling av talespr\u00e5k.</p>\r\n<p>Vi bygger videre p\u00e5 innholdet fra dag 1\u00a0 og har hovedfokus p\u00e5 ASK- l\u00f8sninger med grafiske tegn (symboler).</p>\r\n<ul>\r\n<li>Papp-tech: Kommunikasjonsb\u00f8ker\u00a0 oppbygning og betjening</li>\r\n<li>H\u00f8yteknologiske talemaskiner\u00a0 oppbygning og betjening</li>\r\n</ul>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Klokken 09.30 - 15.30 begge dager.</strong></p>\r\n<p><strong>Kurset er GRATIS.</strong></p>\r\n<p><strong>Ta med egen matpakke!</strong></p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Kurset arrangeres i samarbeid med Habiliteringstjenesten i Vestfold</strong></p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestfold og Telemark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 199,
        Title: 'H\u00f8rsel og Kognisjon: Varslingsanlegg for h\u00f8rsel, vandring og tilkalling',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/horsel-varslingsanlegg-for-horsel-vandring-og-tilkalling',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-17 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-17 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-03 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Gjennomgang og workshop med FleksiBlink anlegg ved Vestfold Audio. M\u00e5lgruppe: 1.linjetjeneste i bydel og kommune, audiopedagoger og audiografer.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3>M\u00e5l</h3>\r\n<p>Bli oppdatert og tryggere p\u00e5 bruken av varslingsanlegg for h\u00f8rsel, vandring og tilkalling.</p>\r\n<h3>\u00a0</h3>\r\n<h3>Innhold</h3>\r\n<p>Gjennomgang og workshop med FlexiBlink anlegg ved Vestfold Audio.</p>\r\n<p>Varslingsanlegg best\u00e5r av mange forskjellig sendere og mottakere. N\u00e5r velger vi hva?</p>\r\n<h3>\u00a0</h3>\r\n<h3>Praktisk informasjon</h3>\r\n<p>Lunsj kan kj\u00f8pes i kantinen p\u00e5 Hjelpemiddelsentralen. Kantinen tar ikke imot kontantbetaling, kun kort.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>NB! Oppm\u00f8te 8.50. Kurset starter presis kl 9.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p>Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud (linje 5) til \u00d8kern T-banestasjon.</p>\r\n<p>Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 197,
        Title: 'Syn: Tilpasning av IKT til synshemmede brukere',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/syn-tilpasning-av-ikt-til-synshemmede-brukere',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-16 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-16 16:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-04 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'P\u00e5 kurset ser vi hvordan man enkelt kan tilpasse PC, Mac, nettbrett (iPad og Android), samt ulike smarttelefoner til synshemmede brukere. Det kreves ingen spesiell teknisk kompetanse for \u00e5 ha utbytte av kurset.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3>M\u00e5l for kurset:</h3>\r\n<p>Bruk av datamaskin, nettbrett og smarttelefoner har blitt en viktig del av alles hverdag. Dette gjelder ogs\u00e5 for mennesker med forskjellige synshemminger. For \u00e5 gj\u00f8re bruken enklere for mennesker med synshemminger har de fleste IKT-baserte enheter noen innebygde tilpasningsmuligheter som kan aktiveres og tilpasses. F\u00f8r det s\u00f8kes om hjelpemidler eller \u00f8nske om utpr\u00f8vning ved hjelpemiddelsentralen, anbefaler vi alltid \u00e5 pr\u00f8ve disse innebygde mulighetene f\u00f8rst.</p>\r\n<p>Kurset er rettet mot synskontakter og andre i f\u00f8rstelinjen som jobber med rehabilitering og oppl\u00e6ring av synshemmede, men ogs\u00e5 r\u00e5dgivere og formidlere fra rehabilitering av synshemmede, p\u00e5r\u00f8rende, arbeidsgivere, skolepersonell og andre samarbeidspartnere kan ha nytte av kurset.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Innhold/program:</h3>\r\n<p>Vi ser p\u00e5 ulike l\u00f8sninger og tiltak, fra tilpasning og forenklinger til innebygde innstillingsmuligheter p\u00e5 enhetene. Hva kan man pr\u00f8ve selv f\u00f8r en henvisning inn til hjelpemiddelsentralen?</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset vil best\u00e5 av en teoretisk del og en praktisk del hvor deltakerne f\u00e5r pr\u00f8ve litt selv.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Praktisk informasjon:</h3>\r\n<p>Ta gjerne med egen pc, mac, nettbrett eller telefon slik at dere kan pr\u00f8ve innstillingene p\u00e5 egen enhet.</p>\r\n<p>Lunsj kan kj\u00f8pes i kantinen p\u00e5 Hjelpemiddelsentralen. Kantinen tar ikke imot kontantbetaling, kun kort.</p>\r\n<h3>\u00a0</h3>\r\n<h3>Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 196,
        Title: 'Bevegelse: Autorisasjon for begrunnere av el-stol - praktisk kursdel',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/bevegelse-autorisasjon-for-begrunnere-av-el-stol-praktisk-kursdel',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 46,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-01 00:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2020-12-31 00:00:00',
        RegistrationDeadline: '2020-12-30 00:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral \u00d8stfold',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe: Begrunnere p\u00e5 s\u00f8knader om elektriske rullestoler.  Vi samler opp henvendelser og gjennomf\u00f8rer del to, praktisk kursdel med mellomrom.',
        CatalogText: null,
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p>I 2016 ble det innf\u00f8rt krav om gjennomf\u00f8rt og best\u00e5tt kurs p\u00e5 elektrisk rullestol for \u00e5 kunne v\u00e6re begrunner p\u00e5 s\u00f8knad om elektrisk rullestol. Det forutsettes at du har tatt og best\u00e5tt teoretisk del p\u00e5 e-l\u00e6ring, f\u00f8r du tar den praktiske kursdelen.</p>\r\n<p>Bakgrunnen for dette kurset er et krav fra Direktoratet for samfunnssikkerhet og beredskap. Hvis man ikke har denne autorisasjonen i orden vil s\u00f8knader p\u00e5 ers ikke kunne bli behandlet. .</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>NB: P\u00e5 kurset m\u00e5 du ta med utekl\u00e6r da praktisk del vil foreg\u00e5 utend\u00f8rs.</p>\r\n<p>Meld din interesse! Vi tar kontakt med deg n\u00e5r vi har tilstrekkelig antall deltagere.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: '\u00d8st-Viken (\u00d8stfold, Follo og Romerike)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 195,
        Title: 'Kognisjon: Workshop i Handi',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/workshop-i-handi',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-11 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-11 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-04 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus arrangerer, i samarbeid med Abilia, workshop i ulike utgaver av Handi. Kurset vil gi oppl\u00e6ring i funksjoner og tilpasninger i Handi. Kurset passer for formidlere av kognitive hjelpemidler, brukere og st\u00f8ttepersoner.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Workshop i Handi</p>\r\n<p>Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus arrangerer, i samarbeid med Abilia, workshop i ulike utgaver av Handi. Kurset vil gi oppl\u00e6ring i funksjoner og tilpasninger i Handi. Kurset passer for formidlere av kognitive hjelpemidler, brukere og st\u00f8ttepersoner.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Workshop i Handi skal gi \u00f8kt kunnskap om de ulike Handi-l\u00f8sningene Handi One, Handi 5 SW og Handikalender, med tilpasninger og bruk.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Program:</p>\r\n<p>09.00-09.15: Kort presentasjonsrunde</p>\r\n<p>09.15-10.00: Gjennomgang av Handi 5/Handikalender - liste/tids\u00f8yle/m\u00e5nedsvisning</p>\r\n<p>10.00-10.45: Forskjellene mellom Handi 5 og Handikalender - infomenyen , varslingsenter m.m</p>\r\n<p>10.45-11.00: Pause</p>\r\n<p>11.00-11.45: Felles demo - Fra Handi5 + Handikalender p\u00e5 iphone</p>\r\n<p>11.45-12.30: Gjennomgang av myAbilia</p>\r\n<p>12.30.13.15: LUNSJ</p>\r\n<p>13.15-15.00: Workshop/hands on\u00a0\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset er gratis. Deltakere kan ta med egen Handi. Det vil ogs\u00e5 bli mulig \u00e5 l\u00e5ne Handi til de praktiske oppgavene.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Lunsj kan kj\u00f8pes i kantinen p\u00e5 Hjelpemiddelsentralen. Kantinen tar ikke imot kontantbetaling, kun kort.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Parkering - VIKTIG!</p>\r\n<p>Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p>Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 194,
        Title: 'Bevegelse/bil: Elektrisk rullestol og bil',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/elektrisk-rullestol-og-bil',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-08 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-08 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-09-27 15:30:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral \u00d8stfold',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe:  Kommunale terapeuter med ansvar for hjelpemiddelformidling. Praktisk info: Husk utekl\u00e6r og nistepakke.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du kan ogs\u00e5 endre p\u00e5meldingen eller melde deg av i etterkant.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Tema:</p>\r\n<p>- Bil: S\u00f8knad, regelverk og elektronisk kommunikasjon</p>\r\n<p>- ERS generelt og ERS post 18; ERS som f\u00f8rersete i bil</p>\r\n<p>- Valg og sikring av rullestol i bil</p>\r\n<p>- Reparasjon og vedlikehold av spesialutstyr</p>\r\n<p>- Samarbeid mellom kommunen, Hjelpemiddelsentralen og Bilsenter \u00d8stlandet</p>\r\n<p>- Praktisk del med oppl\u00e6ring i bil (ikke kj\u00f8ring)</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>For informasjon om bilomr\u00e5det kan du g\u00e5 inn p\u00e5 www.kunnskapsbanken.net/bil og www.nav.no</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: '\u00d8st-Viken (\u00d8stfold, Follo og Romerike)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 193,
        Title: 'Kom i gang med ASK v/ Hauk\u00e5sen skole',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/kom-i-gang-med-ask-v-haukasen-skole',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-10 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-10 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-03 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Et innf\u00f8ringskurs for deg som har et barn eller jobber med barn/elever i barnehage eller skole som har bruk for alternativ og supplerende kommunikasjon (ASK).',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3>M\u00e5l</h3>\r\n<p>Et innf\u00f8ringskurs for deg som har et barn eller jobber med barn/elever i barnehage eller skole som har bruk for alternativ og supplerende kommunikasjon (ASK).</p>\r\n<p>Kurset retter seg mot ansatte i 1.linjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Praktisk informasjon</h3>\r\n<p>Kurset er lagt opp med en del videoeksempler og praktiske eksempler.</p>\r\n<p>Fremm\u00f8te senest kl. 8:45. Kurset begynner presist.</p>\r\n<p>Lunsj kan kj\u00f8pes i kantinen p\u00e5 Hjelpemiddelsentralen. Kantinen tar kun kort.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p>Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud til \u00d8kern T-banestasjon.</p>\r\n<p>Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen.</p>\r\n<p>Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p>Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 192,
        Title: 'Kommunikasjon: Videreg\u00e5ende fagkurs for kommunale ASK-kontakter',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/kommunikasjon-videregaende-fagkurs-for-kommunale-ask-kontakter',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-16 11:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-16 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-11 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Vestfold',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe: Kommunale ASK-kontakter \r\nM\u00e5l: Faglig oppdatering - Kommunikasjonshjelpemidler',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Videreg\u00e5ende fagkurs for kommunale ASK-kontakter</p>\r\n<p>M\u00e5lgruppe: Kommunale ASK-kontakter</p>\r\n<p>M\u00e5l: Samling for ASK kontakter med faglig oppdatering p\u00e5 Kommunikasjonshjelpemidler</p>\r\n<p>Ta med matpakke. Vi serverer vann/te/kaffe.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Videreg\u00e5ende fagkurs for kommunale ASK-kontakter</p>\r\n<p>M\u00e5lgruppe: Kommunale ASK-kontakter</p>\r\n<p>M\u00e5l: Samling for ASK kontakter med faglig oppdatering p\u00e5 Kommunikasjonshjelpemidler</p>\r\n<p>Ta med matpakke. Vi serverer vann/te/kaffe.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestfold og Telemark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 190,
        Title: 'P\u00e5melding - E-l\u00e6ring bestillingsordninga (kun for S & Fj)',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/pamelding-e-laering-bestillingsordninga-kun-for-s-amp-fj',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-01 00:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2020-06-30 00:00:00',
        RegistrationDeadline: '2020-06-30 00:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Elektronisk kurs - lenke vert sendt etter p\u00e5melding.',
        DescriptionInternal:
            'P\u00e5melding til e-l\u00e6ringskurs for \u00e5 bli godkjent bestillar p\u00e5 bestillingsordninga.\r\nDatoene er fiktive.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta ei bekrefting p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>Du kan ogs\u00e5 melde deg av kurset om du ikkje \u00f8nskjer/kan delta.</p>\r\n<p>Hugs du m\u00e5 ha ein jobb-epostadresse for \u00e5 kunne ta kurset.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>For \u00e5 f\u00e5 godkjenning som bestillar i Sogn og Fjordane:\u00a0 Kurset har ein fiktiv dato, denne betyr ikkje noko for n\u00e5r du tar e-l\u00e6ringsmodulen.</p>\r\n<p>Bestillingsordninga skal redusere leveringstid og administrasjon ved\u00a0 formidling av hjelpemiddel.</p>\r\n<p>For \u00e5 kunne bruke ordninga, m\u00e5 du ha godkjenning som bestillar. For \u00e5\u00a0 f\u00e5 godkjenning som bestillar i Hordaland, Rogaland, Sogn og Fjordane,\u00a0 Aust-Agder og Vest-Agder m\u00e5 du:</p>\r\n<p>1. Ha brukarpass eller vere kommunalt tilsett fagperson\u00a0 (ergoterapeut, fysioterapeut, sjukepleier, vernepleier, turnuskandidat\u00a0 i fysioterapi, helsefagarbeider).</p>\r\n<p>2. Ha gjennomf\u00f8rt og best\u00e5tt Grunnoppl\u00e6ring i hjelpemiddelformidling,\u00a0 som du finn p\u00e5\u00a0<a href="http://www.kunnskapsbanken.net/">Kunnskapsbanken.net</a>.</p>\r\n<p>3. Melde deg p\u00e5 denne e-l\u00e6ringa om Bestillingsordninga, og\u00a0 gjennomf\u00f8re e-l\u00e6ringa s\u00e5 snart du f\u00e5r lenke til sj\u00f8lve oppl\u00e6ringa.</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon</strong></p>\r\n<p>N\u00e5r du har gjennomf\u00f8rt og best\u00e5tt kurset Grunnoppl\u00e6ring i\u00a0 hjelpemiddelformidling (sj\u00e5 over) melder du deg p\u00e5 dette kurset.</p>\r\n<p>Det er viktig at du oppgjer e-postadressa du brukar i jobbsamanheng\u00a0 n\u00e5r du melder deg p\u00e5. Vi sender ikkje lenke til private e-postadresser.</p>\r\n<p>I l\u00f8pet av\u00a0ei veke etter at du har meldt deg p\u00e5, f\u00e5r du\u00a0tilsendt\u00a0 lenke til sj\u00f8lve oppl\u00e6ringa.\u00a0Lenka\u00a0kan berre nyttast av den som melder\u00a0 seg p\u00e5, og skal ikkje sendast vidare til andre.</p>\r\n<p>Inntak p\u00e5 e-l\u00e6ringskurset skjer ein gong kvar veke.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestland (Sogn og Fjordane og Hordaland)',
            'Type kurs': 'E-l\u00e6ring',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 189,
        Title: 'Grunnkurs Widgit Go',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/grunnkurs-widgit-go-2',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-05 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-05 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-28 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Kurset vil gi en grunnleggende innf\u00f8ring i appen Widgit Go med utgangspunkt i \u00e5 programmere oppsett for kommunikasjon. Kurset er rettet mot ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Kurset vil gi en grunnleggende innf\u00f8ring i appen Widgit Go med utgangspunkt i \u00e5 programmere oppsett for kommunikasjon. Kurset er rettet mot ansatte i 1.linjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset legger opp til en del egenaktivitet. Ta med egen iPad med Widgit Go installert. Ta gjerne bilder med iPaden i forkant av kurset som kan brukes i kommunikasjonsoppsett vi lager denne dagen. Hjelpemiddelsentralen har noe l\u00e5neutstyr, gi beskjed via p\u00e5meldingen om dere trenger \u00e5 l\u00e5ne utstyr eller har behov for noe ekstra tilrettelegging.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Fremm\u00f8te senest kl. 9:15. Kurset begynner presist.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset er gratis. Det er mulighet for \u00e5 kj\u00f8pe lunsj i kantinen p\u00e5 Hjelpemiddelsentralen. Kantinen tar ikke imot kontantbetaling, kun kort.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Parkering - VIKTIG!</p>\r\n<p>Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud (linje 5) til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 188,
        Title: 'Grunnkurs Widgit Go',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/grunnkurs-widgit-go-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-28 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-28 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-21 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Kurset vil gi en grunnleggende innf\u00f8ring i appen Widgit Go med utgangspunkt i \u00e5 programmere oppsett for kommunikasjon. Kurset er rettet mot ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Kurset vil gi en grunnleggende innf\u00f8ring i appen Widgit Go med utgangspunkt i \u00e5 programmere oppsett for kommunikasjon. Kurset er rettet mot ansatte i 1.linjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset legger opp til en del egenaktivitet. Ta med egen iPad med Widgit Go installert. Ta gjerne bilder med iPaden i forkant av kurset som kan brukes i kommunikasjonsoppsett vi lager denne dagen. Hjelpemiddelsentralen har noe l\u00e5neutstyr, gi beskjed via p\u00e5meldingen om dere trenger \u00e5 l\u00e5ne utstyr eller har behov for noe ekstra tilrettelegging.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Fremm\u00f8te senest kl. 9:15. Kurset begynner presist.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset er gratis. Det er mulighet for \u00e5 kj\u00f8pe lunsj i kantinen p\u00e5 Hjelpemiddelsentralen. Kantinen tar ikke imot kontantbetaling, kun kort.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Parkering - VIKTIG!</p>\r\n<p>Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud (linje 5) til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 187,
        Title: 'Workshop  - PODD',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/workshop-podd',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-23 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Sogn og Fjordane',
        DescriptionInternal: 'Kome vidare med PODD kommunikasjonshjelpemiddel.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta ei bekrefting p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>Du kan ogs\u00e5 melde deg av kurset om du ikkje kan delta.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>M\u00e5lgruppe: <br />Kurset er retta mot n\u00e6rpersoner til brukarar som nyttar PODD som kommunikasjonsjhjelpemiddel, p\u00e5 maskin som k\u00f8yrer Rolltalk Designer.</p>\r\n<p>M\u00e5l:</p>\r\n<p>Kome vidare med PODD kommunikasjonshjelpemiddel.</p>\r\n<p>Innhald:</p>\r\n<ul>\r\n<li>Kort repetisjon av korleis programvara fungerer og korleis ein kan tilpasse oppsett for brukar.</li>\r\n<li>Brukermilj\u00f8et f\u00e5r jobbe i grupper, med hjelpemiddelet\u00a0.</li>\r\n</ul>\r\n<p>For \u00e5 f\u00e5 best mogleg utbye av kurset, er det fint om deltakarane tek med aktuelle sp\u00f8rsm\u00e5l og problemstillingar fr\u00e5 sine erfaringar med\u00a0PODD som kommunikasjonshjelpemiddel.</p>\r\n<p><strong>Har de Rolltalk med PODD, ta med maskina (evt. bok)!</strong></p>\r\n<p>Firmaet Abilia har ansvar for det faglege opplegget.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestland (Sogn og Fjordane og Hordaland)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 186,
        Title: 'Snap + Core First Symbolkommunikasjon',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/snap-core-first-symbolkommunikasjon',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-15 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-15 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-08 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Sogn og Fjordane',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe: P\u00e5r\u00f8rande, assistentar, ergoterapeutar, fysioterapeutar, vernepleiarar, pedagogar',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta ein bekrefting p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>Du kan sj\u00f8lv ogs\u00e5 melde deg av kurset om du ikkje kan delta.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p><strong>M\u00e5l:<br /></strong>Presentasjon av oppsett for symbolkommunikasjon med Snap + Core First fra firmaet Tobiidynavox.</p>\r\n<p><strong>Innhald:</strong> <br />Gjennomgang av nyttige funksjoner i programvara/app.</p>\r\n<p>Praktisk \u00f8ving. <br />For \u00e5 f\u00e5 best mogleg utbyte av kurset, er det fint om deltakarane tek med aktuelle sp\u00f8rsm\u00e5l og problemstillingar fr\u00e5 sine erfaringar med\u00a0Snap + Core First.</p>\r\n<p><strong>Om de har, ta med maskin/nettbrett med Snap + Core First installert.</strong></p>\r\n<p>Firmaet Tobiidynavox har ansvar for det faglege opplegget.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestland (Sogn og Fjordane og Hordaland)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 185,
        Title: 'Tid og struktur - en presentasjon av kognitive hjelpemidler',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/tid-og-struktur-en-presentasjon-av-kognitive-hjelpemidler-2',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-23 00:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-23 00:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-23 00:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Telemark',
        DescriptionInternal:
            'Fire leverand\u00f8rer presenterer sine egne kognitive hjelpemidler.\r\nCognita, Heart Design, Abilia og Vestfold Audio er alle leverand\u00f8rer av kognitive hjelpemidler. De viser og forteller om bruken av sine hjelpemidler.',
        CatalogText: null,
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p>Fire leverand\u00f8rer presenterer sine egne kognitive hjelpemidler.<br />Cognita, Heart Design, Abilia og Vestfold Audio er alle leverand\u00f8rer av kognitive hjelpemidler. De viser og forteller om bruken av sine hjelpemidler i denne rekkef\u00f8lgen:<br /><br /><br />10:00 - 10:30 Cognita<br />10:40 - 11:40 Vestfold Audio<br />Lunsj<br />12:15 - 13:15 Abilia<br />13:30 - 14:00 Heart Design</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Tidsangivelsen er veiledende.</p>\r\n<p>Det serveres ikke mat under kurset.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestfold og Telemark',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 184,
        Title: 'Grunnkurs Widgit Go',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/grunnkurs-widgit-go',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-17 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-17 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-10 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Kurset vil gi en grunnleggende innf\u00f8ring i appen Widgit Go med utgangspunkt i \u00e5 programmere oppsett for kommunikasjon. Kurset er rettet mot ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Kurset vil gi en grunnleggende innf\u00f8ring i appen Widgit Go med utgangspunkt i \u00e5 programmere oppsett for kommunikasjon. Kurset er rettet mot ansatte i 1.linjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset legger opp til en del egenaktivitet. Ta med egen iPad med Widgit Go installert. Ta gjerne bilder med iPaden i forkant av kurset som kan brukes i kommunikasjonsoppsett vi lager denne dagen. Hjelpemiddelsentralen har noe l\u00e5neutstyr, gi beskjed via p\u00e5meldingen om dere trenger \u00e5 l\u00e5ne utstyr eller har behov for noe ekstra tilrettelegging.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Fremm\u00f8te senest kl. 9:15. Kurset begynner presist.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset er gratis. Det er mulighet for \u00e5 kj\u00f8pe lunsj i kantinen p\u00e5 Hjelpemiddelsentralen. Kantinen tar ikke imot kontantbetaling, kun kort.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Parkering - VIKTIG!</p>\r\n<p>Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud (linje 5) til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 183,
        Title: 'Kognisjon: Kurs for kontaktpersoner som jobber med kognisjon',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/kognisjon-kurs-for-kontaktpersoner-som-jobber-med-kognisjon',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-07 12:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-07 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-09-29 20:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral \u00d8stfold M\u00f8terom Borgarsyssel 2',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe er kontaktpersoner som jobber med kognisjon i kommunene.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du kan ogs\u00e5 endre p\u00e5meldingen eller melde deg av i etterkant.\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>M\u00e5lgruppe er kontaktpersoner som jobber med kognisjon i kommunene.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Program:</p>\r\n<p>12.30 - 12.45 Velkommen</p>\r\n<p>12.45 - 13.30 Innlegg om demens v/Tove Nordlie, hukommelsesteamet Moss kommune</p>\r\n<p>13.30 - 13.45 Pause</p>\r\n<p>13.45 - 14.45 Hvilke hjelpemidler er vanlige ved demensproblematikk. Hvilke erfaringer har dere kontaktpersonene med produktene</p>\r\n<p>14.45 - 15.00 Oppsummering/\u00f8nske for neste kontaktpersonm\u00f8te/avslutning</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kursansvarlig er Gry Nordmark og Monica Olseng Stordal</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: '\u00d8st-Viken (\u00d8stfold, Follo og Romerike)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 180,
        Title: 'Workshop i Rolltalk Designer og Elektronisk PODD 15 og 60',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/workshop-i-rolltalk-designer-og-elektronisk-podd-15-og-61',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-23 17:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Abilia',
        DescriptionInternal:
            'Workshop i Rolltalk Designer og PODD kommunikasjonsb\u00f8ker og E-PODD. Kurset er for ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Du vil motta en e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Workshop i Rolltalk Designer og standardiserte l\u00f8sninger som PODD kommunikasjonsb\u00f8ker og E-PODD.<br />Kurset\u00a0er for\u00a0ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.<br /><br />Kurset skal gi hjelp, id\u00e9er og inspirasjon til videre arbeid med kommunikasjonsl\u00f8sningene.\u00a0<br /><strong><br />Workshopen holdes i Abilia sine lokaler.<br />Forutsetter grunnkunnskaper i l\u00f8sning man \u00f8nsker \u00e5 jobbe med.</strong> <br /><br />Abilia bidrar med praktisk bruk og id\u00e9er. <br />Kurset legger opp til egenaktivitet, s\u00e5 eget datautstyr m\u00e5 medbringes.</p>\r\n<p>Fremm\u00f8te senest kl. 9:15. Kurset begynner presist.</p>\r\n<p>Kurset er gratis.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 179,
        Title: 'Bustadsamling',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/bustadsamling',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-23 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-23 15:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-07 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Thon hotel J\u00f8lster',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe: Tverrfaglege bustadr\u00e5dgivningsgrupper i kommunane, teknisk etat, og andre som i sitt arbeid gir bustadr\u00e5dgjeving.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta ei bekrefting p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>M\u00e5lgruppe:</p>\r\n<p>Tverrfaglege bustadr\u00e5dgivningsgrupper i kommunane, teknisk etat, og andre som i sitt arbeid gir bustadr\u00e5dgjeving.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>M\u00e5l:</p>\r\n<p>Bidra til auka kompetanse om husbanken sine ordningar og relevant forskingskunnskap.</p>\r\n<p>Bidra til erfaringsdeling om korleis ein jobbar i ei bustadgruppe</p>\r\n<p>F\u00e5 innblikk i korleis ombygging og montering av hjelpemiddel i bustad kan opplevast for ein brukar.</p>\r\n<p>F\u00e5 innblikk i korleis tilskotssaker kan l\u00f8ysast.</p>\r\n<p>Auke kompetanse om og bruken av kunnskapsbanken.net.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Innhald:</p>\r\n<p>Husbanken informerer om endringane i tilskotsordninga fr\u00e5 2020. Og presenterer nokre forskingsrapportar.</p>\r\n<p>Bustadgruppene i Flora og H\u00f8yanger delar erfaringar om korleis dei jobbar med bustadsaker.</p>\r\n<p>Innlegg fr\u00e5 brukar som har bygd om huset sitt etter ei ulukke.</p>\r\n<p>Innlegg fr\u00e5 Nav Hjelpemiddelstral med info, tilskotssaker med bilete og om kunnskapsbanken.net.</p>\r\n<p>Det vert servert lunsj.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Gi beskjed til maria.nikoline.kjerland@nav.no ved allergi eller andre behov f\u00f8r 7. oktober.</p>\r\n<p>Deltakarane b\u00f8r g\u00e5 gjennom e-l\u00e6ringa:</p>\r\n<p><a href="http://www.kunnskapsbanken.net/kurs/grunnkurs-bolig/" target="_self">Bolig</a></p>\r\n<p><a href="http://www.kunnskapsbanken.net/tegnekurs-bolig/" target="_self">Tegnekurs bolig</a></p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestland (Sogn og Fjordane og Hordaland)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 178,
        Title: 'Kommunikasjon: Teknisk kurs og workshop i Snap + Core First',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/kommunikasjon-teknisk-kurs-og-workshop-i-snap-core-first',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-25 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Hedmark',
        DescriptionInternal:
            'Teknisk innf\u00f8ring og workshop i programvaren og enhet. Snap + Core First er en app og et sidesett som bygger p\u00e5 Tobii Dynavox sitt systematisk fremlagte rammeverk av kjerneord, tema, hurtigord, atferdsst\u00f8tte, ordlister og tastatur.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5. Du har mulighet til \u00e5 endre dine opplysninger, du kan ogs\u00e5 melde deg av kurset.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Kurset egner seg for de som jobber med mennesker som har kommunikasjons hjelpemidler (ASK).</p>\r\n<p>Praktisk dag med gjennomgang av program og enhet. Ta med brukers enhet med Snap + Core First eller programmet nedlastet p\u00e5 et nettbrett/pad eller pc.</p>\r\n<p>Link til nedlastning av Snap + Core First: https://no.tobiidynavox.com/products/snap-core-first\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Ta med matpakke. Mulighet til \u00e5 f\u00e5 kj\u00f8pt mat i kantine. Kaffe og te dekkes av kursholder.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Innlandet (Oppland og Hedmark)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 177,
        Title: 'Kontaktpersonm\u00f8te h\u00f8sten 2019',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/kontaktpersonmote-hosten-2019',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-23 15:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oppland',
        DescriptionInternal: 'Samarbeidsm\u00f8te for kommunenes hovedkontakt',
        CatalogText: null,
        Description: '<p>Du vil motta en e-post som bekrefter p\u00e5meldingen din.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Saker bes sendt p\u00e5 mail til nav.hjelpemiddelsentral.oppland@nav.no innen 18. oktober. Agenda vil bli sendt ut ca 1 uke f\u00f8r m\u00f8tet.</p>\r\n<p>Det vil bli servert en enkel lunsj.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Innlandet (Oppland og Hedmark)',
            'Type kurs': 'Konferanse',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 176,
        Title: 'Teknikk: Vidareg\u00e5ande kurs for teknisk personell',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/teknikk-grunnkurs-for-teknisk-personell-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-26 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-26 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-12 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Hordaland',
        DescriptionInternal:
            'Vidareg\u00e5ande kurs som skal gje utvida kompetanse p\u00e5 service og reparasjon av ulike hjelpemiddel fr\u00e5 NAV.',
        CatalogText: '',
        Description:
            '<p>Fyll ut felta nedanfor for \u00e5 melde deg p\u00e5 kurset.<br />Du vil f\u00e5 e-post som bekreftar at du har f\u00e5tt plass p\u00e5 kurset.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<div class="description">\r\n<p>Kurset skal gje utvida teknisk kompetanse p\u00e5 service og reparasjonar av ulike hjelpemiddel fr\u00e5 NAV.</p>\r\n<p><strong>Innhald</strong></p>\r\n<ul>\r\n<li>Produktgjennomgang - diverse hjelpemiddel og elektromedisinsk utstyr kl. 1.</li>\r\n<li>Oppl\u00e6ring i montering, feils\u00f8king og reparasjon av ulike hjelpemiddel.</li>\r\n</ul>\r\n<p>Deltakarane skal\u00a0f\u00e5 utvida\u00a0kompetanse til \u00e5 utf\u00f8re serviceoppdrag og reparasjonar p\u00e5 hjelpemiddel for brukarar\u00a0i eigen kommune.</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>M\u00e5lgruppe er servicepersonell og andre som jobber med hjelpemiddel i kommunen,\u00a0som har gjennomf\u00f8rt\u00a0grunnkurs.</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon</strong></p>\r\n<p>Kurset er gratis.</p>\r\n<p>Deltakarane b\u00f8r ha\u00a0arbeidsklede.</p>\r\n<p>Hugs\u00a0matpakke - vi serverer kaffi/te.</p>\r\n<p><strong>Transport og parkering</strong></p>\r\n<p>NAV Hjelpemiddelsentral Hordaland har\u00a0begrensa\u00a0plass til parkering,\u00a0og bes\u00f8kande\u00a0kan dessverre\u00a0oppleve at det ikkje er\u00a0ledige plassar p\u00e5 omr\u00e5det. Vi oppfordrar\u00a0kursdeltakarar til \u00e5\u00a0k\u00f8yre saman, eller nytte offentleg transport.</p>\r\n<p>Bybanen g\u00e5r til\u00a0Kokstad. Sj\u00e5\u00a0<a href="http://www.skyss.no/">www.skyss.no</a> for rutetider.</p>\r\n</div>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestland (Sogn og Fjordane og Hordaland)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 175,
        Title: 'Teknikk: Grunnkurs for teknisk personell',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/teknikk-grunnkurs-for-teknisk-personell',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-23 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Hordaland',
        DescriptionInternal:
            'Grunnkurs for servicepersonell som jobber med hjelpemiddel fr\u00e5 NAV. Oppl\u00e6ring i montering, reparasjon og service.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Fyll ut felta nedanfor for \u00e5 melde deg p\u00e5 kurset.<br />Du vil f\u00e5 e-post som bekreftar at du har f\u00e5tt plass p\u00e5 kurset.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Grunnkurs for servicepersonell som jobber med hjelpemiddel\u00a0fr\u00e5 NAV.</p>\r\n<p>Kurset skal gi grunnleggande forst\u00e5ing for samhandlinga mellom brukaren, kommunen og NAV Hjelpemiddelsentral, og kompetanse til \u00e5 utf\u00f8re enklare serviceoppdrag og reparasjonar.</p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>Kurset er for nyleg tilsett\u00a0servicepersonell og andre som jobber med hjelpemiddel i kommunen.</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon</strong></p>\r\n<p>Kurset er gratis.</p>\r\n<p>Deltakarane b\u00f8r ha\u00a0arbeidsklede.</p>\r\n<p>Hugs\u00a0matpakke - vi serverer kaffi/te.</p>\r\n<p><strong>Transport og parkering</strong></p>\r\n<p>NAV Hjelpemiddelsentral Hordaland har\u00a0begrensa\u00a0plass til parkering,\u00a0og bes\u00f8kande\u00a0kan dessverre\u00a0oppleve at det ikkje er\u00a0ledige plassar p\u00e5 omr\u00e5det. Vi oppfordrar\u00a0kursdeltakarar til \u00e5\u00a0k\u00f8yre saman, eller nytte offentleg transport.</p>\r\n<p>Bybanen g\u00e5r til\u00a0Kokstad. Sj\u00e5\u00a0<a href="http://www.skyss.no/" target="_blank" rel="noopener">www.skyss.no</a>\u00a0for rutetider.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestland (Sogn og Fjordane og Hordaland)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 174,
        Title: 'Samling for kommunale hjelpemiddelformidlere',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/samling-for-kommunale-hjelpemiddelformidlere',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-23 00:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-23 00:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-23 00:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Aust-Agder',
        DescriptionInternal: null,
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 mail etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Samling for kommunale hjelpemiddelformidlere.</p>\r\n<p>Informasjon fra oss og sp\u00f8rretime</p>\r\n<p>Ta med niste.\u00a0</p>\r\n<p>Begrenset parkering - f\u00f8lg lenke til parkeringsbevis\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: null,
    },
    {
        RegistrationID: 173,
        Title: 'Kommunikasjon: Teknisk grunnoppl\u00e6ring i Rolltalk Designer',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/kommunikasjon-teknisk-grunnopplaering-i-rolltalk-designer',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-18 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-18 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-10 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Hordaland',
        DescriptionInternal:
            'Teknisk grunnoppl\u00e6ring i programvaren Rolltalk Designer for digital kommunikasjon.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Fyll ut felta nedanfor for \u00e5 melde deg p\u00e5 kurset.<br />Du vil f\u00e5 e-post som bekreftar at du har f\u00e5tt plass p\u00e5 kurset.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Teknisk grunnoppl\u00e6ring i programvaren Rolltalk Designer for digital kommunikasjon.</p>\r\n<p>Det krevst grunnleggande datakunnskap for \u00e5 delta p\u00e5 kurset.</p>\r\n<p>M\u00e5let er \u00e5 gje deltakarane kompetanse til \u00e5 laga eige brukaroppsett, med utgangspunkt i eit av dei ferdige oppsetta i Rolltalk Designer.</p>\r\n<p><strong>Innhold</strong></p>\r\n<ul>\r\n<li>Kva er Rolltalk Designer?</li>\r\n<li>Gjennomgang av brukargrensesnitt og grunnleggjande funksjonar.</li>\r\n<li>Bistand til oppgradering ved behov.</li>\r\n<li>Kurset legg opp til eigenaktivitet.</li>\r\n</ul>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe</strong></p>\r\n<p>M\u00e5lgruppe er fagpersonar og p\u00e5r\u00f8rande med direkte ansvar for oppf\u00f8lging og oppl\u00e6ring\u00a0i\u00a0hjelpemidlet.</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon\u00a0</strong></p>\r\n<p>Ta med eigen PC med oppdatert Rolltalk Designer.</p>\r\n<p>Hugs ogs\u00e5 matpakke! Vi serverer kaffi/te.</p>\r\n<p><strong>Transport og parkering</strong></p>\r\n<p>NAV Hjelpemiddelsentral Hordaland har\u00a0begrensa\u00a0plass til parkering,\u00a0og bes\u00f8kande\u00a0kan dessverre\u00a0oppleve at det ikkje er\u00a0ledige plassar p\u00e5 omr\u00e5det. Vi oppfordrar\u00a0kursdeltakarar til \u00e5\u00a0k\u00f8yre saman, eller nytte offentleg transport.</p>\r\n<p>Bybanen g\u00e5r til\u00a0Kokstad. Sj\u00e5\u00a0<a href="http://www.skyss.no/" target="_blank" rel="noopener">www.skyss.no</a>\u00a0for rutetider.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestland (Sogn og Fjordane og Hordaland)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 169,
        Title: null,
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/registration/169',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-23 00:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-23 00:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-23 00:00:00',
        RegistrationPlaceName: null,
        DescriptionInternal: null,
        CatalogText: null,
        Description: null,
        FrontPageDescription: null,
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: null,
    },
    {
        RegistrationID: 167,
        Title: 'BEV/Kognisjon/kommunikasjon Trine demo',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/bev-kognisjon-kommunikasjon-trine-demo',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-23 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-23 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-18 17:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Aust-Agder',
        DescriptionInternal:
            'Kommunale hjelpemiddelformidlere\r\nInfo fra dere til oss og fra oss til dere\r\nSp\u00f8rretime',
        CatalogText: null,
        Description: null,
        FrontPageDescription: null,
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Agder (Aust-Agder og Vest-Agder)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 166,
        Title: 'Bevegelse; Helene demo',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/bevegelse-helene-demo',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-25 15:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Aust-Agder',
        DescriptionInternal:
            'Form\u00e5l med kurset\r\nM\u00e5lgruppe for kurset\r\nMaks 3-4 linjer\r\n(Synlig i listevisningen)',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse per e-post etter at du har meldt deg p\u00e5 kurset. (denne setn. blir synlig p\u00e5 toppen av p\u00e5meldingssiden)</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>M\u00e5lgruppe</p>\r\n<p>Hensikt</p>\r\n<p>Innhold/program (egen arkfane for program)</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>[Skriv kort, presist og godt norsk]</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Agder (Aust-Agder og Vest-Agder)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 165,
        Title: 'Kognisjon: Test Mohamoud demo',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/kognisjon-test-mohamoud-demo',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-30 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-30 15:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-25 15:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentralen Aust-Agder',
        DescriptionInternal: 'M\u00e5lgruppe og hensikt max 3-4 linje',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Standard setring :</p>\r\n<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 epost etter at du har meldt p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>M\u00e5lgruppe</p>\r\n<p>Hensikt</p>\r\n<p>Innhold</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Agder (Aust-Agder og Vest-Agder)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 161,
        Title: 'Det gode liv p\u00e5 jobb',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/det-gode-liv-pa-jobb-1',
        RegistrationImageMediaStorageID: 45,
        FrontImageMediaStorageID: 44,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-11-28 09:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-11-28 15:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-11-14 13:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'Clarion Hotel The Edge, Troms\u00f8',
        DescriptionInternal:
            'Det gode liv p\u00e5 jobb - en konferanse om ledelse og arbeidsmilj\u00f8',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Her kan du melde deg p\u00e5 konferansen. Du kan ogs\u00e5 melde p\u00e5 flere deltakere enn deg selv.</p>\r\n<p>Du vil f\u00e5 en e-post som bekreftelse p\u00e5 p\u00e5meldingen.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3>Innhold</h3>\r\n<p>Det gode liv p\u00e5 jobb er en konferanse om ledelse og arbeidsmilj\u00f8.<br />Tema for \u00e5rets konferanse er: Utvikling og lagbygging.<br />Kom og bli inspirert!</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Foredragsholdere</h3>\r\n<h4>\u00a0<br />Ole B. S\u00e6verud</h4>\r\n<p>er politimester i Troms. Ole er Troms\u00f8-gutt, jurist og har ogs\u00e5 jobbet som statsadvokat og\u00a0i politidirektoratet.\u00a0Han har som leder st\u00e5tt i sentralt i oppbyggingen av et nytt politidistrikt, og arbeidshverdagen er preget av viktige endringsprosesser - blant annet innen digitalisering av tjenester.\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h4>Ole Martin \u00c5rst og Glenn Solberg</h4>\r\n<p>er pensjonerte idrettsut\u00f8vere p\u00e5 h\u00f8yt niv\u00e5 som vet mye om lagbygging. Hva er viktig for \u00e5 bygge det gode arbeidslaget, og hva kan vi l\u00e6re om lagbygging av idretten? Ganske mye, viser det seg!</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h4>Samuel Massie</h4>\r\n<p>er i dag kjent for de fleste. Fra \u00e5 droppe ut av skolen, via Folkeh\u00f8gskole i Malangen, til medieoppmerksomhet da Berserk forliste, reiser, TV-jobber og n\u00e5 ogs\u00e5 forsker ved Universitetet i Bergen. Samuel snudde om p\u00e5 livet sitt, og \u00f8nsker \u00e5 inspirere mennesker til \u00e5 ta et oppgj\u00f8r med seg selv, settev seg m\u00e5l og gjennomf\u00f8re dem. Hold fast! er et gripende foredrag om mestring, m\u00e5lbevissthet og menneskers evne til forandring.</p>\r\n<h4>\u00a0<br />Halvor Haukerud/Motarbeider</h4>\r\n<p>er d\u00e5rlig leder i motarbeider.no og har siden etableringen av selskapet jobbet mot nedleggelse. Det har g\u00e5tt veldig d\u00e5rlig, blant annet fordi vi og andre gjerne inviterer dem tilbake. De gjorde suksess p\u00e5 v\u00e5r konferanse i 2015, og n\u00e5 kommer de heldigvis tilbake med skr\u00e5blikk p\u00e5 organisasjoner og arbeidsliv, og p\u00e5 hvordan endringsarbeid er blitt det konstante i arbeidshverdagen. Halvor f\u00e5r oss til \u00e5 reflektere og til \u00e5 le - ogs\u00e5 av oss selv. Med foredraget "Det er litt mye akkurat n\u00e5" f\u00e5r vi essensen i motarbeider.no, ogs\u00e5 anvendt p\u00e5\u00a0endring, omstilling, utvikling - kall det hva du vil - det er uansett litt mye akkurat n\u00e5.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Varighet</h3>\r\n<p>Kl. 10:30 - 15:30.</p>\r\n<p>Registrering starter kl. 09:00.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Praktiske opplysninger</h3>\r\n<p>Deltakeravgift p\u00e5 kr. 750, fakturagebyr p\u00e5 kr. 50 kommer i tillegg.<br />Deltakeravgift inkluderer kaffe/te, lunsj og pausebevertning.</p>\r\n<p>P\u00e5meldingsfrist 14.11.19. Bindende p\u00e5melding.</p>\r\n<p>\u00a0\u00a0</p>\r\n<h3>Program</h3>\r\n<p>Kl. 09:00 - 10:30\u00a0\u00a0 Registrering</p>\r\n<p>Kl. 10:30 - 10:40\u00a0\u00a0 Velkommen, v/ Grete Kristoffersen,\u00a0fylkesdirekt\u00f8r NAV Troms og Finnmark</p>\r\n<p>Kl. 10:40 - 11:10\u00a0\u00a0 "Hva st\u00e5r p\u00e5 spill?", v/ Ole B. S\u00e6verud,\u00a0Politimester i Troms</p>\r\n<p>Kl. 11:10 - 12:00\u00a0\u00a0 "Lagbygging", v/ Ole Martin \u00c5rst og Glenn Solberg</p>\r\n<p>Kl. 12:00 - 12:15\u00a0\u00a0 Pause</p>\r\n<p>Kl. 12:15 - 13:00\u00a0\u00a0 "Hold fast", v/ Samuel Massie</p>\r\n<p>Kl. 13:00 - 14:00\u00a0\u00a0 Lunsj</p>\r\n<p>Kl. 14:00 - 15:30\u00a0\u00a0 "Det er litt mye akkurat n\u00e5", v/ Halvor Haukerud,\u00a0D\u00e5rlig leder Motarbeider</p>\r\n<p>Kl. 15:30\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 Vel hjem!</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Troms og Finnmark',
            'Type kurs': 'Konferanse',
            Tema: 'Inkluderende arbeidsliv (IA)',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 159,
        Title: 'Kurs i bestillingsordninga',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/kurs-i-bestillingsordninga',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-24 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-24 12:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-18 14:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral M\u00f8re og Romsdal',
        DescriptionInternal: null,
        CatalogText: null,
        Description: '',
        FrontPageDescription:
            '<p>Bestillingsordningen inneb\u00e6rer at ansatte i kommune- og spesialisthelsetjenesten med godkjenning kan bestille enkle hjelpemidler p\u00e5 forenklet skjema uten s\u00f8knad. Brukere med brukerpass har ogs\u00e5 rett til \u00e5 benytte seg av ordningen til egne behov. M\u00e5lgruppen for kurset er\u00a0 de som skal bestille hjelpemidler p\u00e5 vegne av andre.\u00a0\u00a0</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'M\u00f8re og Romsdal',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 157,
        Title: 'Godkjenningskurs -  Formidling av ers / brukaroppl\u00e6ring',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/godkjenningskurs-formidling-av-ers-brukaropplaering',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-17 10:00:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-17 14:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-10 12:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Sogn og Fjordane',
        DescriptionInternal:
            'M\u00e5lgruppe: \r\nDeltakarane m\u00e5 ha minst tre\u00e5rig helsefagleg h\u00f8gskuleutdanning. Saman med det nettbaserte kurset og testen som ligg p\u00e5 Kunnskapsbanken.net er kurset obligatorisk for dei som skal formidle og gi oppl\u00e6ring i bruk av elektriske rullestolar.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta ei bekrefting p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>Du kan sj\u00f8lv melde deg av kurset om du ikkje kan delta.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p><strong>Deltakarane m\u00e5 ha minst tre\u00e5rig helsefagleg h\u00f8gskuleutdanning.</strong></p>\r\n<p>M\u00e5l:<br />Auka kunnskap om formidling av elektriske rullestolar med hovudvekt p\u00e5 kartlegging av behov.</p>\r\n<ul>\r\n<li>Sikre at brukar f\u00e5r kvalifisert oppl\u00e6ring i bruk av elektrisk rullestol.</li>\r\n<li>Redusert risiko for uhell ved k\u00f8yring med elektrisk rullestol.</li>\r\n</ul>\r\n<p>Innhald:</p>\r\n<ul>\r\n<li>Kartlegging av brukar sine behov.</li>\r\n<li>Viktige moment i brukaroppl\u00e6ringa for \u00e5 minske risiko for feil bruk og uhell</li>\r\n<li>Praktisk \u00f8ving - k\u00f8yring med elektrisk rullestol.</li>\r\n</ul>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Vestland (Sogn og Fjordane og Hordaland)',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 156,
        Title: 'H\u00f8rsel: Kurs "H\u00f8r etter!"',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/kurs-quot-hor-etter-quot',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-10-01 13:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-10-01 16:00:00',
        RegistrationDeadline: '2019-10-24 15:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'PPT Rana, Saltfjellveien 14E, 8613 Mo i rana',
        DescriptionInternal:
            'Hvordan skape et best mulig kommunikasjonsmilj\u00f8 for barn med h\u00f8rselsvansker i barnehage og skole?',
        CatalogText: null,
        Description: '<p>Du vil motta en epost etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p><strong>Hvordan skape et best mulig kommunikasjonsmilj\u00f8 for barn med h\u00f8rselsvansker i barnehage og skole?</strong></p>\r\n<p><strong>M\u00e5lgruppe:</strong></p>\r\n<p>L\u00e6rere, pedagoger, PPT og andre som jobber med barn og ungdom med h\u00f8rselsvansker i skole og barnehage, samt andre som m\u00f8ter og skal tilrettelegge for barnet skolen/barnehagens arena s\u00e5 vel som i fritiden.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Kurset vil omhandle f\u00f8lgende temaer:</strong></p>\r\n<ul>\r\n<li>Hva er et godt lydmilj\u00f8 og hvorfor er det viktig for alle?</li>\r\n<li>R\u00e5d og veiledning rundt tilrettelegging</li>\r\n<li>H\u00f8rselstekniske hjelpemidler; Hva og hvorfor?</li>\r\n<li>Overganger mellom barnehage og skole, mellom skoler samt overgang mellom skole og arbeidsliv</li>\r\n<li>Saksgang og s\u00f8knadsprosedyre</li>\r\n</ul>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p><strong>Praktisk informasjon:</strong></p>\r\n<ul>\r\n<li>Kursdeltakelse er kostnadsfritt</li>\r\n<li>Gjennomf\u00f8ring av kurs fordrer 10 deltakere eller flere</li>\r\n</ul>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Nordland',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 150,
        Title: 'Workshop i Widgit Go (forutsetter grunnkurs)',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/workshop-i-widgit-go-forutsetter-grunnkurs',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-12 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-12 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-05 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Workshop i Widgit Go. NB! Forutsetter grunnkunnskaper p\u00e5 linje med grunnkurs i Widgit Go. For ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3>M\u00e5l</h3>\r\n<p>Kurset skal gi hjelp, id\u00e9er og inspirasjon til videre arbeid med kommunikasjonsl\u00f8sningene.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Praktisk informasjon</h3>\r\n<p>NB! Forutsetter grunnkunnskaper p\u00e5 linje med grunnkurs i Widgit Go.</p>\r\n<p>Kurset legger opp til egenaktivitet, s\u00e5 egen iPad m\u00e5 medbringes.</p>\r\n<p>Kurset er for ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Fremm\u00f8te senest kl. 9:15. Kurset begynner presist.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset er gratis. Mat kan kj\u00f8pes i kantinen</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p>Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud (linje 5) til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 149,
        Title: 'Workshop Communicator og Snap+ Core First',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/workshop-communicator-og-snap-core-first',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-12 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-12 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-05 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Workshop for alle som har talemaskiner eller nettbrett med Communicator eller Snap+ Core First. Mulighet for videreutvikling av kommunikasjonsl\u00f8sninger, samt mulighet for \u00e5 sp\u00f8rre om teknisk hjelp fra Tobii Dynavox sine ansatte.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en bekreftelse p\u00e5 e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3>M\u00e5l</h3>\r\n<p>Kurset skal gi hjelp, id\u00e9er og inspirasjon til videre arbeid med kommunikasjonsl\u00f8sningene.<br />Forutsetter grunnkunnskaper i l\u00f8sning man \u00f8nsker \u00e5 jobbe med.<br />Vi f\u00e5r assistanse fra TobiiDynavox med praktisk bruk og id\u00e9er.<br />Kurset legger opp til egenaktivitet, s\u00e5 eget datautstyr m\u00e5 medbringes.</p>\r\n<p>Kurset er for ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Praktisk informasjon</h3>\r\n<p>Fremm\u00f8te senest kl. 9:15. Kurset begynner presist.</p>\r\n<p>Kurset er gratis. Mat kan kj\u00f8pes i kantinen</p>\r\n<h3>Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p><br />Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud (linje 5) til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p><br />Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 148,
        Title: 'Workshop i Rolltalk Designer og Elektronisk PODD 15 og 60',
        RegistrationUrl:
            'https://nav.pameldingssystem.no/workshop-i-rolltalk-designer-og-elektronisk-podd-15-og-60',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-12 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-12 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-05 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Workshop i Rolltalk Designer og PODD kommunikasjonsb\u00f8ker og E-PODD. Kurset er for ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.',
        CatalogText: null,
        Description:
            '<p>Du vil motta en e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>\u00a0</p>',
        FrontPageDescription:
            '<p>Workshop i Rolltalk Designer og Elektronisk PODD 15 og 60</p>\r\n<p>Workshop i Rolltalk Designer og standardiserte l\u00f8sninger som PODD kommunikasjonsb\u00f8ker og E-PODD.</p>\r\n<p>Kurset skal gi hjelp, id\u00e9er og inspirasjon til videre arbeid med kommunikasjonsl\u00f8sningene.</p>\r\n<p>Forutsetter grunnkunnskaper i l\u00f8sning man \u00f8nsker \u00e5 jobbe med.</p>\r\n<p>Vi f\u00e5r assistanse fra Abilia med praktisk bruk og id\u00e9er.</p>\r\n<p>Kurset legger opp til egenaktivitet, s\u00e5 eget datautstyr m\u00e5 medbringes.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset er for ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Fremm\u00f8te senest kl. 9:15. Kurset begynner presist.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset er gratis. Mat kan kj\u00f8pes i kantinen (de tar kun kort)</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Parkering - VIKTIG!</p>\r\n<p>Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud til \u00d8kern T-banestasjon.</p>\r\n<p>Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen.</p>\r\n<p>Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
    {
        RegistrationID: 147,
        Title: 'Workshop i Grid 3',
        RegistrationUrl: 'https://nav.pameldingssystem.no/workshop-i-grid-3',
        RegistrationImageMediaStorageID: 0,
        FrontImageMediaStorageID: 0,
        CatalogListMediaStorageID: null,
        RegistrationFromDateTime: '2019-12-12 09:30:00',
        RegistrationToDateTime: '2019-12-12 14:30:00',
        RegistrationDeadline: '2019-12-05 16:00:00',
        RegistrationPlaceName: 'NAV Hjelpemiddelsentral Oslo og Akershus',
        DescriptionInternal:
            'Workshop i Grid 3. Kurset skal gi hjelp, id\u00e9er og inspirasjon til videre arbeid med kommunikasjonsl\u00f8sningene. Kurset er for ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.',
        CatalogText: null,
        Description: '<p>Du vil motta en e-post etter at du har meldt deg p\u00e5.</p>',
        FrontPageDescription:
            '<h3>M\u00e5l</h3>\r\n<p>Kurset skal gi hjelp, id\u00e9er og inspirasjon til videre arbeid med kommunikasjonsl\u00f8sningene.</p>\r\n<p>Forutsetter grunnkunnskaper i l\u00f8sning man \u00f8nsker \u00e5 jobbe med.</p>\r\n<p>Vi f\u00e5r assistanse fra Cognita med praktisk bruk og id\u00e9er.</p>\r\n<p>Kurset legger opp til egenaktivitet, s\u00e5 eget datautstyr m\u00e5 medbringes.</p>\r\n<p>Kurset er for ansatte i f\u00f8rstelinjetjenesten, habiliteringstjenesten, fagsentre, p\u00e5r\u00f8rende, skole og barnehage.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Praktisk informasjon</h3>\r\n<p>Fremm\u00f8te senest kl. 9:15. Kurset begynner presist.</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<p>Kurset er gratis. Mat kan kj\u00f8pes i kantinen</p>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3>Parkering - VIKTIG!</h3>\r\n<p>Vi gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at hjelpemiddelsentralen ikke har parkeringsmuligheter for kurs- og m\u00f8tedeltakere. Vi anbefaler derfor kurs- og m\u00f8tedeltakere \u00e5 benytte kollektivtilbud (linje 5) til \u00d8kern T-banestasjon. Det tar ca. 7 min \u00e5 g\u00e5 fra T-banen til hjelpemiddelsentralen. Til \u00d8kern g\u00e5r T-bane 4 og 5 (Vestli), og bussene 23, 24, 60, 67, 105, 107, 313, 345, 435, F3, N5, T2 og 153. Se www.ruter.no for mer informasjon.</p>\r\n<p>Deltakere med bil m\u00e5 bruke betalingsparkeringen i Haraldrudveien (forbi Kuben yrkesarena, bak Hotel 33). Betalingsparkeringen koster 10 kroner per time eller 100 kroner per d\u00f8gn (automaten tar kort). Det tar i underkant av 10 minutter \u00e5 g\u00e5 fra betalingsparkeringen til Kabelgaten 2 der de fleste kursene/minimessene gjennomf\u00f8res.</p>',
        ActiveWeb: 1,
        ShowRegistrationForm: 1,
        ShowInActivityList: 1,
        configurable_custom: {
            Fylke: 'Oslo',
            'Type kurs': 'Kurs',
            Tema: 'Hjelpemidler og tilrettelegging',
        },
    },
];

export default kursliste;
